［奇幻］［微血腥］［微18+］我比狼人點錯相，然後比隻吸血鬼救返？！

其實呢個故真正嘅名係「吸血鬼的狼嚎 Vampire's Growl」，但係聽人話個標題要特別啲先會吸引到人睇，所以先會變成「我比狼人點錯相，然後比隻吸血鬼救返？！」
呢個係小弟我第二個post，總算係寫返一啲自己比較擅長嘅文類
呢個故事其實曾經係台灣嘅popo上面連載過少少，但係後來唔記得咩原因冇繼續寫落去
所以我就拎番個故事大綱再重新由頭寫過
因為想呢個故寫得好啲，出文時間可能會比較長，大概2-3日先會出一次，希望大家多多包涵！
-----------------------------------------------------------------------------------------------

故事大綱

西元1888年，倫敦白教堂，污蔑不堪的後巷。

多具肢體殘缺的妓女屍體倒在地上，鮮血大片塗開牆壁，以血寫成的「 Jack The Ripper」字句衝擊著歷史，為被重重白霧所圍抱的倫敦染上一片艷紅的謎團。

但沒有人留意過，妓女收縮的鵝黃色雙眸，如同狼一般充滿野性

也沒有人注意到，牆上大片的鮮血會惹來鬼—— 吸血的鬼。

而隱藏在白霧之下的第三方人士的雙眼，也正虎視眈眈著世界的轉變。

數千年來的恩怨，竟被一個菜鳥吸血鬼所掌握。

而驚濤駭浪的日子偏偏是這個菜鳥最不願意所見……

VG 1

白霧。

細雨。

這些都是英國這個被人稱為「霧都」的典型印象。

可是最近，這濃得化不開的白霧當中，卻隱隱透出了懾人的紅。

一輪艷紅如鮮血的月高掛天上，暈開了一大片稀薄的雲霧。

「血月」不吉。

縱然有月夜的光，但卻依舊照不亮這一徑狹窄、污穢又發臭的小巷。

紅磚所砌的牆上長滿了苔蘚、不良少年也在上頭畫上了一幅幅聳人的塗鴉、青石板上的凹凸積了一地死水與濁酒，讓路過的人也不禁掩鼻急步離開。

這樣的巷子不可能做得了正當生意。

於是不正當的行業在這兒風生水起。

色鬼、酒鬼、賭鬼……他們通通聚集在這兒，幹盡不可見天的勾當。

但是酒鬼會醉，賭鬼也會有散盡錢財的一刻。

唯有色鬼，他們的慾望無窮無盡。

酒店打烊、賭館關門。

色鬼卻是任何地方都可以發洩慾望。

幾隻墨黑的烏鴉佇立在滿佈苔蘚的牆頭之上，高傲地俯看著立於牆下，露出醜陋陽具的男人。

而且一個衣衫不整且跪在男人腳邊的妓女。

烏鴉不祥。

「啊…『波莉』…啊…妳的功夫還是一如既往的厲害啊。」男人一手按著腳下女人的頭，一手把威士忌往嘴裡灌。

酒精的催化激發了來自本能的慾望，下身一挺，又往女人嘴巴一送。

被喚作「波莉」的女人不發一話，專注又賣力的討好著男人。

不需要說話，長年累月幹著妓女工作的「波莉」心知再好聽的甜言蜜語，也比不上唇舌的來回舌吐。

而且對「波莉」而言，她也的確在享受著這段時光。

突地脊骨盡處發起的騷麻感直襲男人的大腦，一陣頭皮發麻後，男人抖動著身子，抽出了「波莉」口中的陽具，一臉滿足。

酒醒了，慾望也盡情發洩了，這生意也是時候完結了。

「來，這是二十便士。」男人打著酒嗝，被褲袋中掏出硬幣交給「波莉」。

他很滿意這次的交易。

自從自己失業、妻子認為跟著自己沒有前途離家出走、開始酗酒以後，男人已經很久沒有嘗過一次身心愉悅的性愛。

儘管這次不過是草草了事，但總算是把自己連日的不滿好好抒發出來。

強帖留名

support 3124

謝謝！

Thx

風格同文筆有啲似喬靖夫。

他滿喜歡「波莉」，因為「波莉」寡言，不會多問一些無聊的事，惹得自己不高興。

曾經就有一個妓女問東問西的，惹得男人一個不留神把她給殺了。

這是那個女人的錯，一開始不要問我有沒有錢這問題不就不會發生這事了麼？老子當然有錢，不過是個妓女竟然敢看不起我！

「波莉」擦擦嘴角，卻沒有接過男人給她的二十便士，只是一個勁的盯著他。

「波莉」要的不是這些沒用的金錢。

「波莉」想要的是更實在的東西。

「幹嘛？是嫌太少嗎？你不過是個妓女！老子給你錢是看得起你！」男人看見「波莉」的眼神後不禁勃然大怒，把手上的威士忌狠狠砸在「波莉」頭上。

曾經也有一個妓女因為眼神輕蔑，被男人肢解後拋進河裡。

男人很憤怒，為甚麼區區一個妓女竟然膽敢小瞧自己？

男人很憤怒，為甚麼區區一個妓女的眼神可以令自己打從心底的感到害怕？

男人很憤怒，為甚麼區區一個妓女被堅硬的玻璃瓶打在頭上也可以一臉不痛不癢？

手上的玻璃瓶已砸成地上鋒利的碎屑，可是「波莉」卻沒有流下一滴血。

「我沒有小瞧你，可是你卻有點太小瞧我了。」「波莉」難得的開口說話了：「不過是一個玻璃瓶，怎麼可能傷得了我狼族的毛皮？」

男人一臉不解的看著「波莉」，「狼族」是甚麼鬼？黑市新出的藥品嗎？還是妓寨新的玩意？

「其實我很喜歡你的尺寸，要不是老娘今天餓得不得了，我倒也可以放你一馬的。」「波莉」的雙瞳從本來迷幻的祖母綠，轉瞬變成了宛若野獸的鵝黃色。

宛若野狼雙瞳一樣的黃。

本來身高只有一米六的「波莉」在雙瞳變色的同時，身高倏然長成了近兩米、幼嫩的皮膚竟長出了堅硬的尖毛、姣好的面容不再，取以代之的是骨骼的突變，櫻桃小嘴異變成既長又突的尖嘴。

不過是一眨眼的時間，剛剛還跪在男人腳下吞吐的漂亮妓女，現在竟然變成了傳說中只有在月圓之夜才會出現的「狼人」！

男人看著眼前的狼人，無力的攤坐在地上，下體傳來一陣腥臭。

人類臨死前的本能，想要完成自己在生時傳宗接代的任務。

可是明顯的，這些洩出的本能，已然不可能達成這項任務了。

「哎啊，才剛剛幫你解決一次，這麼快又再來了嗎？」「波莉」看著男人的褲襠，訕笑道。

「波莉」伸出巨大的狼掌，一把揪起了男人，滑溜的長舌舔了舔男人驚恐不已的臉龐，道：「別看我長得這麼可怕，我可是一個善良的人喔！每次要進食的時候我都難過得要哭呢！可是你之前殺死了不少妓女吧？想來你也不是一個好人，那麼我吃了你也算是為英國幹了一件好事吧？」

男人嗅著「波莉」嘴巴吐出的難聞氣息，心中已經沒有了任何一點求生的慾望，對「波莉」說的話也是沒有反應。

「波莉」見男人不回應自己，吼道：「回答我！我是不是幹了一件好事！」

這一聲吼叫驚動了牆頭上的烏鴉，刺耳的鴉啼伴隨幾片黑羽的散落，消失在黑夜之中。

留名支持四一

睇黎四一個名已經取代咗我嘅3124

新故留名

留名

吸血鬼上官

啱前面錯後面

男子也被這聲吼叫震得回過神來，忙道：「是！是好事！」可是隨後又想到「波莉」的問題是關於要吃掉自己，又慌忙改口說：「不是！不是！」

「哎！你們這些臭男人就是愛出爾反爾！」「波莉」搖頭嘆氣，道：「為了懲罰你，我就先吃你的右臂吧。」

「啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！」

「波莉」大手一擰，男人的右手就被硬生生的扯了下來，噴濺的鮮血為背後的牆添上了幾分嗜血的狂亂。

「交易過後進食，果然是最愉快的！」「波莉」連骨帶肉的咀嚼著男人的右手，一臉歡愉。

「波莉」所說的「交易」，指的當然就是方才的苟合之事。

「波莉」進食前有一個習慣，她必須要佯裝成妓女，與一名男子發生過關係以後才會顯露原形。

據她所說，這樣子做才可以得到肉體和心靈的最大滿足。

男人垂著頭，不住的微微顫抖。大量的失血也一併帶走了他的體溫，男人現在只感覺到無邊的寒冷蠶食著他破碎的身體與靈魂。

他看見了以往歡快的生活片段在自己腦海中一一閃過，穿著體面西裝的他、洋溢著幸福笑臉的妻子、呱呱墜地的新家庭成員……

「要是沒有來白教堂就好了……」男人早已沒有力氣說話，可是他卻在內心如此吶喊道。

冷風吹過，捲走了厚重的白霧，也把男人懊悔不已的靈魂帶走。

「咦？這麼快就死了？還以為可以和他再玩一回呢。」「波莉」提起男子，仔細檢視著他沒有了血色的臉，難過道。

可是「波莉」的難過並沒有持續，因為在她眼中，死去的食物和存活的食物根本沒有分別。

食物就是食物，命中注定被高一等的獵者吃掉。

因此「波莉」就在這條沒有光亮可以照進的骯髒小巷中，完成了她的進食。

沒有人喜歡這條骯髒的小巷，所以也不可能會有人喜歡進來，男子的屍體大概還要過上一段時間才會被發現吧？

事實上，小巷中多了一具屍體並不會造成太多的迥響，因為這個白教堂街區偶爾都會有人失蹤，或是發現屍體。

只要把屍體偽裝得成像是被暴徒殺死，根本就不可能會有人懷疑到「波莉」這一個妓女頭上來。

但是，沒有人喜歡進來，並不代表不會有人主動進來。

一條人影斜斜的打在了牆上，方才被「波莉」怒吼嚇走的烏鴉不知何時竟也回到了巷中，豆大的烏黑眼睛緊緊地盯著人影。

「晚安，瑪麗．安．尼科爾斯。」人影溫柔的聲音傳到了瑪麗．安．尼科爾斯，即「波莉」的耳中。

「波莉」警覺的看向入口，開口道：「你是誰？你是怎麼知道這個名字的？」

不可能，變化成狼的我五感皆得到了極大的強化，就是一百米外一根針掉在地上也可以聽到，怎麼可能察覺不了有人站在了巷口？

「瑪麗．安．尼科爾斯，別稱『波莉』，今年二十七歲，職業是妓女。」人影說話的同時也一步步的向前邁進：「但實際上，卻是惡名昭彰的狼人組織『小仙女』的五位幹部之一。加入『小仙女』共二十年，總計吃了一百四十八人。」

「人類，你能夠查到這些資料的確很厲害。」「波莉」露出一口尖銳無比、上頭仍掛著血肉的利牙，說：「可是你卻不知道，你已經觸及了死神的鐮刀了。」

雙瞳擁有等同狼一樣的絕佳夜視能力，「波莉」集中精神看著一步步向自己方向走來的人影，發現他穿著厚長的卡其色風衣、頭上戴了一頂稍寬的黑色紳士帽、雙手插進口袋、臉也埋在風衣之下，看不清長相。

普通的人類，實在是再普通不過的人類。

剛剛無法感覺到他，大概是因為自己餓了太久，太專注於享用眼前的食物罷了。

既然對方只是一個人類，那麼自己就不需要害怕了。

狼人的毛髮極度堅硬，尋常的刀劍利器根本不可能傷害得了狼人。手槍雖然比起刀劍有更強的威力，可是這只適用於人類身上，子彈雖然勉強可以穿透狼人的毛皮，但卻難以成為致命傷。

當然，要是被十挺手槍對著，打成了蜂窩的狼人還是有可能死亡的。

只是這十挺手槍有沒有可能擊出子彈就仍是未知之數了。

「波莉」眼前的人類所穿著的風衣並沒有裝了手槍那沉甸甸的感覺，因此「波莉」深信自己並沒有被打敗的可能。

「人類，你以為自己可以徒手殺死我——殺死一個狼人嗎？」「波莉」哈哈大笑，刺耳的笑聲又激起了烏鴉的啼叫。

狼笑與鴉啼，兩者的混合教人毛骨悚然。

「波莉」主動走近那人，以接近兩米的身高威脅著男子：「我剛剛才飽餐一頓，實在沒有太大的食慾。可是既然你主動送上門來，我也只好勉為其難的吃掉你了。」

「你認識『薑』嗎？」男子忽然問了一個奇怪的問題，空氣中忽然彌漫著一股濃重的殺意。

「波莉」沒有立馬回答，此刻的她才意識到眼前的人可能根本不是人類。

人類不可能在看見自己的長相以後還能顯得如此若無其事。

也不可能會知道自己所身處的組織「小仙女」的頭領代號。

更加不可能發出如此可怕的殺意。

難道說，眼前的男子是與狼族互相抗衡了千年的……

「不可能！」「波莉」突地暴吼一聲，雙手的利爪交叉抓向男子的頭顱，誓要一擊置男子於死地。

可是她的雙手卻不見了。

被堅硬毛髮包覆的雙手只一秒，就與自己的手臂分了家。

眼前的男子右手握著一把滴著濃稠狼血的手術刀，左手把玩著「波莉」的雙手。

「把歉我問了一個蠢問題，身為『小仙女』的第五位幹部，當然認識『薑』了。」男子埋在風衣下的雙眼露了出來。

那是一張閃爍著猩紅的雙瞳。

隻狼人唔驚有性病㗎咩

怕甚麼！

「波莉」因而也看到了男子頸側的紋身——那是以菱角呈現，四角分別紋上了撲完牌的紅心、黑桃、葵扇、方塊的圖樣。

「原來你就是『J……！」「波莉」吃驚的躍後，可是卻始終沒能把說話完整說出。

因為她的喉嚨被割開了一道深可見骨的傷口。

而隨著她的後躍，本應好好安放在體內的腸子也一股腦兒地掉了出來。

因為她胸口至下陰也被一直線的割開了。

不知是巧合還是刻意，兩道傷口合起來，恰好就如同英文字母的大寫「J」。

大片鮮血在牆上塗開，「波莉」的身軀因為受到了致命傷的影響，原來兩米的狼人身高漸漸衰退成原來的大小，堅硬如鐵的狼毛也如蒲公英一般，被風吹散於濃霧細雨之中。

看著跪倒在地、雙手緊摀著喉嚨的「波莉」，男子雙瞳卻沒有一絲憐憫。

手中的手術刀不知何時早已收好，男子無視「波莉」走到了牆前。

伸出手，寫下了教後世二百年也驚惶不已的名字。

翌日，兩具發臭的屍體終究還是被人發現了。

白教堂的警長們怱忙趕到現場拉起了封鎖線，要一眾不相干人等通通離開。

「湯姆警長，經過調查，這兩具屍體的身份分別是男性無業遊民約翰．史密斯與妓女瑪麗．安．尼科爾斯。被發現時男性屍體幾乎幾不可辨，有被野狗啃噬過的痕跡；女性屍體共有兩處致命傷，一處是脖子一處是……」一名警員艱難的向擦著滿頭大汗的湯姆警長解說案發現場，但是說到女性屍體時他卻無法開口。

「另一處致命傷是甚麼你快說啊！」湯姆警長抖動著猶如懷胎五月的大肚子，一邊擦著額上因心知攤上大事兒而流下的汗水，問道。

「是從胸部到下陰，乾淨俐落切開上身的刀傷。」警員強忍著嘔吐的衝動，敬業地報告著。

「天啊……」湯姆警長扭頭看了看案發現場，不禁想把昨天晚上的飯菜都吐出來。

究竟是甚麼樣的人才會做出如此可怕的事情啊！難道他就不怕被詛咒嗎？
「會是精神有問題的人做的嗎？還是懸賞單上的犯人？」警員努力平伏自己的心情，問。

「精神有問題的人不可能可以切出如此整齊的切口；懸賞的犯人自身都難保，還要殺妓女有甚麼用意？」湯姆警長排除了警員提出的可能。

「既然如此，難道是不知名的連績殺人狂幹的？」

「這是最可信的想法。」湯姆警長的頭開始痛了起來。

明明自己不過是一個小小的警長，今年都已經打算退休了，現在才鬧出這樣的一件奇怪殺人案，這分明就不是和妓女或那男人有仇，而是和我有仇才對吧？

要不，我直接把這事上報給上頭，要他們處理吧？就說我們警力不足，沒有辦法處理好了！

正當湯姆警長打好自己的如意升盤後，一名高大、理著平頭的男子和束了個高馬尾的女子走了過來，徑自走進了封鎖線內，進入犯罪現場。

「喂你們……！」湯姆警長正想喝停他們時，男子卻露出自己中指的戒指。

那是一枚鑲嵌了金綠寶玉的戒指，上面隱約可見「SSIF」四個英文字母圍繞在戒指本身的四周。

湯姆警長一看見這枚戒指，就知道救星來到了，連忙喚回自己的手下，回到警局。

「為甚麼我們要回去？」一名警員不解的問道。

「這案子已經不是我們可以干涉的了。」湯姆警長神情嚴肅的拋下這句話後，就再也沒有回應過其他警員的提問。

因為那是怪物們才可以步入的領域啊。

另一邊廂，理了平頭的男子打發了警員後，就步入血淋淋的小巷，與女子會合。

「你怎麼看？」男子對聚精會神檢查「波莉」屍體的女子問道。

「是『小仙女』的幹部之一『波莉』沒錯。」女子說。

「那麼，下手的人就是『他』咯？」男子神情緊繃的看著牆壁，喃喃說著。

「沒有其他的可能性。」女子露出無可奈何的笑容，應道。

「看來，我們異能者也不得不插手干預了。」男子舉起左手，一團熊熊燃燒的火焰竟憑空出現。

而那團火焰，照亮了牆壁上那以血寫下的文字。

「Jack The Ripper」

VG 2

「嗶嗶嗶！嗶嗶嗶！」

隨著教室使用時間已到的鈴聲，我從白日作夢的常態中回過神來，急忙把手提電腦顯示「開膛手傑克」的百科網頁關掉，然後拿起筆裝作剛剛有認真聽教授說話。

「今天就說到這兒吧，下星期你們有一篇論文要繳交，莫要因為是假日就忘了功課啊。」站在講台上的馮教授一邊整理課本，一邊對台下早就已經收拾好課本、準備下課的學生說道。

「文學課真的是非常無聊啊，安凡你說是吧？」坐在我身後的好友可邁點了點我肩膊，對我大吐苦水：「我不是說文學沒有用啦，只是我本來就不是讀文學的料子，教授說的字我都聽得懂，但是組合在一起卻完全不知道是甚麼意思！哎，要是我有安凡你一半聰明就好了。」

「我也聽不懂啊，但是你不覺得聽馮教授講課很有趣嗎？」我，也就是可邁口中的「安凡」，笑了笑，應道。

「別騙了！你平常交的功課馮教授都會點名說你做得好！」可邁一翻白眼，似乎是安全不相信我的話。

我可沒有騙他，我是真的聽不懂教授說的話。就好比剛才，我也是打開了手提電腦，在網絡上看有關百年未解懸案「開膛手傑克」的事蹟罷了。

可是不看還好，一看老毛病又發作了，突然之間心思都不在課堂之上，開始幻想起如果自己是二百多年前的英國偵探，究竟有沒有可能找出誰是真正的「開膛手傑克」？又或是，「開膛手傑克」真的是男生嗎？難道就不會是女生？「開膛手傑克」是不是真的存在？

常常有人會說我想像力豐富，這聽起來是一個褒義的讚揚，但其實說穿了不過是說我愛發白日夢罷了。

至於功課成績不俗這回事，文學二字，不就是把白日夢都化成筆下文字嗎？只要稍微把平常腦海中的胡思亂想加以文字修飾，要取得好成績其實不是難事。

至少對我來說是這樣，儘管可邁絕不會認同我說的話。

「只是碰巧而已啦！」我聳了聳肩，背好了背包。

「下課要去哪兒玩玩嗎？我聽說有一家新開的咖啡店不錯，那兒的女店員也都很漂亮呢！」可邁勾著我脖子，色瞇瞇的問道。

「我今天要去打工啊，不能陪你去了。」我抱臂，嘆了一口氣。

「又要去打工？你打工的次數也太頻密了吧？」可邁皺眉道。

「我家可不同你家啊，你不打工也可以活下去，我要是不打工都不知道能不能看見下星期的太陽呢。」

可邁父母也是在政府中擔當高層職位，平常雖然不常回家，可是與可邁的關係不俗，說得上是非常典型的小康之家。

至於我家也沒有我說的這麼誇張，說不上是貧窮，但也說不上是小康，大概是比上遠遠不足比下卻綽綽有餘的那種吧。

「嘿，錢對你來說當然重要，可是你不要以為我不知道，你是在打工的地方認識了好女孩吧？」可邁色瞇瞇的臉真是讓人看了就一肚子氣。

吞精！！

lm

第一話就吞精

Pish

「用不著你管。」我嘴上說得無情，卻沒有把可邁的手推開。

可是我的臉卻嚓的一下變紅。

「交女朋友也好，賺錢也好，只要你安全就可以了。」可邁突地一本正經的說道：「你自己也知道，你打工的地方很接近『裡社會』的街區吧？」

我點點頭，可邁說的話我當然明白。

社會，指的是由一大群可以自我繁值的個體所組成的一個更大的個體。說白一點，就是由「人類」所型成並居住的地方，那兒有著特屬於他們的文化、風俗、習慣等等。怎至可以說，一個「社會」其實就是一個「國家」。

而一個「社會」，會有不同的人在生活、工作、上學，令到社會得以順利運作。

可是，以上所說的社會，其前提都是建基於一樣事物之上。

那就是「人類」。

要是一個「社會」當中，並不單單只有「人類」存在呢？

沒錯，我和可邁所身處的社會，並不是一個只有人類生存的社會。

而是一個異能者、狼人、吸血鬼和人類共存的社會。

是的，異能者、狼人和吸血鬼從來都不是存在於人們想像中的世界當中的虛構產物，而是活生生的存在於現實世界的血肉。

實際上，他們一直都好好的保護著自己，不讓世人發現他們的存在。而知道他們存在的政府，也沒有這個勇氣告訴民眾他們的存在。

其用意不難推想，就是「非我族類，其心必異」。

對於佔了世界近九成人口的人類來說，他們三者都是特別的存在、是「非我族類」者。而且三者都擁有常人難以理解的能力，這些能力誇張的說，是無時無刻都在威脅著人類的存亡。

沒有人知道異能者會不會突然發了瘋，毀了一個城市；狼人會不會一個不留神重創了一個街區；吸血鬼會不會在一個晚上就把所有人的血都吸乾。
因此，政府必須要保護民眾，同時也保護著這些「非我族類」，讓兩者都不會接觸到。

這樣的情況當然不是只發生在我們居住的地方，全球各地都是一樣的情況，各地政府也有著一樣的對策。

只是好景不常，這樣子的和平並沒有持續多久。

就在二百年前，他們三者還是被世人發現了，世界也因此變了局。

聽說是因為突地有十頭吸血鬼在世界上鬧事，人類政府無法解決，只好借助異能者和狼人的幫助，去解決這十名窮兇極惡的吸血鬼。

史稱「十罪神之亂」。

也是因為這十名吸血鬼，使得明明三者都是與人類不同的個體，吸血鬼卻是其中待遇最差的。

異能受政府保護，是三者之中地位最高；狼人則是廣受大眾接受，基本上他們絕大部份都與人類居住於相同的「社會」之中，地位次等；而吸血鬼，則是三者之中最不受歡迎，地位最低，居於這個「社會」最下層的物種。

而那就是所謂的「裡社會」。

有些人一開始也弄不清「裡社會」與「黑社會」不同之處。事實上，兩者在生存方式上並沒有太大差異，都是以黃色行業、賭博業與毒品生意起家。而兩者最大的分別就是黑社會的組成分子全都是人類，「裡社會」的組成分子則全都是吸血鬼。

我工作的地方與「裡社會」所在之處只有一條街區之隔，打工的時候偶爾都會聽到「裡社會」中傳來的爭鬥聲、駁火聲、和一些難以形容的聲音。

因此可邁的擔心不無道理。

「我明白你擔心甚麼，可是政府不都已經下令『裡社會』的人不可以踏足我們所居住的『表社會』了嗎？就算那些吸血鬼再怎麼亂來，也不至於笨到會和政府對著幹吧？而且我工作的地方不時都會有警察巡視，安全得很呢！再說，我都已經在那兒打工數年了，都沒有發生過奇怪的事，你犯不著在意！」我揍了可邁胸膛一拳，說。

可邁聽得我說得有理，緊皺的眉頭才放鬆下來，笑說：「既然如此，我也不打擾你去與打工的地方與那女孩見面了。咖啡店的女店員我也就只好勉為其難的替你接下來了。」

「還真是辛苦你啊。」

一路打打鬧鬧，我和可邁終於在巴士站分開，他去他的咖啡店，我就繼續步行到上班的地方。

沿路都是林立的大廈、商業中心和民居，雖然工作和唸書的地方都稱不上是經濟樞杻，可是的確是一個安居樂業的地方。

終於，我來到了平常打工的地方——一間名為「忘返」的書店。

據老闆說，他取這名字的原因，就是希望顧客能夠在這兒尋覓到喜愛得一讀就樂而忘返的書。

當時的我聽罷不禁大為感動，不得不說這甚至是我決定在這兒打工的主因。

可是當老闆下一刻又立馬換了一個讓人哭笑不得的鬼臉，說「白痴！樂而忘返我就可以幹多一點生意啊！」的時候，我真的恨不得打電話要政府派人把這騙人的書店給收了。

「忘返」不大，就只有上下兩層。下面一層佔地大約就只有八十平方米，收銀臺則是設置在正中央的位置，左、右和收銀臺後方總共放置了十一個書架，把各種小說雜誌通通分門別類起來，也予人一種被書海所包圍的感覺。而在入口大門兩側就設有好幾張木製桌椅，讓顧客可以舒適的坐在店裡看書。同時，書店採用落地玻璃的設計，以自然光為主要光照來源，晴天的時候在這兒看書著實是一個愜意的選擇。

而上面一層主要是老闆生活的地方，平常開店的時候也會充當我們員工的休息室。軟綿綿的沙發、長期放滿了食物和飲品的冰廂、打理得井井有條的廁所等等。

看似如此完美的書店與生活空間，實在很難想像是我眼前一個不愛洗頭、留了滿下巴鬍子、衣服已經開給泛出一陣十天不洗才會出現的臭酸味的男人所開。

阿Q，這就是我眼前的男人，也是書店的主人的名字。

「阿凡你來啦？正好正好，我這垃圾都放一星期，幫我拿去丟一丟。」阿Q聽見開門清脆的門鈴聲，從昏睡在收銀臺的狀態下抬頭一看，見對象是我後就如此說道。

我敢打賭，要是對象是打算買書的顧客，他一定立馬跳起身上前招呼。

「你好歹也是老闆，可不可以好好的處理店鋪的衛生啊？我要是客人看見店鋪這麼髒亂，一定不會光顧。」我厭惡的問道，然後用兩根手指夾起他所說的垃圾。

推

Thank you

我都唔明點解出面啲尻野就大把人睇

各人有各人喜好嘅，尻但搞笑其實都係一個賣點啊

「哎啊有你和曉真在，我才不怕沒有客人呢。」阿Q乾脆頭也不抬，聲音像是埋在了手臂之間模糊不清。

阿Q口中的「曉真」，就是和我一起在這書店打工的女孩。

也是我喜歡上的女孩。

曉真是個害羞內斂的人，平常都不怎麼愛說話，可是一旦聊到她喜歡的話題時，她就會晃著那淺棕色的馬尾起勁的聊，說得面紅耳赤的。一發現自己好像說太多的時候，又會害羞的低下頭，怯怯的退後。她那副害羞的樣子，害我心中的小鹿不知撞死了千回百回了。

曉真比我早入職半年，當時就是她帶我熟識書店的日常工作。我還很愚蠢的問為甚麼不是由老闆來教我，曉真那時露出一個尷尬又不知如何是好的笑容就當回答了我，我當然不知道那是甚麼一回事了，可是當現在我認識阿Q之後，才終於明白那笑容的含義了。

我也是在入職三個月後，喜歡上曉真的。

也許，就是因為她的馬尾一直在晃。

晃著晃著，我的心也隨她那束馬尾盪走了吧。

「曉真……她今天不用上班嗎？」我故作不經意的問道，一邊把今天新運來、阿Q懶得不想動所以沒有上架的新書上架。

「她說要考試，今天不會上班了，明天才會來呢。」阿Q的聲音埋得更深，看來是不打算起來幫助這家店目前僅有的一名好員工了。

「是喔……」我不禁有點失落。

曉真的家境當然比我來得要好，至少她並不需要像我一樣拼了命的上班。

對她來說，來這兒工作不過是給自己日常開支的一點補貼和打發時間罷了。

「你就這麼喜歡曉真喔？」阿Q突然以無比清楚的聲線問道，我回頭一看，才見到阿Q以一副「有好戲看」的笑容看著我。

「關你屁事喔？」我以一根中指回敬。

阿Q人是不修邊幅了一點，可是他一點老闆架子都沒有，和他相處的確是輕鬆愉快的。阿Q老是跟我抱怨曉真太過一板一眼，怎麼樣都無法敞開心扉和他好好聊天，害得他整天在店裡無聊得要命。也是因為這個緣故，阿Q才決定要多僱一個兼職來陪他聊天。

而這個多僱回來的兼職就是我了。

說到這兒，我還真不知道我應該要感謝阿Q讓我有機會遇見曉真，還是要為他那無謂的僱員理由而好好揍他一頓了。

「我也年輕過，我當然明白戀愛是人生中最愉快的一件事，那種酸酸甜甜的感覺叫人忐忑不安又難以割捨啊。」阿Q一臉陶醉，靈魂似乎又回到了二十多年前的風流快活當中：「你要是真喜歡曉真，可得要努力一點喔，曉真這娃兒甚麼都好，就是太慢熱了點。」

「我知道了啦！」我把最後一本新書放上書架，臉紅得像個大蕃茄。

為了掩飾自己的害羞，我走到落地玻璃跟前，看著窗外的景色。

阿Q看見我的動作之後，問道：「『裡社會』的街區有甚麼好看的？」

沒錯，我們這間書店設於這個城市的最邊緣位置，而和書店一街之隔的，就是「裡社會」。

說是邊緣位置，其實也並不是這個城市「實際的邊緣位置」，只是因為對面就是政府下令嚴禁普通人內進的「裡社會」，所以久而久之也就沒有人會把「裡社會」的街區當作是這個城市的一部份。也因此，人們慢慢的把我們書店所身處的街道稱為「邊緣地帶」。

在我們「忘返」旁邊開店的，還有一間咖啡店、兩間日常用品小店、四間食肆和難以計數的服裝店。就算比不上市中心的熱鬧，這兒好歹也貢獻了不少經濟收益。

可是，一街之隔的「裡社會」寶際上是一個三公里乘三公里的街區，可是四周全都以高達三米的尖鐘欄柵包圍，放眼望去盡是頹坦敗瓦，沒有一處是完整的。雖然有大廈，可是幾乎近九成都是廢棄大廈，不是歪斜就是傾倒。遠處偶爾會有黑煙裊裊升起，一時也會火光大作，根本不可能會有人願意跨過馬路去踏足「裡社會」一步。

現在想來，也許那些黑煙和火光都是那些吸血鬼在爭奪地盤時的副產物吧？

可是說來也奇怪，我在中明市土生土長，卻從來沒有聽說過「裡社會」的紛爭波及過「表社會」。

姑且不說市中心這麼遠離「裡社會」的地方，就是我們「忘返」的街道，好像也沒有受到任何影響。「阿Q，『忘返』開多少年了？」我凝望著一街之隔的「裡社會」，頭也不回的問阿Q。

「身為『忘返』的員工，你竟然不知道這個養活了你的地方開店多少年！你這個臭沒人性的小子！」阿Q戲子上身似的，「哇」的一聲倒在收銀臺上裝哭。

「你要是再裝哭，我就連同曉真一起離職。」阿Q這種把戲玩多了，已經不可能威脅得了我。

「嘿嘿開個玩笑了嘛！」阿Q聽得我要和曉真一同離職，立即堆滿笑臉的說：「算算指頭，『忘返』都已經營運了十個年頭了吧？」

「十年來，這條街難道一次都沒有受到對面『裡街區』的炮火所影響嗎？」我回頭看向阿Q，問。

「這麼一說……好像真的沒有喔！」阿Q摸摸下巴，皺著眉頭說道。

「真奇怪，明明常常可以看見和聽見對面有火光和槍聲，卻從來都沒有見過那些吸血鬼打鬥波及到我們人類。」我也是摸摸下巴，說。

「嗯？這有甚麼好奇怪的？政府都已經說了不准『裡社會』干涉到我們『表社會』了，就算那些吸血鬼再怎麼笨，大概也不可能會想與人類政府對抗吧？政府可是有『特殊種族調查科』的人在啊！」阿Q對我的提問不以為意。

「這樣說也對啦……」

所謂的「特殊種族調查科」，也稱為「SSIF」，是政府轄下一支全都由異能者所組成的部門。工作性質基本與人類世界的警察相同，可是正如部隊其名所示，部隊只負責處理一切與「特殊種族」有關的事件，一般尋常的案件他們一概不理。

也就是說，他們是只負責處理和異能者、狼人和吸血鬼有關的案件。

一般情況之下，異能者都不是他們要擔心的對象，因為異能者在這個世界是備受尊重的，他們本質上與人類一樣，不過比人類更有能力而已。事實上，不少異能者都與人類相處融洽，我班上就有兩名同學是異能者了。

狼人也不是SSIF主要監察對象，因為狼人在二百年前曾與異能者聯手處理「十罪神之亂」，因此人類政府都對狼人採取開放態度，讓他們在「表社會」中生活，甚至把一整個街區都分撥給狼人們生活。受到如此善待的狼人，自然不可能隨便犯事。

所以只有吸血鬼才是「特殊種族調查科」真正關心的對象。畢竟「十罪神之亂」就是由吸血鬼所引起，他們會受到更嚴密的監視也屬正常。

好少見吸血鬼地位反而低啲

鈴鈴！

安在大門上的風鈴因為客人推門而入而發出清脆的聲音，同時也示意我不能夠再發呆或是和阿Q打屁，要好好的開始工作了。

不過在看到進來的顧客是誰以後，阿Q和我也從「做好準備」回到「隨便吧」的狀態。

因為來者是「忘返」多年的老顧客。

「唷姬先生！好久沒見了呢！」阿Q親昵的稱呼來者為「姬先生」。

名為「姬先生」的男子身穿一件合身的卡其色長風衣、頭戴一頂稍大的紳士帽、一張臉都深深埋進了風衣當中，露出的雙手則是戴了一對漆黑的皮手套。

這身打探的男人並不多，走在街上很容易就會受人注目。

可是真正吸引我的是姬先生脖子上的刺青。

那是以菱角呈現，四角分別紋上了撲完牌的紅心、黑桃、葵扇、方塊的圖樣的刺青。

不知為何，從小到大我就很喜歡刺青，覺得每一個刺青背後就是一段特別而有趣的故事。從小時候開始，每年生日我也會許下要有一個屬於自己的刺青的夢想。

因此看見姬先生的刺青時，我就被他那神秘的魅力所吸引了。

「嗨阿Q，最近生意有點忙，所以都沒有時間過來光顧！」姬先生他露出埋在風衣下的俊朗臉容，以極富磁性的聲音說道。

噢當然，他那磁性的聲音也是他獨有的魅力之一。

「生意還好嗎？」阿Q熱切的問道，畢竟自己也是生意人，當然會對同是生意人的姬先生倍感興趣。

「算是過得去吧。」姬先生打了個哈哈。

「創業容易守業可不易啊，我可是很了解這條道理喔！」阿Q一睫驕傲的說。

姬先生聽到阿Q的道理，也沒有答話，只是靜靜的笑著。

我見姬先生似乎沒有算多聊有關自己的生意，也為了讓阿Q不要再繼續丟臉，於是主動走向姬先生，問道：「姬先生，照舊嗎？」

「當然，麻煩你了安凡！」姬先生對我笑了笑，說。

於是我帶領姬先生來到了「日本文學」區，準備為他介紹我們倆都深深迷上的日本作家太宰治。

「咦？曉真今天不在嗎？」姬先生環顧店內，問。

「曉真說要準備考試，所以今天不上班了。」我應道。

「曉真那女孩不錯喔，很有挑書的眼光。」姬先生向我說道，很努力的對我擠眉弄眼。

難道我喜歡曉真的事明顯得其他人一眼就能看穿嗎？

「我也很同意。」我摸摸後腦，尷尬的說。

為了不讓自己的害羞顯得如此明白，我急忙拿起「日本文學」的書，對姬先生講解。

「這是我們店最新進的書，我前些天才剛看完，太宰治對於無力感與自嘲的描寫依舊是如此深刻啊！」我興奮的向傑克先生推介。

「喔喔！是真的嗎？看來有一讀的價值呢！」姬先生此刻有如一個小孩一般，雙眸閃出興奮難耐的光芒：「你上個月推薦給我的『人間失格』果然是一如既往的有趣，我看了以後也不禁為他的人生抹淚。」

「我最喜歡就是那本書！姬先生你喜歡就是我的榮幸了！」我聽得姬先生這麼說，更是興奮得手舞足蹈。

「當然喜歡啊！這麼棒的作品怎麼可能不喜歡？」

「這年頭，可沒有多少人會好像姬先生你一樣喜歡這位作家呢。」我說。

「好的東西不一定要受到眾人的注目，受到眾人關注的也不一定會是好的東西。」姬先生意味深遠的說：「大便也會引來一堆蒼蠅的注目，難道大便就是好東西嗎？」

我被姬先生的話幽了一默，不禁大笑起來。

阿Q聽得我們大笑，也探頭過來問我們笑甚麼。他聽完姬先生的話後也不禁莞爾，店內一時充滿愉快的氛圍。

晴朗的天空與店內愉快的氛圍相映成趣，可是在我沒有察覺的時候，天空不知何時被厚重的鳥雲遮蔽，而比烏雲讓要可怕的黑暗也將轉瞬而來。

此時在街道的不遠處，有兩條雙眸閃爍著黃光的人影看著店裡發生的一切，似是在打量著甚麼。

「你怎麼看，克爾？」其中一個稍為高大，約有一米九高的人開口問道。

「該是他沒錯了，彼特。」克爾應道彼特。

「終於，我們也找到了老大的仇人了！」彼特緊握拳頭，惡狠狠的說。

「儘管如此，我們也得要小心一點才行。畢竟他可是有能力把老大殺死，再把我們『三狼幫』給挑掉。」克爾淡淡的說。

「我明白的。」彼特頓感先落：「那麼，他旁邊的人類要如何處置？」

「不知道會不會是外援，先解決了再說吧。」克爾雙眼閃過了冷漠的殺意。

「我明白了。」彼特吹了吹拳頭，一臉躍躍欲試。

入戲玉啦

比多粉粉時間等多一個ch就會入真正嘅戲肉

Lm

VG 3

「那麼，我就買下這本書吧。」姬先生拿著我剛剛為他介紹的書，走到阿Q身處的收銀臺結帳。

「見你是老顧客的份上，就給你打個九折吧，其他人可沒有這樣的好處喔。」阿Q向姬先生眨了眨眼。

真是一個任性的老闆。

「這…這怎麼好意思啊？」姬先生一臉不知所措的說道。

「哎沒有關係！你都光顧我們好幾年了，一點點錢而已算得上是些甚麼？」阿Q豪氣的一拍胸口，說。

「那…我就恭敬不如從命了！」姬先生提起紙袋，接受了阿Q的好意。

「天色開始轉暗了，姬先生慢走。」我對姬先生揮手告別。

「我會的。」姬先生看了一眼外頭的天，然後有禮的向我微一作揖，嚇得我也深深的鞠了一躬。

門口的風鈴送走了姬先生的腳步，我看了看外頭的天空，灰壓壓的一片，害人看了心情就不好。

「阿Q，姬先生果然是一個又有禮又有魅力又帥氣的人吧？」我說。

「我認同你的說法。」阿Q做完一回生意就好像花光了所有力氣一樣，又倒在收銀臺上。

「你也應該向人學習一下吧？」

「那不是我的風格。」阿Q不願把頭抬起，說：「你趕快打掃一下店內好嗎？你還真以為兼職甚麼都不用做嗎？」

「操。」我淡淡的說，然後拿起掃把開始幹活。

或許，我也有必要向姬先生好好學習呢。

天空總不會每天放晴，灰沉的天也不可能持續多時。

豆大的雨點終於撒在急忙穿梭的行人頭上，把他們身上的衣裳通通打濕。

不過姬先生卻因為戴著帽子穿著風衣，這雨對他根本沒有做成甚麼影響。

畢竟他的家鄉可是經年細雨。

「新書果然還是要好好愛惜。」姬先生一邊喃喃說著，一邊把新買來的書從紙袋中抽出，放在自己風衣的內口袋中。

不是因為雨的緣故才促使姬先生把書收好，而是因為他察覺到了一直看著自己的不善目光。

目光不只一道，而是兩道。

那兩道目光從他離開「那兒」開始，直至進入「忘返」都沒有離開過。

而那兩道目光的主人也一步步的緊隨著自己的腳步，以不超過五十米的距離進行跟蹤。

一般偵採進行跟蹤最遠也不會超過五米，超過五米就難以對目標人物的突然動作做出反應與對策。

可是姬先生的跟蹤者卻與他相距五十米，那是一般偵探會採取的跟蹤距離的十倍。

普通偵探當然不可能對五十米開外的目標動作有所反應，可是那兩道目光卻可以。

因為他們的視力、反應速度、動作都不是普通偵探可以望其項背。

這兩名超越一般偵探的人，正是「三狼幫」的克爾和彼特。

尋常偵探當然比不上他們，因為他們可是狼人。

姬先生的一舉一動，全部都映在他們如狼的鵝黃色雙眸之中。

沒有可能逃得了，也不可以讓他逃。

不然就有辱創們兩人在「三狼幫」中，有著第二和第三強、又名「雙狼」的稱號了。

「克爾，怎麼辦？」彼特淋著雨，問道身邊的克爾。

「毫無破縱……」一貫冷靜的克爾少有的感到憤怒，與不甘。

「難道我們就眼睜睜的看著他離開嗎？這可是一個大好機會！要是我們能夠殺了他，別說『三狼幫』能夠東山再起，我們隨時能夠成為『七狼王』之一！」彼特是個急性子，他實在無法看著到嘴的機會飛走。

再者，他對自己的拳法可是自信得很。

克爾起初聽到彼特說要令「三狼幫」東山再起時並沒有太大的感覺，雖然頭領和幫眾都被殺掉，可是憑借自己的頭腦和彼特的身手，就算不除掉眼前的男人也並非不可能。

可是當他聽得「七狼王」三字之後，就無法再壓抑自己對權力的欲望了。

「我明白了，我們兵分兩路來個前後包抄，就在他過馬路時解決他。」克爾深深吸了一口氣，對彼特說道：「還有，通知少主我們找到殺死他父親的仇人，還有和他一起在書店的人類。」

「這才是我兄弟！」彼特咧開大嘴一笑，隱沒在旁邊的小巷中。

持續不斷的雨把所有行人通通趕走，就是車輛也不願意在這雨中開動，街上空無一人。

雨水單調的滴嗒聲成了這片街頭的背景音樂，明明是擾人的聲響，此刻卻化成了詭異的寧靜。

兩盞交通燈在這夜晚的街頭上忽明忽滅。

沒有了行人的阻礎，克爾一下子縮短了和姬先生的五十米距離，兩人現在只相距不足三米。

不約而同地，他們都在馬路前停下腳步。

紅燈響起短促的響鬧聲，閃動著。

綠燈了。

姬先生慢慢的向前走，他知道這交通燈的時間很長，幾乎有兩分鐘的時間。

都怪政府，只懂得徵稅，卻從來不把稅收用在該用的地方。

那厚重的風衣除了他剛買的書本以外，似乎並沒有帶上任何武器。克爾細細的打量著姬先生的風衣，雙手不其然的摸了摸腰間的銀製博依軍刀。

他的刀很快，要是獸化成狼人，克爾的刀可以輕易砍下飛行中的蒼蠅的翅膀。

兩分鐘的綠燈時間太長了，因為一切都會在眨眼間完結。

不論是生是死。

克爾抬頭，看見自己的好友彼特已經在馬路對面，他拳頭上的銀製拳套滲出寒光。

姬先生似乎看見了彼特的存在，停在安全島之上，一動不動。

克爾和彼特見姬先生沒有動，也心有靈犀一般停在馬路中央。

他們不敢再上前，因為他們心知一旦再踏前一步，命運的齒輪就會開始契合，轉動著三人的生死。

姬先生首先開口：「你們是？」

「『三狼幫』的『雙狼』克爾和彼特。」克爾報上自己和好友的名稱。

仲有冇

「原來是『三狼幫』的狼崽。」姬先生抬起頭，看著哭泣的天空：「你們老大都被我做掉了，還來幹甚麼？」

「我們是來復仇的！」彼特中氣十足的叫道。

「『三狼幫』四十多頭狼都奈何不了我，就憑你們兩個就想報仇？未免太小瞧我了。」姬先生無奈的嘆了口氣，閉上雙眼。

「我們已經查清楚了，向我們『三狼幫』下手的不單是你一個，還有你的手下！不然憑你一個人絕無可能毫髮無傷的離開。」克爾抽出腰間的軍刀，警戒的說。

「我說過，你們實在太小瞧我了。」姬先生冷冷的說，雙眼從尋常的淺棕色瞳孔變成猩紅色。

那雙眼正是身為吸血鬼的證明與永生的烙印。

而姬先生身上同時也爆發出讓克爾這般強者也汗毛直豎的殺氣！這股殺氣看在克爾眼中，就好像有一個魔神伸出他一雙大手把他狠狠的捏著，直叫他透不過氣。

「你這頭披著人皮的吸血鬼終於現身了！」彼特怒吼，只三秒的時間就完成了「獸化」，本就高大的他旋即化成高達三米，長滿堅硬狼毛的狼人。

「慢著，彼特！」克爾心知不妙，單看這股殺氣，克爾就知道自己這回真的是太托大了。

可是沒有辦法，好友彼特已然血氣上衝，不可能阻止得了他。現在克爾只好相信自己的刀法，可以成功殺死眼前的吸血鬼。

又或是，可以為自己的逃生爭取到一點時間。

彼特以狼人絕佳的爆發力來到了姬先生面前，右手低垂弓臂，瞬間擊出了一發把落下的雨點都打爆的重拳。彼特可是有自信這一拳能把行進中的卡車硬生生打停。

再加上以吸血鬼的天敵，即銀，所打造的拳套，眼前的吸血鬼絕對會被他這一拳轟出一個窟窿。

彼特這一拳很快，突破空氣障壁的一拳也確實有打停卡車的威力。

可是那銀製的拳套現在卻好端端的在姬先生手中。

或者說，那可以打停卡車的拳頭正血淋淋的躺在姬先生手中。

彼特跪在地上，痛苦大叫，他壓根兒就沒有看到自己的手是怎樣被切下來的，甚至一點痛楚的感自都沒有！

只是彼特的大叫並沒有持續多久，因為下一秒彼特的狼頭就整個橫飛出去，斷頸處的鮮血如同噴泉一般足足濺出兩米高。

「雙狼」之一的彼特，就這樣命喪在一頭吸血鬼手上。

他到死前都完全沒有看到姬先生是如何出招，用了甚麼武器。

彼特看不見，克爾卻看見了。

那是一柄只有十六厘米長，正滴著濃稠狼血的手術刀。

姬先生就是用這麼一把手術刀，把自己多年的好友，也是「三狼幫」其中一名實力象徵的彼特殺死了。

強烈的憤怒把方才克爾對姬先生的恐懼都壓下了，但是一貫冷靜的他並沒有和彼特一樣衝向姬先生，他只是以最快的速度「獸化」，把全身狼毛的硬度提得更高，也藉由「獸化」後比常人高出五倍的反應速度和動態視覺，試圖躲過姬先生那極快的斬擊。

要比斬擊速度的話，克爾也自信不輸眼前的吸血鬼一分一毫。

嘟嘟嘟…嘟嘟嘟…嘟嘟嘟…

交通燈響起短促的警告聲，示意過路的行人要盡快到達馬路的另一邊。

在克爾聽來，這警告聲簡直就是對他的一輪諷刺。

因為站在自己眼前的吸血鬼，其可怕程度隨時堪比閻王。

對面數步可及的街道，不知會是死者的彼岸，還是權力的天堂呢？

「你只剩十秒了。」姬先生說，猩紅的瞳孔連一點晃動都沒有。

比魔鬼還可怕的集中力。

「夠了。」克爾說。

十秒對克爾來說，足可斬下十隻飛舞的蒼蠅。

但眼前的吸血鬼卻不是蒼蠅。

嘟嘟嘟…嘟嘟嘟…嘟嘟嘟…

紅燈亮起了。

克爾瞳孔瞬即收織成一點，集中力前所未有的凝聚，眼前的雨點如同電影菲林般逐格播放，他才終於看見彼特到死前都沒有看到的畫面。

姬先生的手術刀從風衣寬長的衣袖中滑出。

姬先生握住了手術刀，用比克爾還要快上數倍的速度出手。

克爾硬是突破自己揮刀的極限，總算跟上了姬先生的速度。

手術刀與軍刀碰撞，擊出了熾熱而短暫的火花。

銀製的博依軍刀斷開兩截，克爾用手捂著的喉頭洇洇流出鮮血。

「太…快…了…」克爾艱難的說出這三個字，狼毛被雨水打濕，落了一地：「原來…對面…的…街道是……死…死者的…彼岸啊…」

看著克爾倒下的屍首，姬先生埋在風衣下的臉龐沒有一點兒變化，只有猩紅的雙眸映著那冰霜般的冰峻。

那是殺人者的眼神，也是無情者的不屑，亦是不死者的諷刺。

姬先生閉上雙目，再次張開時雙瞳已然變回淺棕色。

他扭頭無視克爾的屍體，跨過彼特沒有頭顱的身軀，到達了克爾所說的「死者的彼岸」。

「是啊，這就是『死者的彼岸』——『裡社會』啊」姬先生冷冷的拋下這句話，身影就消失了。

消失在「裡社會」當中。

「我回來了。」

晚上十點，我終於也從「忘返」回到了家。

聽說日本人回家時必須要說一句「我回來了」，家人應了一句「你回來了」才算是有禮貌。

儘管我不太明白為甚麼家人之間也須要講究這些禮儀。因為家人本就應該是人與人之間最緊密的關係。

世上的每一個個體準確來說都不能算是「個體」，因為每個人理論上都有「家人」這個血濃於水的牽絆存在，他們既不屬於「個體」，卻又存活在「個體」的生命當中。

如此一個深深刻印在生命中的角色，是否真的有必要講究太多無謂的禮儀呢？

話雖如此，我其實還是很羨慕日本人有著這樣的一個習慣。

好多文

有存貨所以可以出多啲

四一出嚟打狼人

就咁睇主角似應該得路人實力

佢唔會出現

做得主角，點會冇主角光環呢

定係會有傳位到現世既天下無雙

細細聲同你講，我其實真係有考慮過放四一入呢個故事 有一日我癲起上黎可能真係會咁做

咪爛，到時又歷史重現

可能會有客串嘅畫面出現

身穿整齊睡衣的母親看見我回來，只是輕描淡寫地瞄了我一眼，就把視線重新集中在手上的智能電話當中；父親則乾脆看也不看，比母親還要聚精匯神在自己眼前的桌上電腦畫面。

在母親眼中，我比那無趣也不可能嚐到甜味的糖果更加不值一提。

在父親眼中，我比那不知是真是假的情境劇集更加虛浮。

空氣中凝結了尷尬的沉默，我們三人就好像參與了一個不可說話的遊戲一樣，誰要是先說話了，就會得到懲罰。

懲罰是甚麼？不知道，但我猜大概是來自家人熱心的問候吧。

我徑自走到廚房，把溫溫的飯菜端進房間，關上門打開電腦，準備吃屬於我的晚餐。

我曾經也思考過，「我與家人的關係不好嗎？」這個問題。事實上卻不是，平常假日我也會和父母出外吃飯。

但我與家人的關係好嗎？也不是，因為我們根本鮮少交流。

不知道為甚麼，我就是無法在家人面前展現出最真實的自我，在他們面前我不愛說話，也不會表現出對身邊的事情有一絲興趣。

偶爾他們會主動問我一些事情，但我都無法以一個好的語氣回應他們。

儘管我內心告訴我不能夠這樣做，可是我就是無法違抗自己冷酷的神情和說話。

其實他們也不怎麼表達自己，他們上班辛勞嗎？我不知道，他們不會說。

他們對一起吃飯的菜式有意見嗎？我也不知道，因為吃飯對我們來說就只是攝入足以維生的營養而已。

所以我不喜歡回家，因為回到家我就像是回到了一個沒有溫度的密室當中，父母親冰冷的眼神、不溫不熱的飯菜、沒有對話的沉默空氣，這一切一切都令我不愛回家。

這也是我選擇了「忘返」作為打工地點的原因，營業至晚上九時的書店足可以讓我把不想回家的心情盡情延伸，直至煩人的時鐘不斷提醒我應該回家了。

我戴上了耳機，點開了一套看似很有趣的寶萊塢電影，默默的看，也默默的吃著不知是甚麼滋味的晚餐。

那是一套諷刺封建古板教育制度的電影，情節緊湊又有意思，三個小時的電影竟然可以全無冷場。也多虧了這部電影，為我無趣的晚上增添了一點樂趣。

突地我房門被推開，原來是我媽，她看著我問道：「你還夠錢用嗎？」

「嗯，夠用。」我看了她一眼，就再次把視線集中到電腦上。

「不夠用就跟我說吧。」媽媽知道我一直有在打工，所以她知道我說夠用就是夠用了。

「嗯。」我淡淡的說，甚至正眼也沒有看她一眼。

「下次用電腦前記得開燈，這樣子很傷眼。」媽媽替我打開了燈，一時間流光填滿了本來漆黑的四方。

「我會的。」習慣了黑暗的雙眼被突如其來的亮光刺得隱隱生疼，我皺著眉艱難的應道母親。

把要說的話都說完以後，媽媽就不發一語的離開了我房間。

而父親，早就已經倒在床上呼呼大睡，他可沒有興趣詢問我任何有關學校、朋友、愛情的問題。

這一切都顯得和平常一樣。

和母親一樣的對話，一樣的房間強光，一樣的鼻鼾聲。

我本來習以為常的「一樣」，卻在明天都離我而去了。

突然發現live左

翌日，手機刺耳的金屬鬧鐘聲響把我從無夢的一夜睡眠喚醒，我竭力睜開困頓不己的雙眼，按停了顯止著「09:45」的手機。

這個學期大學的課都是在十點三十分開始，二十分鐘的洗漱時間，二十五分鐘的上學時間，一切都是多麼的剛好。

打開房門，果不其然是和平常一樣的景像：父母親早已出門上班，沒有溫馨的早餐提示，也沒有把買早餐的金錢放在桌面。

有的，就只是專屬於早上的寧靜氛圍和陽光灑落地板的微暖。

我走到廁所梳洗，忽然想到原來一天二十四小時之中，我和父母親見面的時間根本連一小時的時間都沒有，更甭提對話的時間。

但我早己經習慣了早上安靜的空氣和晚上尷尬的空氣了，對我來說這個家就好像只有我一個人生活一樣，父母親的出現好像根本就不重要似的。

我打開電腦，獨立樂隊「房東的貓」的歌聲悠揚飄蕩在空曠的客廳，這是我一天之中最享受的時光，不用理會家人和朋友，只需要全心全意的投入到音樂當中，有時候我認為這比閱讀更能令我放鬆下來。

可是這悠閑的時光只有二十分鐘，我又得把自己空置在吵雜的街道之中，向校園進發。

很幸運，大學和我家相距不遠，我不需和其他人像是擠沙甸魚一樣在公交車上拼個你死我活， 也不必在看似獨立的大學宿舍中和不認識的人作室友，交一份為期一年的情誼。

畢竟，我現在生活的家和大學宿舍也沒有多大分別。

可是壞處就是必須要走在每天都一式一樣的街道之上，看著千篇一律的苦惱臉孔在身邊經過，忍受乏味的宜傳標語傳入耳中。

我不喜歡千篇一律了無新意的生活，我總希望自己的生活能有更多的變化和刺激，奈何這個願望十多年來都從來沒有實現的一刻。

也因此我愛上了看書，透過文字我看過最美麗的極光、到達了世界的核心、嚐過最甘醇的美酒也聞過中人欲嘔的臭味。這些都是我不曾體驗的生活，也是我名字賦予給我的限制。

安凡，安凡，「安於平凡」。

真諷刺，原來我的願望打一開始就被自己的名字所限了。

「書呆子你又在想甚麼了？」一把充滿活潑生氣的聲音在我耳畔響起。

會叫我書呆子，早上又如此精力十足的人，我只認識可邁一個。

「如果你不叫我書呆子的話我保證我們之間的友誼能有更長的保鮮期。」我沒好氣的說道。

可邁是我在大學中唯一的好友，他是個好動又交遊廣闊的人，走在大學路上的人他幾乎都認識。不認識的人他也會抱著一個「認識一下也不是壞事」的心態去和人套近乎，是個熱情卻又不會惹人生厭的傢伙。

求樓主比個勁既主角反差我，好似東京喰種咁

留明

我都擔心過進度會好慢，但係覺得有啲位唔寫多啲又好似之後會發展唔到，最後都係決定寫埋佢口算啦
我存貨部分寫到真正戲肉部分嫁啦，慢慢睇慢慢追啦

Hi天下無雙

寫快啲出快啲咪得

推佢

而我就和他呈相對，是個冷漠的人，我不只一次聽過不熟悉的人說我長得很兇，不敢接近我。其實我只是不知道怎麼和不認識的人打交道而已，我也從來不是一個兇惡的人。

要說的話，可邁就是一頭披了上等白毛的綿羊，人人都願意為了接近他從和得到溫暖。

而我就是一頭披了狼皮的羊，人人都看我長了一副狼的樣子卻沒有人發現羊的懦弱心腸。

說來，和他成為朋友還真是一次美麗的錯誤。

上一學期，我又如同上學期和上上學期一樣，打算一個人好好的上課（當然也打算好好的做白日夢），我把書包放在旁邊空出的位子，以防有不認識的人想要坐在我旁邊打擾我。正當我以為教授開始講課，不會再有人進來時，可邁豪邁地推開了課堂的門，掃視了班房一秒就直接往我的位置走來並把我的書包拿開，一屁股地坐在我旁邊本來應該無人的直座位之上。

直當我打算謊稱這個位置有人的時候，可邁卻比我更早開口：「就你這兒有空位子了，借我坐一課吧。」

我見可邁似乎也沒有惡意，也沒有作聲，讓他坐在我旁邊了。

這一坐，就坐到現在了。

「其他人不會叫你書呆子，就只有我會，這不就證明了我們之間的友情的特別之處嗎？」可邁學業不行，歪理倒是說得頭頭是道。

我無可奈何的攤手，我一向不擅長和他辯駁。

這時我們兩人已經來到了上課的課室，可我還未開門就已經聽到班房內的騷動。

「聽說昨天有兩個狼人被發現伏屍在『邊緣地帶』呢！真是太可怕了！」一個不用看樣子，單聽聲音就可以知道是長舌婦的女生說道。

「這怎麼辦啊？我以後都不會再去『邊緣地帶』了！」長舌婦二號說。

「對啊！我早就說『邊緣地帶』不是一個好地方了！現在果然發生了兇殺案，對象還是狼人呢！看來一定是那些可惡的吸血鬼做的！」長舌婦三號義慎填膺道。

「就是說啊！明軒王子你出門也要小心一點喔，說不定那些吸血鬼就在你身邊要埋伏你呢！」

我和可邁一推開門，就看見三個女生圍在一個金髮藍眼的帥氣男生身旁，滿臉花痴的說著話。

「放心吧！我所居住的狼人街區安全得很，不可能會有吸血鬼進得來的。」那個金髮，名叫「明軒」的人展開一個燦爛的笑容，一口白牙亮得人睜不開眼。

那三個圍在明軒身旁的女生更是尖叫著暈倒在地。

「不愧是『狼王子』明軒，一個笑容就已經叫那群女生神魂癲倒。」可邁嘀咕著。

我瞄了一眼明軒，要不是早已知道他狼人的身份，根本不會有人把他那帥氣的臉容和狼人那長滿毛髮的樣子扯上關係。

正如先前所說，絕大部分的狼人都是被人類社會所接納的，他們享有一般人類的所有福利，可以免費上大學，也可以免費去醫院看病，而且政府也把一個佔地極廣的地方始予狼人管理，讓他們都集中居住在那兒。

明軒就是我們班上的唯一一個狼人學生，加上他那勾人心魄的藍眼睛，女生都會稱他為「狼王子」。

「明明就是一個外國人，卻叫自己『明軒』，還真是奇怪呢。」可邁在我耳邊悄悄的說。

「人家父母可能有一個不是外國人吧？」我隨便應道，便開始讀待會兒課上會教的內容。

可能是看見我剛剛描了他一眼的關係，明軒那長了一米八模特兒的長腿來到了我面前，輕輕敲了敲我桌面，問道：「你是李安凡嗎？」

「是，我就是。」我納悶的答道，我不同可邁，並不是一個惹人注目的人，「狼王子」為甚麼要問我是誰？

「聽說你有在『邊緣地帶』打工呢，你有看到昨天發生的『狼人兇殺』案件嗎？」明軒丟給我一個明朗的笑容，問。

「我也是剛才聽到你們在說話才知道發生了這事呢。」我答道。

說起來昨天晚上下班的時候好像聽到附近有警笛的聲音，但是那時心中只想著回家一事，沒有多留神去看發生甚麼事，原來是有狼人在「邊嫁地帶」被殺了呢。

「為甚麼你會這麼問？」我拋出腦海中的疑問。

「不，就只是問問而已，畢竟我也是狼人，有同族被殺多少還是有點在意。」明軒為了證明自己的話沒有可疑之處，還把原本黑色的雙瞳變成狼人的黃色瞳孔。

「嗯，那麼節哀順變。」我不帶情感的回話，狼人的鵝黃色雙瞳我也不是第一次看見了，怎至初中的教科書都有記載。

「謝謝你。」明軒笑說，他一笑，原本昏倒的女生又開始尖叫起來：「那麼，我可以問問你是在甚麼店鋪打工的嗎？」

「人家在甚麼地方關你屁事……」可邁小聲的說，他一向不怎麼喜歡明軒這人。

聽可邁的說法，是因為他的直覺告訴他明軒不是一個善類，不單是他狼人的身份，更多的是藏在他笑臉之下，無法看清的思緒。

明軒說：「不，我就只是好奇自己的同班同學是在怎麼地方工作而已，沒有任何特別用意的。」

「人家明軒王子不過是問問而已嘛，你也太沒有禮貌了吧？」長舌婦二號衝上前對可邁喝道。

「對嘛對嘛，太沒有禮貌了！」長舌婦三號盡忠職守的完成著自己附和別人的工作。

可邁一瞬間就被三名女生團團圍住，罵得他百口莫辯，要不是教授來到了班房把女生們趕回座位，說不定可邁會被她們三人的口水淹沒。

「女人的破壞力……」可邁好不容易絕處逢生，卻又馬上開始吐糟。

我笑了笑，選擇不告訴剛剛可邁沒有看到的事。

只是一瞬，可是我的確看到了明軒的笑容因為可邁刁難似的問題時嗄然而止，而那雙狼人的雙瞳更泛出了一絲惡意。

好不容易熬到下課，這次的古代語言學比文學課更加讓可邁抓破頭都聽不明白教授的授課內容。

「有時候我真的不知道為甚麼你可以進得了文科班。」我對可邁說。

「我就是因為甚麼都不行才會進了文科班啊。」可邁又再次一本正經的說著歪理。

「今天照舊？」可邁問道，他口中的「照舊」當然是指我要去打工一事。

「當然。」

「你就不能不去一天嗎？」可邁說：「你偶爾也應該陪眼前這位好朋友去幹一些青春熱血的事啊！」

「那麼請問我的好朋友，你所指的『青春熱血』的事是甚麼呢？你要是能夠說服我的話，我就是蹺班一天又如何？」我挑了挑眉，問道。

「不外乎就是去網咖打電動、去酒吧認識女生和看看深夜時段的愛情動作電影啊！」可邁緊握拳頭說，他所說的事情一點都不青春，更加不熱血，他認真說傻事的表情倒是挺熱血的。

「抱歉啦，這樣的子理由要說服我簡直就像是一個只有一級的勇士拿著木刀去挑戰滿等滿血的大魔王一樣愚不可及。」我冷笑一聲，十分滿意自己的這個比喻。

兩個男嘅一齊睇愛情動作電影

格下劍唔係問題嚟嘅

「可惡的魔王，終有一天我會成功打敗你的！」可邁心不甘情不願的樣子我看了就想笑。

「要是你過兩天再約我，我也許會心動。可是今天約我可是絕不可能的一件事喔。」我嘆了口氣。

「為甚麼？」

「因為…就是…那個…『她』今天…會來上班…」我說到「她」字時聲音小如蚊吶。

「啊哈，是打工的女孩今天會來上班嗎？」可邁奸笑道。

「對……」

「我明白了。既然如此，我就準許你運用我所提供的青春熱血事情去和那個女生約會吧！」

「這甚麼鬼？」我的臉從害羞到一副不可置信只用了不到一秒的時間。

「你總不可能一輩子都在暗戀那個女孩吧？當然要找機會約她出去啊！看電影絕對是一個最好的選擇，要是見到面時覺得尷尬，趕快進入戲院就可以避免掉這個問題，看完電影以後又可以以此為共同話題好好討論一番，到時候甚麼尷尬都不會再有了！」可邁的這套理論大概是他上百次約會女生經驗的精華，聽得我都不好意思否定。

「這…也不無道理…可是我要怎麼開口約她出來呢？說不定對方沒空啊？又或是她對我根本不感興趣，和我外出對她來說是一種折磨也說不定啊！」我急道。

「少年你果然是太年輕了，要是她不願意和你出去，就是對你沒意思，那你也沒有繼績喜歡她的必要了吧？要是她願意，那就是對你有好感，那麼你就可以更主動的發動攻勢啊！」可邁用一副「天啊你是一個笨蛋嗎？」的表情看著我，道。

「說的也是…」我被可邁這番看似極有利又極富道理的說話說服，決定待會兒就開口約曉真看電影。

「做兄弟的，一定支持你！」可邁對我伸拳，給了我一個大大的笑容。

我也笑了笑，與他碰拳。

不愧是我最好的朋友。

在去「忘返」的路上，我一直都在想應該要怎樣才能以一個一尷尬又容易找到台階下的問題去邀約曉真，這些問題簡直比做文學課的功課要難上十倍。

「你明天放學後有空嗎？不如一起去看電影？」不，太唐突了。

「聽說最近有部電影很有趣，大家都說好看，你有興趣嗎和我一起去看嗎？」好像還可以，暫時列入考慮當中。

「你喜歡看電影？咦真巧我也很喜歡喔！不如找個時間一起去看看吧！」不不不這聽起來太矯情了。

我突然希望去「忘返」的路可以再長一點，好讓我有更多時間去想應該怎樣開口。可是世事絕對不可能每之都如我所願，「忘返」就在我面前，曉真嬌小的身影也已經透過落地玻璃映入了我的眼簾。

真可愛啊。

我就像一個痴漢一樣，站在「忘返」門前看著曉真因為身高不夠，踮著腳把書放上書架的樣子傻傻發笑。

她的側面看起來有點微胖，但是是可愛的那種微胖；雙眼因為用力踮腳而緊閉，可惡的眼皮把她那雙如同梅花鹿一樣漂亮的眸子掩蓋；那條淺棕色的馬尾，今天也是照舊的楚楚動人。

曉真當然是站在看不到我的角度，不然我這副傻子一樣的模樣可就要被她看光了。

可是阿Q看見了。

他馬上從收銀臺的位置衝來開門，一開口就大聲調侃道：「曉真很可愛吧？你看你都看得出神了。」

「你說這麼大聲是想找死嗎？要是被她聽見就糟了！」我雙手齊用的捏著阿Q的脖子，這刻的我真恨不得阿Q就是昨晚被殺的兩個狼人之一。

又或是殺死那兩個狼人的兇手，這樣我就可以上報給SSIF讓他們派人把阿Q抓走。

「有甚…麼…關、係呢，曉真…才不會…聽見…」阿Q被我捏得臉色發青：「你再、不…放手，你、就得要再找、一、個新…老板了…」

為了省卻再找一個新老板的麻煩，我決定原諒阿Q剛剛做的錯事。

此時曉真終於都留意到我和阿Q，她小步的跑過來，衝我一笑：「安凡你來啦？我們好像好久沒有一起上班了呢。」

「對啊哈哈，好像快有一個星期沒有見面了。」我看見曉真的笑容後整個人都像石化了一般，只懂得用怪裡怪氣語調回答曉真。

「對啊，學校太多考試和功課了，根本無法抽空來上班呢。」曉真皺了皺眉，似乎真的為此感到困擾。

「原來你這麼繁忙喔…」我腦海現在一片空白，說。

糟糕，這話太沒禮貌了！好像把人家想成日無所事事一樣，這下子我在曉真心中的印象要大減了！

「不，我意思是沒有想過你最近這麼繁忙才對！」我急忙補充道。

「對啊，最近真的比較多事情要忙，平常稍微輕鬆一點，可是假日就不得不在家溫習了。」曉真好像沒有在意我剛剛不禮貌的發言，應道。

果然是我看上的女神啊，不拘小節的個性簡直是無懈可擊！

等等！「可是假日就不得不在家溫習了」…這不就代表她沒有時間可以和我一起去看電影了嗎？

啲內心獨白

毒撚的獨白

live了，成年幾冇追過故，加油

多謝

有文未 ！！！

爛尾了

推 有細個返學個陣睇小說嘅味道 Like

啊啊啊啊啊啊啊啊我是在高興個甚麼勁啊？

曉真說完話以後就又回到店內工作，只有阿Q留意到我此刻如屎的臉容。

不得不說阿Q比較年長，閱歷比我還要多，馬上就意識到我的臉從興奮到失落的原因，他悄悄的在我耳邊問道：「你打算約曉真假日出遊嗎？」
「你怎麼知道的？」我好像機器人一般問道。

「擁有二十多年戀愛經驗的我可不是蓋的。」阿Q攬過我的肩膊帶我走到店內隱蔽而曉真又看不到的角落，驕傲的說：「說說看，你是怎麼打算的？」

「我本來打算鼓起勇氣邀請她假日和我去看電影的，可是她剛剛這麼一說，看來是不可能的了。」我洩氣的說。

「世事無絕對的。」阿Q露出一個意味深長的笑容，古靈精怪的說：「你現在重新回想一次曉真剛剛說的話。」

「她說……『平常稍微輕鬆一點，可是假日就不得不在家溫習了』。」我回想起曉真的話，重複一次給阿Q聽。

「看啊，曉真雖然說『假日不得不在家溫習』，可是她也說自己『平常稍微輕鬆一點』啊！這不就是一個很大的提示嗎？」阿Q用力的晃著我肩膊，興奮的說。

「對啊！」被阿Q這麼一說，我這才回過神來，不禁燃起一絲希望之火。
「要不你約曉真明天放學後去看電影吧！」阿Q建議道。

「明天？明天我和她也得上班啊！」身為一個專業的暗戀者，暗戀對象和自己一同上班的日子早已背得滾瓜爛熟了。

「為了可愛員工們的終身幸福，明天『忘返』決定休息一天，但薪水照出！怎麼樣，是個好主意吧？」阿Q高舉雙手，叫道。

「你也太隨性了吧？」我呆道，阿Q這個決定不單隨性，自己非得要成功約到曉真的壓力頓時倍增。

「這有甚麼所謂，少做一天生意又不會餓死人的，就這麼決定好了！待會兒你就藉告訴曉真這個消息，順道就提出看電影的主意吧！」

我看著阿Q因熱血而充血的臉，想必他也是滿心期待看見我和曉真成功約會吧？既然他都如此大膽，願意休息一天，看來我也得好好的幹點成績出來了！

「好！就這樣決定！」我也被阿Q的熱血感染，高聲叫道。

於是此刻的我就趁著一服還未減退的熱血勢頭，站在曉真背後，打算開口邀請曉真明天一起去看電影。

人生中第一次主動邀約心儀的女子，平常冷靜的我也消失得無影無蹤，滿腦子都在想著要怎麼開口邀請、失敗了要怎麼找台階下、成功了又不可以顯得激動、要沉著、不可以展露輕佻的一面等等…

「怎麼了，安凡？」曉真終於察覺到我就站在她身後，轉頭向我問道。

「我……」我漲紅了臉，看著曉真漂亮的大眼晴，竟然一時間甚麼也說不出。

曉真看著我，我也看著曉真，兩人間的空氣好像凝固了一般。

鈴鈴！

門口的風鈴不合時宜的響了起來，曉真聽得風鈴一響，就對我說：「我先去招呼客人了！」

我點點頭，不知道究竟應該感謝風鈴適時拯救了我還是痛恨它破壞了難得兩人可以相處的時光。

不知是老天爺愛作弄我，還是曉真極具客緣，一整天下來都忙得不可開交，就連平常不怎麼工作的阿Q也不得不來幫我和曉真的忙，我根本就沒有時間可以和曉真好好聊天。

終於，時鐘的指針指向了晚上九時，「忘返」的營業時間已到，累得不可開交的我們才有時間好好的坐下來休息一會。

倒在收銀臺上的阿Q這時不停的向的擠眉弄眼，似是在問我成功約到曉真了沒有。

我輕輕的搖了搖頭，心知已經不可能成功的了。

阿Q看了看專心玩電話的曉真，大聲咳嗽一聲，說：「曉真，我決定明天休息一天，你知道了嗎？」

「咦，怎麼這麼突然？」曉真歪頭奇道。

「沒甚麼，最近我有點累，想好好休息一天罷了。」阿Q隨便說了個理由推搪過去，然後看著我說：「我剛剛就叫安凡跟你說，可是不知道為甚麼他沒有說。」

曉真此時好像也回想起的有話想跟她說，於是轉頭看向我：「對了，你剛剛是不是有甚麼話想對我說？」

我看了看阿Q，他偷偷的做了個「加油」的手勢，示意我鼓起勇氣開口；我想起了可邁的連篇歪理與由衷的兄弟之情，我再看了看令我癲倒神魂的曉真的雙眼，我好像已經再沒有退路。

我也不再害怕。

「既然明天不用上班，不如我們一起去看電影吧。聽說最近有一部新上的電影很有趣，人人都說好看。」我直直的看向曉真的雙眼，心中不再有恐懼。

「好啊！」

失敗，也不要緊。男人嘛，面皮總得要厚一點。

成功，那不就是我想要的結果嗎？

咦？

「你、說…甚麼？」

「我說『好啊』。」曉真爽快的答道，這是我平常認識的、害羞的曉真嗎？

這時可邁的說話又再一次在我腦海中迴盪：「要是她願意，那就是對你有好感。」

也就是說，曉真也對我有好感嗎？

「那…那麼明天六時在中明電影院等，可以嗎？」我機械式的用平時與可邁相約看電影的對話去回應曉真。

因為此刻我的腦海一片空白，根本不可能想到任何得體的回應。

真慶幸平常常與可邁去看電影。

「好啊，不見不散！」曉真背起她愛用的小背包，對阿Q說：「那麼我先回家咯！」

曉真走到門前時，不忘回過身來，對我說：「拜拜安凡，明天見。」

我是在做夢嗎？喜歡的女孩子願意單獨和我一起去看電影，下班前還特意和我說「明天見」。

我內心忽然湧然出一服無法壓抑的尖叫念頭，我現在很想狂奔宣洩我內心的喜悅，也想用力捶打牆壁以掩飾我的興奮難耐。

太多複雜的情感如同數萬匹脫韁的野馬從我內心奔騰而過，我雙手無法控制似的顫抖著，表情也因為太過亢奮而變得呆若木雞。

「你成功了安凡！你約到曉真了！」阿Q從收銀臺上衝下來一把抱住的：「看來明天的休息是值得的！」

「阿Q，」我淡淡的對阿Q說：「我不是在做夢吧？」

阿Q一把捏住我臉頰，狠狠的左拉右扯，直至我痛得受不了大叫時他才停手，道：「你會痛吧？會痛就不是夢啊！」

我摸著發紅的臉頰，口齒不清的說：「但你也不用這麼用力啊！」

「嘿，誰叫你方才掐我膀子掐得這麼開心？」阿Q滿意的摸了摸自己的手。

可惡，三十多歲還這麼記仇。

「小子，早點回家吧，昨晚發生的狼人兇殺案就在這兒附近，你回去也得小心一點喔。」阿Q伸了個懶腰，說。

「好吧，那麼後天見！」經過今天肉體的勞累和心理上的亢奮，我也著實有點累了。

「後天見。」

我隔著破璃，和阿Q揮了揮手，正式踏上回家的路途。

如果人生是一本書，那我的書名一定叫做《平凡的日子》，看過的人無一不認為這是一本「冗長而沉悶」的小說。

就算有曉真，我的故事也不會歸類成賺人熱淚的愛情小說。

就算有可邁，也不可能是熱血動人、描寫兄弟情誼的小說。

他們都只是我平凡日子中的不平凡。

說實話，我的而且確渴望生活能有點驚喜，波瀾不驚的日子總會有怠倦的一天。

但是對我來說，曉真願意和我外出就已經是一個很大的驚喜了，再多的驚喜恐怕就會超出我的接受範圍。

所以當我看見明軒站在我面前，從人類型態「獸化」成狼人時，我就知道這已經不是我所能接受的起伏。

原來命運之神在我沒有留神的時候，早就已經悄悄地把我人生的小說放到了寫著「驚悚系列」的書架之上了。

然後從那天開始，平凡的日子已經不再屬於我。

只係想同心儀的女生去街，但最後都係去唔到

毒撚最忌有自信

陰公豬

追稿……

點呀有文未呀？係咪想比我開你年

打好咗初稿但仲未做修改

VG 4

人們常說時間就是一條永不回溯的河流，無論人們如何拚命挽留，也不可能止得了河水的流動。

但是這是我人生的小說，就算無法回溯真正的時間，我也可以回溯回憶中的時間。

就讓我們把時間往前回溯，回到我還未遇上明軒的十五分鐘前。

我生而為「人」的最後十五分鐘。

「忘返」所在的「邊緣地帶」和我家在的社區有一段頗長的距離，一般人通常會選擇乘坐交通工具往返兩處。

可是我有一個怪癖，偏就喜歡一個人戴上耳機，聽著歌走夜路。

沒甚麼人知道我有這樣的喜好，但我猜曉真應該很快就會知道，畢竟明天看過電影之後很自然就會一起吃晚飯，也很自然會聊起習慣嗜好等的問題。

一切都顯得多麼的自然，多麼的如同情侶，多麼的美好。

我就一直沉醉在這樣美好的幻想當中，步行到了家附近的小巷子。

這條小巷並沒有多少居民知道，是只有我發現的捷徑。再說，這小巷平常都堆滿了臭哄的垃圾，居民就算知道有這條小巷的存在，但都只會把它當作是丟棄垃圾的場所，再加上其偏僻的位置，一般情況下都不可能會發現小巷的存在。

因此當我發現「狼王子」明軒站在小巷中時我也是嚇了一跳。

「你是……明軒？」這條小巷的街燈極度微弱，我只能靠自己天生良好的夜視能力依稀辨認出眼前的人是自己的同班同學明軒：「你不是住在這兒的吧？這麼晚了為甚麼你會出現在這兒呢？？

「我一直在等你。」明軒的語氣比平常來的陰冷。

「等我？為甚麼要等我呢？」我疑道：「我們的關係並沒有好到這樣吧？」

「與我們兩人之間的關係無關，」明軒說：「你與那頭吸血鬼之間的關係才是最重要的。」

「吸血鬼？你在說甚麼啊，我怎麼可能會與吸血鬼有來往？」這下子我就更加丈二金剛摸不著頭腦了。

住在狼人社區的明軒會來到我住的社區尚且可以理解，畢竟我們都是「表社會」中的居民。可是身為「裡社會」居民的吸血鬼怎麼可能會來得了我們「表社會」，而且和我扯上關係？

「你不必再裝了，昨天晚上被殺的兩名狼人是我的手下，他們死前向我報告說你和殺死他們的吸血鬼有關係。」明軒寶石似的藍眼睛轉瞬變黃，道：「你昨天和誰見過面你自己心知肚明。」

我昨天和誰見面了？早上和中午我就待在大學上課，下課後就到「忘返」上班。

昨天生意奇差，一整天下來就只有一個客人光顧。

而那客人就是……

「姬先生？」我脫口而出。

「看吧，果然是和那頭低賤的吸血鬼有關係！」明軒怒道：「他媽的吸血鬼，把我爸的『三狼幫』挑了、殺了我那可悲的老頭子我也可以視而不見，可是他把從小就陪伴我長大的克爾和彼特幹掉我可不能袖手旁觀了！」

「姬先生是吸血鬼…？不…不可能！他可是光顧了『忘返』十年的老顧客了，要是他真的是吸血鬼怎麼十年來都沒有對阿Q動手？」明軒的話我並沒有聽進多少，因為姬先生在我印象中一直都是一名友好和藹的顧客，他不會因為我新來就斯負我，也不會取笑不熟悉書店的營運而手忙腳亂的我，他只會靜靜的站在一旁，向我投以一個溫暖的微笑、最重要的是他是少有和我一樣喜歡太宰治的人。

這樣一個好人怎麼可能會是住在「裡社會」，從事黃、賭、毒行業的吸血鬼？

新年快樂

「你還真以為現在的吸血鬼還要隨機的在街上咬人吸血嗎？」明軒一臉鄙視的看著我，說：「我對你的印象只是一個普通的人類學生，可是你既然和那頭吸血鬼有關係，我就不得不狠下心腸解決你了。」

於是明軒就在我眼前表演了我只在網上看過的狼人變身過程；嘴巴異變成又尖又長的狼嘴、健碩的身軀撐破了一身潮流衣飾、比門還要高的身子在逆光之中顯得更為高大。

「老子我可是『三狼幫』最後的一頭狼明軒，與我同班的人類啊，你就帶著這個名字向閻王報到吧。」獸化成狼人的明軒連說話的語氣也大變，不像是平常在大學中的溫文爾雅。

眼前高大的狼人佔據了我所有的視覺，姬先生是吸血鬼的說話仍在我腦海中盤旋不休，視覺與精神上同時受到巨大的移擊使得我根本就不能夠逃命。

明軒向我走近一步，巨大的身軀也意味著巨大的重量，大地竟然微微震了震。

我會死嗎？

明軒又走一步，又震了一震。

好像已經有五年未曾聽過有人類被狼人殺死了。

又是一震。

人死了之後，是否真的有天堂？

明軒的大手一把捉住了我的頭，把我整個人舉了起來。

是動物毛髮的味道啊……我還以為狼人不會有這樣的味道呢。

「再見了。」明軒左爪五指並攏。

哧————！

這是我人生中第一次聽見自己的身體被狼人的利爪穿過的聲音。

明軒的手整個貫穿了我的腹部，可是我卻沒有一點疼痛的感覺。

是甚麼原因呢？我也不知道，可是我也不怎麼在乎。

「真奇怪，腹部被貫穿竟然還有意識？」明軒皺眉道，忽然他又伸出舌頭，道：「要不乾脆吃了你吧，我也有一段時間沒有吃人了。雖說平常那群女生都愛對我投懷送抱，可是我對他們卻提不起半點興趣。」

我沒有說話，失血過多使得我連回話的力氣也都消失了。

「我想你應該也沒有意見吧？畢竟你只是一個普通人類，對我們狼人來說人類不過是我們的食物，你甚麼時候見過豬會反抗，叫人不要吃牠呢？哈哈哈哈哈哈哈哈！」明軒的笑聲響徹整條小巷，然後就像是人們看喜劇笑累的時候，吃兩顆爆米花一樣，忽地咬去了我手臂一大片肉。

我的痛覺不知為何竟然在這種時候才回歸，手臂傳來的疼痛把我腦海中模模糊糊的死亡感覺全數驅除。

我發了瘋似的大叫，明軒則是發了瘋的大笑。

笑聲與哀嚎成了只有這條小巷獨有的地獄序曲。

如果有地獄，我想大概不過如此。

不一會，明軒擦了擦嘴邊的鮮血，道：「人類的肉與其他動物的就是不同，只要嚐了一次就教人上癮得不能自己。」

這時的我左手已然血肉模糊、右大腿也就只剩一點皮肉相連、腹側則是一個空洞。

我不知道神明為甚麼要給我開這樣玩笑，也不知道為甚麼死神仍沒有用祂的鐮刀收割我如搖曳殘燭似的生命。

但是我很清楚，要是死後的世界真有神明與死神，我絕對會把他們揍出屎來。

「不知道明天你的好朋友知道你沒有你死亡的消息後會有甚麼想法呢？一定會是非常的吃驚，可能會嚇得跪在地上也說不定吧？哈哈哈哈哈單是想到他的樣子就教我發笑了！」明軒隨手把我扔在小巷牆邊的垃圾堆當中，就像是人類把吃完的食物隨手丟棄一樣。

痛覺又再一次離家出走，但是這次我卻能明顯的感覺到自己的生命正隨著大量血液消失而一同消逝。

陰公

姫先生快啲咬佢咬佢

可是……可是……

明天。

對了，明天我還約了曉真一起去看電影、我也還未告訴可邁我成功約了曉真外出看電影這個好消息、阿Q是個多事的人，一定很想知道我和曉真約會的後續吧、我還想見見我爸和我媽的樣子……

我不能死！我不能死！我不能死！我不能死！我不能死！我不能死！我不能死！我不能死！我不能死！我不能死！我不能死！我不能死！我不能死！我不能死！我不能死！我不能死！我不能死！我不能死！

不知是打哪來的力量，又或是我不甘死亡的憤怒賜予了我力量，我用健全的右手撿起一顆小石，用盡我身上所有力氣，朝明軒的腦袋擲去。

這次神明也許也被我的憤怒嚇倒，這顆小石竟然不偏不倚的打中了。

明軒沒有回頭，可是就連是我這普通人也能夠感覺到來自於他身上的殺
氣。
「你…是你扔的嗎？」明軒稍稍回頭，殺氣把我嚇得直抖嗉。

可是反正我也是將死之人，他還能對我如何？

「是…又如…何…？」我氣若游絲的應道，感覺身子愈來愈冷。

「本想留你全屍，但這下子你逼得我不把你吃乾淨了。」明軒鼓起結實的手臂，威嚇道。

「看這結實的手臂，大概可以輕易捏碎我的頭吧。」我無力的看著明軒的手臂暗忖，眼皮卻不知不覺的沉了下來。

很冷，很安靜。

如果可以，真不想死。

「抱歉，安凡，我來遲了。」

哧——！

這是我第二次聽到人體被刺穿的聲音，只是這次的對象卻不是我。

我用力睜開沉重的眼皮，映入眼簾的既不是全身漆黑的死神也不是有著潔白雙翼的天使。

而是穿了一件卡其色風衣，頭戴紳士帽的吸血鬼——姬先生！

「這少年與我並無關係，你這狼人也未免太狠心腸了吧？」姬先生用力一捅，溫熱的鮮血濺上我的臉龐。

原來剛剛人體被刺穿的聲音的源頭是來自於明軒，他腹部被姬先生血淋淋的刺穿，直透出背脊。

「你終於現身了嗎，臭吸血鬼！」明軒緊抓著姬先生刺穿他的右手，咬牙道。

「如果你只是想要找我尋仇，大可以去『裡社會』找我，何必要殺了這個少年呢？」姬先生對自己的手被抓著毫無反應。

「哼，我就是要把和你有關的所有人都殺關才甘願！」明軒道，雖然獸化為狼人後身體基礎能力大幅度增強，但是面對著自己這穿腹之傷，不趕快治療還是會死掉的。

「我就說了這少年和我無關了吧？」姬先生道。

我雖然背著著姬先生，可是我卻能感覺得姬先生說話的同時一服懾人的寒意不斷自他身上湧出。

明軒畢竟是狼人，野獸的直覺比起人類的直覺來得強烈，他也明顯感覺到姬先生身上的變化，一顆豆大的汗珠自他鼻上滑落。

「可惡…我從沒有想到他這麼的強…難怪克爾和彼特會敗在他手上…」明軒忍著痛楚，暗忖。

「安凡，你想要我殺掉他嗎？」姬先生忽然回頭看我，雙眼閃著血紅。

我看著明軒，他雖然不甘心要開口向我求饒，可是他的眸子裡卻像是寫著「快救救我」，不斷的對我擠眉弄眼。同時他也在極力的想要掙脫姬先生刺入自己腹部的手，卻發現這不過是徒勞。

我又看看姬先生，他好像根本沒有打算要放過明軒。的確，他本就沒有理由要放過明軒，畢竟狼人與吸血鬼本就是天敵的存在，姬先生若放過了明軒，難保明軒不會反噬姬先生一口。

「殺…殺…了他…」我道。

換轉我都殺佢
唔值得救

會唔會有血統加乘之類既野？

考慮緊

今晚出多篇plz

新人留名

好文要推！

多謝多謝

要是姬先生能為我殺了明軒，也算是為我報仇，黃泉路上也少一件憾事可算。

「天殺的人類！我絕對要把你扯開兩半！我可是你的同學啊！你竟忍心殺害你的同學！」明軒暴怒大吼，用盡全身的力氣從姬先生手中掙開。

「你…吃、我的時候…也沒有…想過、我亦是你同班…同學啊…」我輕藐一笑，道。

是啊，明軒把我一點一點吃掉的時候也沒有想過我亦是他的同班同學，我又何必善待他？

「我明白了。」姬先生回頭看著從他手中掙脫的明軒，冷冷的說：「這下子，你就非死不可了。」

「哈！我能找上你報仇，當然就有打敗你的自信了！」明軒捂著傷口，狼人極佳的自癒力促使他的傷口已不再流血：「畢竟，我是『三狼幫』當中最強的！」

「你是最強？別開玩笑了小子。要對付你，我連武器也不需要用呢。」姬先生發笑道。

「我要你為小看我而付出代價！」明軒十指狼爪閃出如鋼鐵一樣的光芒，可想而知是極鋒利的利器：「接招吧！」

明軒向前暴衝，那架勢確是嚇人，前奔的甚至速度把小巷中的爛報紙吹飛。

「哼！就是在『三狼幫』之中也沒人能躲得過我這『暴衝利爪』的連環攻勢呢，區區一頭吸血鬼又怎會難得了我？」明軒一邊奔跑一邊想道，嘴角竟不自覺地露出勝利者一般的笑容。

耳畔勁風疾吹，身體的毛髮都感受著強風的吹拂。

跑啊跑啊跑啊。

咦，這巷子有這麼長嗎？怎麼距離都沒有縮短的？

咦，前方怎麼有一個無頭的狼人和我一樣在跑動？

咦，那不就是我的身……體……嗎………？

「我就說了，對付你，我連武器也不必用。」姬先生看著明軒的頭，小聲地說。

明軒的狼頭好端端的放在了姬先生沾滿濃稠狼血的皮手套上，嘴角仍舊掛著一抹自信的微笑。

我這個傷者當然不可能有如此高超的動態視覺可以看清姬先生如何出手，但就連明軒都完全看不到姬先生是如何出手的。

「三狼幫」所謂最強的狼，竟然連自己是如何敗都不知道。

「噁心的狼。」姬先生嫌棄地扔掉明軒的頭，再一腳踩碎。

我對姬先生這一連串可怕又血腥的行為沒有一點的恐懼，對自己的同班同學的死（儘管不久前他才吃掉我的手腳）也沒有任何可惜的感覺。

也許是因為我潛意識此為姬先生不可能會傷害我，也許是因為人們在肉體死亡之前，感覺已經先一步脫離身體這個載體。

我不得而已，我只知道我這如同迥光返照的生命似乎再一次來到了盡頭，眼皮正無力的垂下。

不單是感覺，就連聽覺也開始漸漸失去了。

但是在完全失去聽覺之前，我還是聽到了。

「你不想死的話我可以幫你，但代價是你從此不再為人，你願意嗎？」

如同是走在沙漠中碰上一滴甘露，也像是在無邊宇宙中飄流時遇上的珍貴空氣，就算是馬上會力竭而亡，卻還是拚了性命去求取一樣，我那乏力的腦袋不經思考，輕輕的點了點頭。

怎樣也好，我想活下去。

「我明白了。」

聽到姬先生的回答之後，繫在我靈魂末端的大石終於消失，我也閉上了自己的眼睛。

在無盡的黑暗當中，我只感到自己正在無限的下墜。

還有就是鐵銹的腥甜。

休息一兩日，要儲一儲存貨先

仲休？已經出得唔多。

既然係咁，即出一篇先

VG 5

無雲的天空，黃昏的太陽已有半個沉沒於西山之中。

不同金燦的烈陽所賜予萬物生機，橘黃的昏陽只會奪去萬物的色彩，在它面前無物有色彩可言，一切都只會被它所攜來的黑暗吞噬。

大地之母的森林，它那無盡的綠葉也抵不了黑暗，生命只剩輪廓，如同虛無。

在這虛無之中，唯有那數百根歪七扭八地插在地上的木樁之上仍有生命可言。

但是那些生命也正在木樁上緩緩凋零。

悲鳴！哭泣！絕望！黑暗！可悲！慟哭！

萬物無生，唯死至上。

在那數百根木樁所矗立的地方之中，只有一身影以降臨其上的姿態安坐地上。

他淋浴著鮮血、貪婪的啃食著肢體、身後漆黑的蝙蝠雙翼插滿了難以計數的刀槍劍戟。

他用血紅的雙眼緊盯前方，似是看穿了未來一般。

「你可終於來了，吾的轉生。」

「嗬…！」再一次醒來的時候，我發現自己正躺在一張潔白舒適的床上急速的喘氣，天花板上那盞昏黃的燈暖了整個房間卻沒能暖我無法呼吸的喉嚨。

剛剛的…是夢嗎？

「咦…我房間的燈是黃色的嗎？」我用力睜大惺松的雙眼，想要知道自己是否不過一時眼花看錯了。

可是我沒有看錯，燈的確是黃色的。

「奇怪，難道是媽閑來沒事換的嗎？」我不禁疑道，然後用力伸展手腳。
忽然一陣劇痛從我左手和右腳傳來，腹部也像是要撕裂似的。我連忙掀開被子，卻見我的手腳皆纏上了好幾重繃帶，腹部也是貼上了一堆大片的OK繃和符咒。

慢著，符咒？！

為甚麼好端端的會有數十張白色符咒貼在我的肚子上？我的手腳又是為甚麼會纏上了繃帶？喉嚨傳來的那股如同火灼的疼痛又是甚麼一回事？

此刻的我意識到這兒根本就不是我的家，雖然我的父母很奇怪，但是只少他們不是一個使用符咒的人、我的床也不是白色的、燈也不是黃色的、我常用的桌上電腦也是毫無蹤影。

無數奇怪的事情一下子湧入了我仍舊昏昏沉沉的腦袋，卻不知為何竟喚起了我藏一整晚的回憶。這一刻我才終於回想起昨天晚上發生的事：明軒變成狼人把我吃掉、姬先生原來真的是一頭吸血鬼、明軒可怖的死相、姬先生殺人如麻的身手、還有……

我答應了姬先生，願意不計代價的成為了吸血鬼。

好野！！

係德古拉伯爵

賣飛佛

推下

全部人狼都被秒殺，當年點迫吸血鬼蟄伏裡社會？

期待異能者出場。

吸血鬼有勁有廢，勁如「十魔神之亂」嗰十隻；狼人都有勁有廢，譬如提及過一次嘅「七狼王」，「三狼幫」呢啲一聽就知係二打六嚟啦
當年係狼人+異能者合力，吸血鬼都幾難打得贏

我用沒有包上繃帶的右手摸了摸脖側，卻發覺根本沒有被吸血鬼咬過的牙印。可是仔細一想，電影或是電視劇的牙印都是出現在被吸血鬼吸乾了血液的死者身上，而我現在是一頭吸血鬼（理論上我是，但是我卻沒有任何辦法去證明），怎麼可能會有牙印呢？

忽然，有一陣腳步聲傳入我耳朵深處，我嚇得從床上一躍而上，並不是因為我膽小，而是因為這腳步聲猶如在我耳畔響起一樣的真實！

那腳步聲真實得使我忘記了自己剛剛的一躍還順勢翻了個身，現在整個人正倒掛在天花板上！

「這是怎麼回事…我真的成為了吸血鬼了嗎…？」我看著巔倒的房間，腦袋卻沒有因倒掛而有半點充血的感覺。

正當我要陷入沉思的時候，又一陣腳步聲響起，可是這次的腳步聲卻沒有剛剛的來得巨大，反倒像是踩在棉花之上一般經柔。

而且這不著痕跡的腳步聲中還傳來了一點「同類」的味道。

可能是因為注意力被腳步聲所分散，我一個不留神就從天花板上跌了下來，傷口隨即傳來了如同蝕骨般的強烈痛楚。

雖然來者應是同類，不太可能也沒有任何理由要襲擊我，但我還是強忍著傷口傳來的劇痛，順手抓起枕頭當作是自衛武器。雖然枕頭不可能作為攻擊性武器，但是用來防禦格擋應該也有點用處吧？

我躡手躡腳的離開了空盪的房間，探出半個頭察看客廳。

安靜得過分的空氣卻沒有帶半點活人的氣息，潔淨的客廳放了一張三人座真皮沙發，我身處的房間的右方則是大門，大門的一點鐘方向則是放置了一張附有四座位的木製桌子。

「沒有半個人……」我心中暗忖，但是沒人的空間卻嚴重加劇我此刻的不安感，我快步走向廚房，抄起了擱那沒人理會的水果刀，有了刀具，這下子就能做基本的自衛了。

突然靈敏起來的聽覺聽出了腳步聲就聽在門前，但是卻沒有任何動作，我拿著水果刀站在門後四步距離，緊張地嚥了嚥口水。

要是有甚麼萬一，這四步的距離應該足夠自己反擊了。

儘管我也不知道手中的水果刀能夠對吸血鬼造成多大程度的傷害。

咔嚓。

扭轉鐵閘門鎖的聲音把我的警戒心一下子拉拔至最高，緊握水果刀的右手也微微沁出冷汗。

咔嚓。

這次則是扭開木門門鎖的聲音，我決心要在門開的一剎就飛擲水果刀。

門開了，大概是因為成為了吸血鬼的緣故，我用明顯增強的臂力擲出水果刀，希望殺來者一個措手不及。如果對方只是人類的話，這一刀絕對可以把他狠狠地釘在牆上動彈不得。

可是門後那人卻只伸出了兩根手指頭就從容地接住了可以釘穿牆壁的水果刀。

「對於前輩而言，這未免太沒有禮貌了吧？」接住水果刀的人從木門後探出頭來，頑皮的眨了眨眼，語氣輕佻地說。

那自稱是「前輩」的人，雖然拉上了衛衣的帽子，但是仍可以清楚看到他有一頭柔軟的金髮和漂亮的鐵灰色雙瞳，可是單看其外表卻又不像是一個外國人，更像是一個混血兒。

咁快有新章，正呀！

live了

唔逼下自己都唔知原來有靈感嘅時候可以寫咁快

今晚有冇更新？

應該會有

終於

「不可以對一個幫助你的人刀刃相向啊小鬼。」那人倒過水果刀，把握柄一方遞給我：「更加不要隨便飛擲刀具，如果來者不是我的話，可是真的會死喔！」

我看著他遞過來的水果刀，瞬間了解到這個人和我之間有著巨大的差異：敢把武器交予別人的人，當然有自信自己可以反制對方。

「你是……？」我接過水果刀，問道。

「看我多糊塗，都忙了要介紹自己，」那人敲了敲自己的頭，恍然大悟的說：「我叫南宮百樂，你叫我『百樂』就可以了，我是『妓寨』的二當家。」

南宮百樂的瞳孔顏色從鐵灰色一下子就變成吸血鬼獨有的紅色。

「想當然爾，我也是一頭吸血鬼。」

我呆呆的看著眼前叫「南宮百樂」的人，不，應該是吸血鬼才對，對於接下來我應該要如何作答毫無頭緒。

南宮百樂見我沒有回應，又說：「要不讓我先進門吧，站在門口說話多少也不太方便。」然後他就徑自走入屋內，把手中一直拿著的塑料袋放在桌上，然後一屁股坐在沙發上：「白天就要出門太累人了，Jack還真會使喚人。」

「把門關上，順道把便當拿過來吧，我就知道你現在腦袋一團亂的。」南宮百樂指了指桌上的塑料袋，說：「除了要妥當照顧你的起居飲食外，Jack還交待我要好好解決你的疑難。」

除了聽從百樂的話之外，我也別無其他選擇，只好乖乖的拿過塑料袋給南宮百樂並坐在他身旁。

現在的我的確如百樂所說是一團混亂，有太多的問題想要得到答案，卻又不知道要何從問起。

我想起以前最不擅長的數學考試，沒有一條題目我會做，但是我卻希望自己每一道都可以解出答案。

如果人生可以像數學考卷一樣，每一個難關都有正確答案的話，那該會有多輕鬆。

「我…是如何來到這兒的？這兒是哪裡？姬先生人呢？我現是是人還是吸血鬼？」緊繃的精神一鬆懈下來，問題就如同潮水般湧來。

「慢慢來不要急，你的問題我都會解答的。不介意我邊吃邊說吧，我快餓死了。」南宮百樂打開了便當，說。

我沒有說話，當是同意了南宮百樂的要求。

「你還記得昨天晚上發生的事吧？」南宮百樂一邊往嘴裡塞食物，一邊說道。

我點了點頭，說：「記得，昨晚我被自己同班的狼人給吃了，然後姬先生救了我。」

「沒錯，昨晚Jack把滿身是血的你送到我這兒時我都嚇了一跳，起初我還以為Jack久違地要吃活人的生血，可是他卻說『這是新人，好好照顧他』，我也就只好肩負起照顧你的重任了。」南宮百樂嘆了口氣，說：「真是的，Jack太會使喚人了，明知道剛接受『初擁』的人都是一個大麻煩。」

「『初擁』？」我疑道，這是我第一次聽到這個名詞。

「所謂的『初擁』，就是指從人類轉化為吸血鬼的過程。由於人類的身體構造和吸血鬼有著極大的差異，在這轉化的過程人類身體的骨骼、肌肉、血液、神經等都會有改變，這試轉變都會帶來巨大的痛楚。血液相性比較契合的情況尚且輕微，但是仍然會狂性大作、大吐黑血；血液相性不契合的就麻煩了，不單會狂性大作，更會因為不懂得控制吸血鬼的力量而殺心大起。昨天晚上為了要在不傷害你的情況下壓制你可花了我不少功夫呢。」南宮百樂從冰箱中拿了一罐可樂，說。

一更得咁少，到喉唔到肺。

同意

一更一千字算係咁啦

矇朧的記憶掠過我腦海，我依稀記得昨天晚上自己確實有過發狂的感覺，卻沒有印象自己曾經做過了甚麼。

「我記不得了。」我皺眉道。

「不記得是很正常的，因為當時身體正遭巨『初擁』的重大改變，哪兒會有心思記得發狂這等小事。」南宮百樂道，又繼續吃著他的便當。

「那麼我為甚麼找不到被咬的牙印？」我又問道。

「哈哈哈哈哈哈哈哈你一定是電影看太多了！」南宮百樂拍腿大笑道：「不過這也難怪，因為『表社會』的人得要把我們塑造成可怕的吸血怪物，所以才會用血腥的電影來對人類進行洗腦，讓你們誤以為吸血鬼都是到處吸人血的怪物。事實上，要變成吸血鬼並不只有咬脖子這種方法，『初擁』也方法之一，現在大部份的吸血鬼都是使用『初擁』去吸納新血。」

我一臉不解地看著南宮百樂，他看到我的模樣又不厭其類的繼續說：「『初擁』是指人類喝下吸血鬼的血的儀式。剛才我不是提及到血液的契合度嗎？其實就是指喝下吸血鬼鮮血的人類能否接受兩個不同物種的鮮血的融和。咬脖子當然也可以讓人類成為吸血鬼，但是機會率其實並不高，一百次大概只有十次會成功，原因當然是因為我們控制不了想把所有血液都吸光的原始天性，還有就是成為吸血鬼必要的鮮血並沒有很好的途徑進入人類的身體。相反，『初擁』並不需要吸人類的血，而且成功率比咬脖子高出太多了，因此現在的吸血鬼基本都不會無端咬別人脖子吸血了。」
我又摸了摸脖子，消化南宮百樂說的一言一語。

原來吸血鬼並沒有人類世界所想的血腥可怕，至少我眼前的吸血鬼的言行舉止都與一個普通人類無異，來要不是他主動說出自己是吸血鬼的事，我大概只會把他當成是一個帥氣的路人而已。

「那麼，這兒是甚麼地方？」我看著窗外明媚的大太陽，問。

「身為吸血鬼，你當然是在『裡社會』啊。」南宮百樂喝了口可樂，繼續說：「這兒是我家，也是『妓寨』同伴們的聚腳點之一。他們平常閑來沒事都愛來我這兒打發時間，等你傷都好了的時候我就帶你去看看他們吧，畢竟你現在也是『妓寨』一員了，認識往後一同生活的同伴，打聲招呼這些禮數還是得做的。」

「『妓寨』是甚麼？」聽得「妓寨」一字時，我不禁聯想到姬先生，因為「妓」的的發音和「姬」字太相像了：「姬先生現在又在哪兒呢？」

「人類學校不是都說『裡社會』的吸血鬼都是以黃、賭、毒三種行業混生活的嗎？『妓寨』就是我們幹活的行業和名稱，而Jack就是我們之間的領頭人。當然了，『裡社會』並不是只有我們幹黃色生意的，還有好幾個人都在幹著，像是『殺鯨人』、『紅公爵亞當』和『三槍陳』等等。但現在你還不需要理會這些人，過些日子你就會知道更多有關『裡社會』的生活了，但是我可以說，『裡社會』並沒有人類世界所渲染的如此不堪。」南宮百樂像是想到了甚麼，又說：「至於Jack嘛，應該還在『妓寨』本部。老話一句，等你康復之後我再帶你去見他吧。」

我像是缺力一樣倒在沙發上，手上的枕頭也掉落在地。我壓根兒沒有想過自己竟然會身處在「裡社會」當中，還和一頭吸血鬼聊天吃便當。

咁某程度上吸血鬼可以不斷轉生，只要有淨低血

點樣不斷轉生

這真的是現實世界嗎？還是這不過是夢？是夢的話麻煩快點讓我醒來吧。

太陽似乎聽見了我內心的訴求，一線炫目的陽光刺進我雙眼，我不禁閉眼皺眉。此時我忽然發現自己竟然一直坐在受到陽光照射的位置上，但是我卻沒有一點難受的感覺。

這究竟是怎麼一回事？

「我…為甚麼我不怕陽光？」我把手伸出來，確認自己的雙手並沒有因為陽光照射至灼傷或是冒出白煙，又問：「你是從外面回來的，而外面又是正午時份，你竟然沒有受到任何影響？」

「你以為吸血鬼真怕陽光了？」南宮百樂又再笑道：「陽光其實並不是我們的致命武器，有不少吸血鬼甚至會做日光浴，想要曬出一個健康膚色呢。陽光充的而且確可以削弱我們近一半或以上的力量，但是並不能殺死我們。真正可以對我們做出致命傷害的只有三樣東西：銀、聖水和木樁。」

「雖說三者都可以對我們造成致命傷害，可是實際上有威脅的就只有銀而已。」

「為甚麼？」

「銀器是最容易可以到手，而且加以改造成武器的物質。吸血鬼一旦被銀器打中就會有強烈灼傷，儘管有部分實力強橫的吸血鬼可以做到對銀器有免疫的體質，但是被銀器所傷實力少不免大打折扣；聖水沒有威脅的原因是這個世代真正有神力的神父已經寥寥可數，大多數神父都不過是沽名釣譽罷了。要取得受祝福的聖水成本太高，而且沒有實戰效益，至少我不認為會有吸血鬼閃躲不了迎面潑來的聖水就是了；而木樁則比聖水更少威脅，因為木樁必須插在吸血鬼的心臟才有致死的功用。」南宮百樂忽地欲言又止，說：「不…這麼說倒也不一定……反正現在你只需要知道銀器是最具威脅的物質就可以了。」

當百樂說到「木樁」二字時，我一下子就想起了我那怪異又血腥的夢，但我以為這不過是「初擁」的影響，因此也沒有和百樂提起。

「基本上吸血鬼只要沒有被殺，長生不死其實也不是不可能的。不過我們仍舊會衰老，只是衰老的速度比人類要慢上好幾十倍而已，這大概是『表社會』中少有的說對了有關吸血鬼的事實。」

長生不死嗎？這聽上來的確是十分之誘人。人生在世，生老病死乃必經之路，而死亡又是其中最為可怕的一種。沒有人類可以逃得過死亡伸來的魔爪，但是成為了吸血鬼以後卻可以大大拋離死亡伸來的魔爪，豈不一大快事？難怪數千年來所有皇帝都想要求得永生之法。

百樂快速吃完便當之後，突然面向我嚴肅地說：「雖然你現在被Jack所救，又接受了『初擁』成為了吸血鬼，可是我仍然有必要好好的問你一個明白。」

「你真的有心理準備成為吸血鬼嗎？」

南宮百樂這問題就像是一下子把我從現實的懸崖推下無底的淵谷。自我醒來以後不過是四十五分鐘的時間，可是我卻一直沒有自覺自己是吸血鬼，我一直希望這不過是一個夢，南宮百樂不過是我在夢中所虛構的、對吸血鬼的事情暸如指掌的幻像，但是他這一個問題卻似是在嚴正的警告我，成為吸血鬼並不是一件好玩的事。

「這是甚麼意思？」我怯怯的問道。

「就是這個意思。」話音剛落，南宮百樂的右手立成手刀，以迅雷不及掩耳之勢前刺，指尖與我脖子相距不過一毫米，說：「不要以為成為吸血鬼真的等於可以長生不死，『裡社會』比起你們『表社會』要兇險千百倍。一個不留神除時會被天外飛來的一顆銀子彈打爆頭顱，又或是和其他社團起爭執被暗殺；和狼人之間永生永世的怨恨更是使兩者都收得血流成河的下場；人類政府的『SSIF』更是長期追殺吸血鬼。在這樣的環境之下，你認為自己可以生存下去嗎？」

好似太過長篇大論講設定，而冇drive 個情節。

小小意見。

寫設定寫得太開心
之後會小心啲嫁啦

我無言以對，就算現在的我是吸血鬼，可是在此之前卻不過是一個在書店打工的普通大學生，不要說學習過正統的防身術，就連在街頭上和人打架的經驗也沒有。剛剛南宮百樂那一刺要不是仗著吸血鬼優秀的動態視力，我壓根兒就不可能見到他出招。這樣子的我，真的可以在「裡社會」當中生存嗎？

慢著！剛剛他不是說道，吸血鬼不會因為照射到日光而死去，充其量只會失去力量。也就是說，就算我現在回到「表社會」中生活也不是不可能的事！

「我不認為自己可以在『裡社會』當中生存，」我說：「但是這也不代表我一定得在『裡社會』中生活。」

「喔？有趣。」南宮百樂微笑說：「也就是說，你打算重新回到『表社會』當中生活嗎？」

南宮百樂的樣子就像是在看我演鬧劇一般，笑容背後滿是嘲諷的樣子激起了我的硬性子。於是我大聲的說著：「對，反正我不會因為日光照射而死亡，那麼我就算回到『表社會』當中也不會有人知道我已經是一頭他媽的吸血鬼！」

「嗯，好吧。既然你都如此堅定的說了，我也不好阻止你。」南宮百樂舒服的往後一躺，說：「趁著陽光正猛，你最好趕快回到你的『表社會』去吧。」

南宮百樂出奇的反應反倒令我起了疑心，但是我卻沒有細心多想，只想儘快離開這個鬼地方，於是我昂首走向大門，頭也不回的就離開了南宮百樂的家。

只是在離開前，南宮百樂的話還是成功傳到了我耳中：「但願今天晚上你不要闖出甚麼大禍就好了。」

離開了南宮百樂的公寓，我才真正看到了「裡社會」不為一知的一面。

沒有想像中的烏煙瘴氣、沒有電影中的滿地屍骸、更加沒有小學課本中所描寫的駭耳聽聞的吸血鬼到處走。

只有普通不過的街道、林立的商店和絕對不可能吃人吸血的花草樹木。

只是這街道上沒有活人走動的痕跡，商店幾乎有九成都是關門，只有數家販賣食物的店冷冷清清的營運中。一整條路上都沒有吸血鬼在吸吮人血或是在發生爭執，這一切都與「表社會」的普通街區無異。

這真的是吸血鬼所生活的地方嗎？我平常在「忘返」看見的黑煙都是怎麼一回事？這寧靜的街道真的「裡社會」嗎？

滿肚子疑問的我在街道上漫無目的走著，希望在認識這個「裡社會」的同時找到出路回到外面。

雖然奇怪，但是我在「裡社會」當中並沒有感到半點恐懼的感覺，反倒像是在自家的後花園中散步一樣來得輕鬆自在。

難道是因為這兒根本沒有吸血鬼出沒嗎？還是因為我已經是一個吸血鬼，不會對同類感到畏懼？正如我還是人類的時候，走在街上的我也不會提防同為人類的同類一樣。

節奏好慢

這真的是一件好事嗎？我不是應該討厭吸血鬼的嗎？我怎麼可以如此安然接受自己已經成為吸血鬼的事實呢？還有……

究竟擁有人類外貌的我，靈魂當中還存有幾多分人性？

儘管我對「裡社會」並沒有反感的感覺，但當務之急還是得趕快離關。但很遺憾地，我太小看「裡社會」的佔地面積了，我用了半個小時都沒有辦法看到任何像是出口一樣的東西。沒有辦法之下我只好向附近僅有的店家詢問出路。

「您好，請問我應該要往哪個方向走才可以離開這兒？」我向眼前一個看似有六、七十歲的老人家問路。當然我的語氣極為有禮，因為我不知道眼前的老人家會不會是一頭窮兇極惡的吸血鬼，又或是靠著鍛練而做到可以在陽光之下保有百分百實力的吸血鬼。

「要離開嗎？你只要往前走十分鐘，在見到的第一個路口右轉，經過公園再走五分鐘就是了。」老人一臉慈祥的說，這語氣根本不像是一個實力高強的吸血鬼。

「謝謝您。」

我有禮的道過謝，正要轉身朝老人家所指的方向時，老人家忽然叫停了我：「小朋友，你是新來的嗎？」

「咦…？我…我…」我被老人家這問題難倒了。並不是他的問題有甚麼重重陷阱，而是我不太清楚自己應該怎樣回答。

要是說「我是新來的。」不就是認同自己吸血鬼的身份了嗎？可是我現在卻是要離開吸血鬼居住「裡社會」重新回到「表社會」去，隱藏自己吸血鬼的身份，偽裝成一個人類繼續生活。

要是說「我不是新來的。」可能會被誤以為我是人類而襲擊我。現在的我除了臂力有所增強和可以倒站在天花板之上就沒有任何可以稱得上保命的技能，眼前的老吸血鬼一旦要對我發起攻勢，我可以保證自己是必死無疑的。

「你為甚麼猶豫了？別看我這個樣子，我可是活了快要一百五十年了，不可能嗅不出同類的味道。」老人家哈哈大笑道：「放心吧，我不會攻擊你的。再說，日光之下我的身體能力如同人類老頭，年輕如你要摞倒我不過易如反掌。」

「那麼…你為甚麼要這樣子問我？」聽得他不會攻擊我後，我也變得大膽起來。

「因為你打算離開『裡社會』啊，只有新來的小鬼才會想要離開這兒。」老人家抖著二郎腿，說。

「為甚麼我不能離開？」和南宮百樂一樣，眼前的老人家也是用一種輕視的態度對我說著令人如墜雲霧的話。

「看來你只是剛剛成為吸血鬼一天呢，我不怪你也不會阻撓你，希望你能找到出路。」老人家說，然後用細如蚊吶的聲線又說：「不只是這兒的出路，也是你這輩子的出路。」

「神經病！」也許吸血鬼沒有我想像的嗜血可怕，可卻是遠超我想像的瘋癲。

我被南宮百樂和路上的老人這樣一激，心中一股悶氣無處發洩，決定拔足狂奔，希望用速度吹散心中的鬱悶。

這一跑可不得了，如同駕了一輛時速兩百公里的跑車一樣，眼前的景致呼嘯而過，可我卻又能清楚看見大樓的一窗一戶。本來照老人家所說要差不多三十分鐘的路我不過一分多鐘就到了。

沒有狂奔過後心臟難以承受的痛楚和連連喘氣，我只直直的站在一道鐵閘前，一聲不發。

題材好睇 但係節奏真係太慢 好趕客

我都覺 所以我開始調整緊啲節奏，儘量係寫到內容嘅同時加快節奏

加油

留定名先😂

謝謝

這就是離開「裡社會」的出口，三米高的尖鐵柵欄之外就是人類生活的「表社會」，只要跨過眼前這道尋常的鐵閘，我就可以作為人類生存，沒有人會知道我是吸血鬼的事情。

沒問題的！

我闊步踏出鐵閘，沒有預期中突然跳出來的吸血鬼阻止我離開，鐵閘也沒有出奇不意的關上，我順利無阻的離開了「裡社會」。

太容易了！一切都太容易了！為甚麼所有知道我要離開「裡社會」的人都沒有阻止我，反倒是用嘲諷的語氣要我離開？難道他們都算準了我會回來嗎？

不，我不認同自己吸血鬼的身份，我不可能再回到「裡社會」裡去！

我是人類，是不折不扣的人類！

我站在鐵閘前，清楚的看見只隔了一條馬路的「表社會」的繁華：川流不息的行人、車水馬龍的道路、人聲鼎沸的商店。「表社會」中的一切都和「裡社會」就如同鏡子的反面一樣，有著相似而又不同的特色。

我大力呼吸著「表社會」中的空氣，儘管我知道「裡社會」的空氣和「表社會」的毫無分別，可是我還是大口的吸著，以為這樣做就可以證明自己是人類。

「沒問題的，回去吧！」我暗暗的對自己打氣，然後大步向對街的「表社會」走去。

雖然是白天，可是「裡社會」這個鐵閘的出口地點頗為隱蔽，回到「表社會」時並沒有任何一個人看到我從「裡社會」中走出來。我不禁為之鬆了一口氣，可是沒有人看到並不能否定我從「裡社會」中出來的事實，因此我盡量以最小的動作和最快的步伐離開。

然而，就算失「裡社會」中逃了出來，我卻不知道現在的自己可以去哪兒。回家嗎？現在大概是下午時份，家中不會有人。回大學？這有甚麼用？去「忘返」？應該是最好的選擇，至少我知道阿Q這個時候一定在店。

透過觀察建築群的不同的街道名稱，我很快就發現自己是處在「邊緣地帶」的北面，而「忘返」則是在「邊緣地帶」的西面。剛剛才經歷過猶如搭上跑車般的奔跑速度，我心知這個速度在人類社會中絕對會引起巨大的騷動，因此我極力的以一般人的行走速度前往「忘返」。

可是一路上我卻看見有不少人對我指指點點或是竊竊私語，我更看見遠方好像有人一邊看著我一邊撥通電話。我無法完全聽清楚他們都說了些甚麼，但我卻能清楚看見他們臉上有著隱藏不了的恐懼與不解。

難道我吸血鬼的身份被發現了嗎？應該不可能才對，我已經以人類的速度來走路、也沒有因為太陽日曬而冒出白煙痛苦蒸發，不可能會有人發現到我是吸血鬼才對。

我內心的掙扎沒有訴之於口，但是愈往人多的地方走去，路上人們的臉色卻益加不解和恐懼。他們臉上的表情如同利刃，在我已經脆弱不堪的心上狂亂地揮舞。

忍受著眾人奇異的目光，好不容易才來到了「邊緣地帶」的西面。看到了熟悉的街道和商店，我內心的不安才終於稍稍安定下來。

「到了『忘返』，我就終於可以好好休息了…」我喃喃自語道。沒來由地，我對「忘返」這個地方有著比家還要更加強烈的信任，我覺得這個被書海包圍的小小國度是我這輩子的救贖。

Live左

加速

而曉真在書籍環抱之下的笑容也是我無趣人生的唯一一點光明。

我踏著疲勞而飢渴的腳步，一步步的走近「忘返」，只是口中的舌燥感卻隨著每一個腳步變得嚴重。

大概是因為經歷了剛剛強烈的不安感和看到「忘返」後精神鬆懈下來後，肉體的疲倦一下子襲上來罷了。

沒有多加理會唇乾舌燥的感覺，還差兩步就到「忘返」了，堅持下去啊李安凡！

當我卻想要抗拒口中的乾燥感時，卻感覺卻變得越來越強烈，我漸漸發現這感覺並不是來自嘴巴，也不像是來自喉嚨。

而是來自靈魂。

這股來自靈魂的渴望不單佔據了我的精神，我的肉體也像是被侵蝕一般，步伐不單變得胡亂，更有不知輕重前後的感覺，每走一步都像是踩在雲霧之上，我得要扶著牆壁才可以確實的踏步。

我借著牆壁與自己身體的不協調感對抗，終於也來到了「忘返」的落地玻璃面前。雖然今天沒有開店，可是阿Q卻難得的在店內做清潔。

正當我打算再多走一步推開大門時，落地玻璃的反射使我終於看到了人們看著我時臉上恐懼的原因了：我的雙眼並沒有如同一般人類一樣呈現出黑色或是棕色，而是身為吸血鬼最有力的證明的血紅色！

原來如此，難怪無論我如何調整自己走路的步速都好，人們還是對我指指點點的，因為我的雙眼已然出賣了我自己！

難道剛才人們撥的電話是要向SSIF舉報「表社會」有吸血鬼出沒嗎？！

這可不得了，我不可能逃得過SSIF的追捕。要是這個時候我進入「忘返」也被人看見的話，不單是我有危險，就連阿Q和曉真都可能難逃被SSIF扣查審訊的命運！

我又看了一眼阿Q，他似乎還沒有察覺到我的到來。太好了！我絕對不可以連累到他。

正當我要轉頭離開時，來自靈魂深處的飢渴卻又一次控制了我的身體一般，我不單無法舉步前行，更有一個聲音在我腦海中不斷的徘徊不止，那聲音一直都在重複著一句說話，但那卻是一句我無法做到的說話：「殺了阿Q！吸乾他的血！我想要血！我要血！」

我用力的甩著頭，希望可以擺脫腦海中如夢魘般的聲音，但是那聲音只有越來越大的傾向，根本不似有停止的一天。

「夠…了！」我咬牙道，腳下狠一用力，一下子就躍到了「忘返」二樓的天台上。

顧不得有沒有人看見我了，我現在只是想要儘快離開目所可及人類的地方。我心知肚明腦海中的聲音不是只針對阿Q一人，那是我成為吸血鬼之後所無法壓抑的本性，也是我靈魂當中不再存有人性的鐵證。

「不…可以…傷害…他！」我低聲以接近怒吼的聲線與腦海中的吸血鬼本性對話，試圖極力反抗自己想要飲血的衝動。

「我想要血！我想要血！我想要血！我想要血！我想要血！我想要血！我想要血！我想要血！」腦海中的本性之聲無休無止，怎至驅使我的手腳開始活動。

「我不會…讓…你胡來！」我看著地下堅硬的水泥地，心中有了一個乾脆但又大膽的想法。

如果要偽裝，戴con得唔得呢，但吸血本性好難搞

理論上可以，但係好難壓抑本性

我決定狠狠的用頭撞向水泥地，既可以停止腦海中的聲音如同跳針的收音機般不斷的重播，也可以避免自己因一時衝動誤傷樓下的阿Q。

「有點痛…要忍耐啊！」我看著水泥地小聲的對自己說，像是在安慰自己一樣。

砰！

再次醒來的時候月亮早就早掛天上，然而喚醒我的不是自然的身理反應，而是那彷如不死不休的嗜血。

是的，就算我把自己弄昏過去，只要我醒過來時那股嗜血的慾望也會和我一同醒來。我總算明白到我們兩者並不是分裂的個體，而是同生死的共生體。

為了令自己不要因為無法抑壓想要撕開阿Q喉嚨大口飲血的衝動，我決定馬上離開這兒。

要離開「忘返」，也不能回家；大路不能走，只可以走小路。這樣子的時間我不過是渡過了數個小時，我不禁開始質疑自己決心回到「表社會」的想法是不是錯的。

無論我的外表再怎麼和人類相似，我骨子裡已經充滿了吸血鬼的嗜血，在血管中脈動的也是屬於吸血鬼的血。

這一刻，我才總算真正明白到自己已經不可能再次成為人類。

漫無目的走著，避過屬於人類的繁華、奪目的霓虹、喧鬧的叫囂，我來到了一個公園當中。這個公園在市內也算頗有名氣，是不少情侶愛人飯後散步的好地方。

為了不讓人們看見我眼睛的顏色，也為了控制自己吸血鬼的天性，我拉上了衛衣的帽子，低頭急步走過。

可是就在這時候，我看見一個女子從女廁走出來。她四處張望的眼神，似是在等待友人。

又或是落單一人。

「去吧…她不是阿Q…你可以盡情撕開她的喉嚨！扯爛她的手腳！把她身上每一滴鮮血都吸個乾淨！」腦海的聲音再度浮現，這次的我在圓月的影響之下，似乎無法把持得了。

每一步都是輕柔至極的步伐，柔軟無聲宛如獵豹，雙眼目不轉睛的盯著女子的大動脈。

我想像到當那女子微溫的鮮血噴灑般澆在我身上時，我的血管會得到多麼滿意的豐足，靈魂又是多麼愜意的享受啊！

我已站到女子的身後，翹首已待了半天的鮮血只要自己一咬就可以得到，如今的我興奮得如同小孩剛剛到手了一件新玩具般，急不及待想要把玩一番。

「我要咬了！」我閉上眼睛，興奮大叫。

人性？我不需要了！現在的我只想要鮮血啊！

吸血鬼獨有的尖銳犬齒刺穿了皮膚，腥甜的血液滾燙的流過了我喉頭，可是我卻沒有得到預期的滿足感。

因為這並不是那落單女子的血液。

「作為新人不單朝前輩扔水果刀，還把前輩的手咬出兩個大洞，你可真是得了！」南宮百樂無奈至極的聲音穿過我的耳膜，把我的意識拉了回來。

曉真？

Nono

南宮百樂易服癖？

節奏頗慢，情節幾乎冇郁呢。

節奏可唔可以快返d

新讀者留名

又幾好睇喎

唉 節奏真係慢到一個點

大家覺得節奏可以點調整？比小小意見小弟參考參考

多謝你嘅鼓勵

劇情推進快少少 設定可以慢慢黎 同埋以家個世界觀設定已經好夠

世界觀其實講咗7、8成，之後應該唔會再講，設定方面我又係急左少少嘅⋯⋯劇情方面因為我想帶到人類同吸血鬼之間嘅唔同，同埋主角嘅一啲掙扎位所以長氣咗啲
多謝巴打意見，我會好好思考之後嘅文係節奏到要點處理

快啲引入衝突：種族之間嘅衝突、主角內心嘅衝突。

我張開眼睛，看見自己正咬著南宮百樂的左手，而原本應是我大快朵頤的人類則好端端的倒在地上昏迷了。

「你…你怎麼會在這兒？」我吃驚的說，原因不單是因為南宮百樂為甚麼會知道我在這兒，更是為甚麼他可以出現在「表社會」當中。

「我早就知道你不可能理所當然的接受自己已經成為吸血鬼的事實，聽得你打算要回『表社會』生活這個荒天下之大謬的言論後就想，反正我說再多你都不會聽，不如讓你自己切身體會一遍更好。因此我就放任你離開『裡社會』，然後就偷偷地跟蹤你的行蹤。」南宮百樂擦掉手上的血液，傷口一下子就恢復完好：「現在你知道為甚麼我們吸血鬼明明不怕陽光卻還得要活在『裡社會』的原因了吧？」

我點頭。

因為吸血鬼的天性就有著對液近乎痴狂一樣的著迷，就算可以忍得了一時，也不可能一輩子都忍得了自己的天性。正如同人類可以忍得了一時的餓意，卻不可能一輩子都不吃不喝的道理。

只是人類吃的是牲畜，而吸血鬼吃的是從沒有想過自己會是牲畜的人類罷了。

我們無法保證自己絕對可以抗拒得了天性，不把身邊的摯愛吃了，可是他們卻要每天活在恐懼當中，這對雙方都是不公平的事情。

「表社會」和「裡社會」，終究是不可能共同存在。

光就是光，暗就是暗，兩者決不會有共生的一天。

「那麼，」南宮百樂和我伸出手，展開一個燦爛的笑容說：「歡迎你加入『妓寨』！」

我看著南宮百樂伸來的大手，再看了看不公園不遠處的人類。

或者，我的歸屬應該建基於向我伸手的一方，而不是看見我後臉露恐懼的一方。

我伸出手握向南宮百樂溫暖而堅實的大手，從這一刻起我正式成為了吸血鬼的一員。

「既然你已經成為了吸血鬼，那麼你就有一些場面需要熟習一下了。」南宮百樂笑說，可是我卻可以看出他本來鐵灰色的雙瞳轉瞬間變成了吸血鬼的紅，同時身上隱約散發出一股我似曾相識的感覺。

對了，那是姬先生當天救我時同樣有展現過的感覺。

——殺氣！

我留意到百樂他身後背了一個沉重又寬長的背包，那背包幾乎比他半個身子還要長；也看到百樂身後的人群不知何時竟然全都散去了，取而代之的是一輛車頂閃著黃綠相間警燈的私家車緩慢地朝公園駛來。

「知道是甚麼嗎？」南宮百樂斜眼看了看我，問道。

「黃綠相間的警燈……」我竭力在腦海中搜尋答案，那是一個我身為人類時曾經聽過無數次，但是卻一直鮮少有機會親眼看見的東西。

「是SSIF！」我脫口而出地說道。

「正確答案！」南宮百樂大笑道。

「那麼我們快點跑吧！被SSIF抓到會沒命的！」我拉著南宮百樂的衣袖，想要扯他離開。

又要打交啦

我在中學唸書時，老師就已經告訴我SSIF一旦捕捉到吸血鬼會採取的虐待行徑，如水刑、電椅、毒氣、截斷手指，待它長回來後再截斷，反覆不斷等等。如果說是為了從吸血鬼口中取得消息的話尚情有可原，但是很遺憾地，上述的酷刑全都只是SSIF成員們為了享樂所做。

可是南宮百樂卻絲毫沒有離開的意欲，反倒對我說：「沒事的。」然後就放下又長又重的背包，拉開拉鏈，把背包中的物事拿出。

一把武士刀。

「好傢伙，我已有一段時間沒有用它了呢！」南宮百樂拔出武士刀，刀上閃過的寒芒涼了我心頭。

「你打算…和SSIF傢伙戰鬥嗎？」我看著南宮百樂，再看看他的刀，不禁問道。

「對啊，還有其他答案嗎？」南宮百樂皺眉道，彷彿從一開始他的目標就是這個一般理所當然。

「你瘋了嗎？SSIF的人都有異能啊！我們不可能贏得了他們的！」我急得大叫起來，南宮百樂也許很早以前就成為了吸血鬼，不知道SSIF辦事的手段，可是直到昨天為止我也是人類，我聽過有關SSIF的瘋狂事跡要比他多太多了！

「你知道我成為了吸血鬼多少年嗎？」南宮百樂看著遠處的私家車停泊，問道。

「不知道…大概有一百年了吧？」我隨口答道，因為我已經看見車內的人走出來了。

那是個遠看也看得出身高有近兩米二、健碩得可媲美重量級拳皇的身型幾乎就要把SSIF專屬的綠色制服撐爆、乾淨俐落的陸軍平頭更是襯得他臉容更為嚴肅。

「你猜錯了，我可沒有這麼年輕呢。」南容百樂扭頭看向我，似是不滿我把他的年齡過份縮減。

我沒有理會南宮百樂，因為那個肌肉壯男正走過來，彼此的距離已經不過二十米了！

「你再猜！」南宮百樂完全沒有理會肌肉男，一個勁地要我再猜他的年齡。

「一百五十年！」我拉著南宮百樂的手更加使勁了，因為肌肉男趁著我和百樂說話的時候一下子拉近到離我們只有十米的距離！

「你又錯了。」南宮百樂嘆氣道。

「那麼，是三百年嗎？」結熊一般高大的肌肉男終於也來到了我們身邊，但是他做的第一件事卻不是攻擊我們，反倒是說出這個話。

「猜對了！小鬼你看，人家一下子就猜對了呢。」南宮百樂像是開玩笑的推了我一下，可是我卻竟跌出十步遠。

我沒有詢問南宮百樂為何要推開我，因為我已經感覺到了答案。

肌肉男身上的殺氣比之南宮百樂有過之而無不及，兩股強悍的殺氣把我這個局外人驚出了一身冷汗，甚至有點吸呼不順的感覺。

「你就是下午出現在『邊緣地帶』的吸血鬼嗎？」肌肉男看著南宮百樂，皺眉問道。

「才不是我，我可不像某些新人一樣連瞳色也不懂得轉換就走出『裡社會』呢。」南宮百樂微笑著說。

我的臉嚓的一聲紅起來，很明顯我就是他口中那個不懂轉換瞳色的新人了。

「他？」肌肉男不可置信的看著我，用好像發現了甚麼驚世大秘密的表情說：「可是他弱得無法感覺到任何氣息呢！怎麼可能一下子從地面躍至二樓樓頂？」

太弱

我以為個主流意見係妖魔化吸血鬼，美化異能人添。

異能人地位相對高，唔太需要美化佢，因為就算美化佢一般人類都好難會成為異能人 而且因為已經妖魔化咗吸血鬼所以虐待吸血鬼造成嘅反感相對地低

肌肉男的話雖然充滿了小瞧我的感覺，可是我卻聽到了他整句話的重點，那就是我曾經到過「忘返」，並逃到二樓天台的事果然被發現了。

可是，好像有甚麼怪怪的？

「對啊，就是他。莫說是你，就是我也覺得神奇呢。」南宮百樂無奈的聳了聳肩，應道。

對了，我想起來了！南宮百樂明明說過吸血鬼在白天是不可能保有全部力量的，白天時候的吸血鬼幾乎與人類體質無異。可是我卻可以在白天的時候一躍至二樓的天台，這絕對不是人類可能擁有的腳力。

「你終於也發現到了呢，」南宮百樂也看向我說：「其實從你還在『裡社會』的時候所展現了的奔跑速度我就知道事不尋常了，沒想到你果然是天賦異稟。看來我的確得要好好護送你去找Jack呢。」

「看來我得把他帶來SSIF好好研究一番了。」肌肉男與南宮百樂其乎是同時說話，而且兩者皆有一種各不相讓的決心。

我本來以為自己不幸成為吸血鬼已經夠倒楣了，現在竟然發現自己還是一頭天賦異稟的吸血鬼，這可真不知道是幸還是不幸了。

「你要和我搶嗎？」肌肉男問道，綠色制服底下的肌肉隱約可見有點異樣正在悄悄生成。

「他是吸血鬼，更是『妓寨』的一員，我沒有理由將他拱手交給SSIF吧？」南宮百樂似乎沒有看見肌肉男的異變，冷靜的說。

或是說，他看到了，但是根本不在乎？

「你知道我是誰嗎？」肌肉男忽地鼓起身上結實無比的肌肉，將身上的制服整件撐破，大聲吼道：「我可是C級局員『堅盾』的愛德華．豪爾大爺！世上無人可破我這身結實的肌肉鎧甲！你手上那把破刀是能幹得了甚麼？」

這名叫愛德華．豪爾的局員的而且確有一身結實肌肉，可是肌肉就是肌肉，血肉之軀又怎麼可能抵擋得了以鋒利而聞名天下的日本武士刀？

「喔？很嚇人嘛，但是不砍砍看的話又怎麼會知道破不破得了？」南宮百樂打著呵欠，說道。

愛德華．豪爾顯然被南宮百樂如此散漫的態度惹怒了，他額上青筋暴現，怒道：「你即管來試試！」然後快速朝南宮百樂掄一記右鉤拳！

南宮百樂態度雖然散漫，可是反應著實不慢，舉刀以刀側作盾打算擋下這一拳。

「嘿！你中計了！」愛德華．豪爾奸狡一笑，血肉所構成的拳頭在打上武士刀的前一刻竟瞬即被鋼鐵覆上，鐵打的拳頭輕易地就把南宮百樂用來防守的武士刀打歪！

這一拳之重不單把武士刀打歪，猝不及防的南宮百樂也是被打得連連後退。

「哈！活了三百年的老鬼竟也這麼單純，當真以為我就只有這一身肌肉嗎？我『堅盾』的名號可不是來自於我的肌肉，而是來自於我的異能『鐵人』！充滿彈性的肌肉配上無堅不摧的『鐵人』異能，十年來被我殺死的吸血鬼可是數不勝數啊！」愛德華．豪爾擺出各種健美先生的肌似姿態，驕傲地說。

「只有十年殺人資歷的小鬼頭不怕吹牛吹掉大牙嗎？」南宮百樂用彎掉的武士刀支在地上，好讓自己可以站起來。

一日無入嚟都只係得一篇 樓豬你點搞

我出文速度不嬲都唔快 但盡量都做緊一日一篇嫁啦

「這小子的拳的確很重，不知道他的『鐵人』異能有多硬呢？」南宮百樂暗忖。

雖然愛德華的拳很重，但是對於擁有吸血鬼體質的他來說，要徒手殺死他根本是異想天開。

「哼，看我今天就把你送上西天！」愛德華戴上閃著銀光的拳套，說：「吸血鬼怕銀是吧？你的武士刀已經無法再用，你也躲不過我的拳，我又有超強的防守異能和吸血鬼的致死剋星銀器，你不可能會有勝算的了！」

我站在一旁聽著愛德華這樣說也覺得南宮百樂不可能贏得了，這肌肉糾結的傢伙比想像中的要難纏許多！

「有銀器又如何？你認為我會在意這樣一個小小的銀拳套嗎？」南宮百樂毫不在意地說。

「既然你一猜就猜得中我的歲數，不如你再猜猜看我一共殺了多少個SSIF的人？」

殺氣無端高漲，南宮百樂的金髮在殺氣的擾動之下飄舞，如同魔王邪惡的觸鬚一般嚇人。

這就是活了三百年的吸血鬼嗎？這就是南宮百樂輕視眼前的SSIF局員的原因嗎？這樣子的殺氣真的不是最強的吸血鬼才有可能擁有的嗎？

愛德華似乎也察覺到南宮百樂那非比尋常的殺氣，立即凝神斂息應對，身上的肌肉只一刻就被異能所生的鋼鐵覆上，宛如一個鐵桶一般。

若不是炮彈或是導彈級別的傷害，大抵也不可能傷得了他半根毫毛。

但是南宮百樂可不這樣認為。

百樂拉開掉在附近的背包，從裡面拿出更多把武士刀來，說：「壞了一把，我還有。」

十把出鞘的武士刀插在地上，如同猛虎撕裂獵物的尖牙一樣，亟欲飲血吃肉。

「來吧！」愛德華猛喝一聲，竟然主動衝進猛虎的利牙之中。

可是在愛德華起步的那剎那，十柄武士刀卻再無一把立於地上——而是隨著南宮百樂的躍起和他一同飛至空中！

左右手各執一柄刀，南宮百樂不單閃過了愛德華堪比炮彈的捨身衝撞，更在落地的時候以肉眼難以捕捉的速度接過所有刀，並朝愛德華身上砍了數十刀。

可是這數十刀的狠攻只在愛德華身上爆開火花，沒能對他做成半點損傷。
「嘿，你以為我『堅盾』名號背後沒有真實力嗎？你那幾把破刀根本不可能傷得了我！」愛德華鼻孔噴氣道，心中同時暗忖：「看來這吸血鬼沒有甚麼厲害的，以我的『堅盾』絕對守得了他的攻勢。」

「你為甚麼不躲開？」南宮百樂看著因為砍在『鐵人』身上而捲了刃口的武士刀，問道。

「我才不需要躲開！躲避是弱者才需要的東西，強者如我只需要面向敵人就可以了！」

「可在我看來，你不是不需要躲開，而是無法躲開吧？」南宮百樂拋開武士刀，說：「任何異能都有弱點，而你的弱點更是明顯，就是因為異能所生的鋼鐵包圍在你身上，你沒有辦法做到靈活的動作。也因為這些鋼鐵都是貨真價實的，其重量也是真實的，因此你才會鍛練出一身肌肉，不然的話你就無法扛得了鋼鐵的重量了。」

我在一旁聽著，不禁恍然大悟。的確，如果肌肉男的『鐵人』如此牢不可破，那麼他他只需要長期把鋼鐵的能力包覆在身上就可以了，根本不需要把異能又收又放的，就是因為這些鋼鐵都有著真實的重量，為了減輕自己的負擔他才不能長期使用異能。

不過交手一次，百樂竟就可以找出敵人的弱點，他果然不是省油的燈！

被說中的愛德華雖然不動聲色，可是一滴冷汗也自他額上滑落。

「這吸血鬼不過是交手一次就可以看出我的弱點，看來他的確有著很強的實力。」愛德華心中如此想著，可是口中卻說：「就算你知就我無法做出靈活的動作又如何？你依然沒有辦法破得了我的『鐵人』異能！」

沒問題的，你的刀在剛才的交手之中就已經全都捲了口，不可能再用的了。沒有了武器的話，不管是狼人又或是吸血鬼都不可能破得了我的「鐵人」。

「武士刀的確破不了，可是，」南宮百樂右手合攏，手臂與手背青筋暴現，手掌更是隱隱泛出青光：「手刀可以。」

作為SSIF的局員已然十年，也捕殺過十少兇猛的吸血鬼和狼人，這十年來的殺人經驗此刻竟濃縮起來，成為了一句說話——

「快防守！」

愛德華鼓盡全身所有肌肉，「鐵人」異能也是達到極致，身上所有部位無一不被鋼鐵包覆，真正成了一個鐵人。

只是對南宮百樂而言，從一開始他就不在意愛德華的異能，因為他有著絕對的自信可以打破他的異能。

手上的青光化作流星，以我吸血鬼的動態也沒能追上的速度，南宮百樂的手刀朝愛德華來了一記攔腰橫斬。

這是我人生中第一次看見如此暴力與和血腥的畫面，我頓時覺得明軒的死和愛德華的死比，簡直是小巫見大巫。

愛德華的上身整個飛脫開來，下身仍然牢牢的站在地上一步不移，而夾在上下身中間的腸子則是稀哩哇啦的流了一地。

強烈的血腥味刺激著我的嗅覺，喚醒了我的天性，可是卻沒能喚醒我的食慾。眼前的畫面令我想吐，胃袋感覺被人狠狠捏住一樣，可是一天下來沒有別甚麼東西的我卻沒有東西可吐。

「你……竟然……」愛德華雖然上下身分家，可是不知為何仍然沒有死絕，斷斷續續的說：「破了…我的！『鐵人』…！你究竟…是誰！」

「『妓寨』二當家，南宮百樂。」南宮百樂把捲了刃的武士刀一一收點鞘內，說：「在你腦袋缺氧死去之前，好好記住這個名字吧。」

南宮百樂的話的確刺激到了愛德華腦海中深處的記憶，那是十年前他初初成為SSIF局員，接受培訓時導師所對他說的話：「『裡社會』中幹著色情行業的吸血鬼雖然不多，但是每一個領頭的吸血鬼和他的部下都不是可以少瞧的角色，特別是『妓寨』那一行吸血鬼，一旦遇上了他們，不是B級局員或以上都難以全身而退。除了『妓寨』的老闆Jack之外，你們還得緊記另一個人，他的實力絕對不下於Jack。」

「他的名字叫『千刀』南宮百樂。」

愛德華遲來的回憶已經救不了他，他很後悔自己為甚麼自己會忘了這麼重要的事情。

瀕死的他已經不可能為自己復仇，殺死南宮百樂的了，但是殺死他旁邊的新吸血鬼倒還有可能。

出文快左咁多

因為有極少量存貨所以可以出多一篇滿足一下大家 咁啱又見到多咗個正評所以就決定出多篇

再出啦，好正！

冇貨仔啦 聽日再出

推下先

女女mola mola
講咗不見不散但又甩底

思考緊應該點樣處置女女先可以令男主慘啲

被異能者誤以為係吸血鬼同黨。

好狠

跟住被異能者調教洗腦。

曉真太慘了

我亂吹咋，你當然可以唔跟。

參考參考

也許是「鐵人」的異能保護到了愛德華的重要器官，又或是迴光返照的使然，就算被腰斬他仍然可以做出生命最後的奮力一擊。

愛德華搾出左手最後的力量撐起並撲向我，上身的「鐵人」異能全都集中到了右手拳頭之上，那鋼鐵的厚度在我看來少說所有五公分厚，拳套的銀臭也鑽進我的鼻孔！

「看我打爆你的頭！去死吧！」愛德華大吼，上身飛脫而落的內臟和氣勢把我嚇得動彈不能。

「他媽的！」南宮百樂顯然沒有料到愛德華被自己腰斬以後還存有這般力量，卸下戒心的他一時之間竟反應不過來。

吸血鬼在這樣生死存亡的時候會做甚麼？會好像百樂一樣用高速避開嗎？還是會主動迎擊？

我才剛剛接受自己成為吸血鬼的事實不過十五分鐘，竟然就要死去了嗎？

我不想這麼快就死去！

銀拳套離我的臉只剩不到十分公的距離，我下意識地用雙手護面，幼稚的以為自己嬴弱的雙手可以擋住一個瀕死之人的全力一擊。

「你不會死的，至少不會死在這樣一個弱者手上。」

腦海中忽地湧入了一幅影像，那是我早上做夢時所夢到的景象，一樣是那林立的尖木和屍體，同樣是一個有著蝙蝠雙翼的男人。

可是這男人這回卻不是坐在地上，而是站了起來，似是在對著我說話，可是我卻始終無法看清他的樣貌，他的長髮如瀑，遮住了他的臉，可我卻可以清楚聽見他對我說的話：「你不會死的，你知道自己應該要怎樣做。」

這男人說的話是甚麼意思？為甚麼他可以斷言我不會死？這男人又是誰？

現在沒有心思管這些了！保命才是我現在應該做的事！

在這刻不容緩的瞬間，我不知哪來的念頭，竟然向撲來的愛德華舉起了手。

我感覺到自己後背有異樣正在生成，肩胛骨處傳來一陣騷麻的感覺，似是有甚麼東西正要撕開我的後背掙脫而出似的。

撲簌！

一雙如同潑墨般漆黑的蝙蝠雙翼從我後背展開，薄得隱約可見血管的翼膜把我嚴密地保護起來，愛德華拚了自己生命的鐵拳打在薄紙般的翅膀之上竟然沒能對其作出任何傷害。

更讓我吃驚的是，愛德華的上半身被不知何處而來的木樁刺穿，直到斷氣一刻為止，愛德華似乎都沒有想過自己會被木樁穿刺而亡。

他用盡全力的瞪大雙眼，似乎想要看穿木樁是從何而來，也像是想要把我的樣貌深深烙在腦海之中似的。

我也看進他的雙瞳，無能為力地把他悲慘的死狀盡收眼底。

南宮百樂也看著我，他看我的眼神充滿不可置信和驚訝之情，我不知道這世上還有甚麼事情可以令一個活了三百年的吸血鬼吃驚至此，但是我敢打賭這絕對不是甚麼好事。

覺醒

livesorry
岩岩唔小心禁錯負評

唔緊要唔緊要

沉睡的力量啊，吾賜予汝無上的光榮，恢復汝本來的力量，將吾眼前的敵人盡數消滅！覺醒！

恢復你本來的面貌啦 古羅卡

生埋翼咁勁日

加速加速

有料到

文

文呢！！！推！

稍安勿躁 原本今日要出嘅文有少少意外仲未出到 聽日一定會有！！

咁會唔會出返兩篇先

靈感駕到嘅話都有機會嫁

VG 6

「你這些能力……為甚麼你從來沒有和我說過？」南宮百樂疑道，而且也細細地、凝重地打量著我背後的翅膀。

我被他那凝重的視線驚動，也開始打量著我的翅膀。事實上，就連這翅膀是不是我的也還是一個謎。話說回來，難道不是每個吸血鬼都有這一雙翅膀的嗎？

還有那些木樁，南宮百樂早上所說的吸血鬼的致命武器，不就有提過木樁嗎？怎麼我一個吸血鬼竟然可以召出這些木樁？

「我也不知…道這、是怎…麼一回事…我還以為、那只不過是一個夢…」我結結巴巴的說，開始害怕起這些能力會是不祥的象徵。

「嗯，先別擔心，我們先回去『妓寨』再說吧。」南宮百樂看向遠方慢慢集始起來的黃綠相間警燈，對我說道：「我會帶你去見Jack的了。」

南宮百樂左手捉過我，調皮地說：「你可要捉緊了我了！」

在我還未意識到發生甚麼事的時候，身旁的景物就瞬速拉長，寬廣的視野如同進入了窄細的隧道一般，所有事物都在我眼前飛速掠過。

不過是數分鐘的時間，我們就從公園來到了城市真正的「邊緣地帶」，即「裡社會」了。

依舊是那道陋不過的大鐵閘和三米高的尖刺鐵柵欄，可是我卻感到一股莫名的心安。

也許是我現在打從心底的接納了自己吸血鬼的身份，也清楚明白到「表社會」已經不是我可以存在的地方，因此這股心安的感覺也就油然而生。

「你早上看到的『裡社會』不過是一片假象，晚上的『裡社會』才是真正的『裡社會』。」方才南宮百樂的凝重感已然全部消彌，他熱情的對我說著：「歡迎來到吸血鬼的世界。」

和早上冷清的形象不同，晚上的「裡社會」處處是燈火輝煌的商家，一條街上十家賭場，每一家都發出熱烈的喧鬧與喝采；賭贏了，想找個女人快樂一下的話，樓上就有掛滿紅光管的女人在幹活，淫聲穢語秒秒不絕；賭輸了，不打緊，每一個街頭的轉角都有賣酒的店，不怕沒酒喝，就怕你無法一杯乾。

可是，在這簇擁的人群當中，我卻嗅出了一點不同。

那是人類的氣味。

「為甚麼…這兒會有人類？」我看著氣味的來源，一個人類正摟著一個明顯是吸血鬼美女的腰，一臉急色的往一條隱秘的後巷走去。

「吸血鬼數量說少不少，但說多也不多，若只靠賺取同類的金錢來維生的話，吸血鬼們可能早就滅絕了。因此，『裡社會』會和『表社會』的黑社會組織商量合作，達成協議，只要人類不違反定下的規條，吸血鬼們就絕對不會對他們動手。」南宮百樂捉著我的手，帶我穿過重重人山人海：「吸血鬼不對人類下手的話，黑社會就會鼓勵想尋歡作樂的人來『裡社會』嘗鮮，而我們賺到了的錢也會分一定量給人類作佣金。這麼好的生意，不幹的都是笨蛋。」

「話雖如此，難道他們就不擔心吸血鬼會違反規條嗎？」我又看見幾個人類的賭桌上捲過大量籌碼，歡天喜地的捏著旁邊美女的屁股，問道。

「你知道我當了吸血鬼三百年，在『妓寨』幹了一百年，學到的唯一一條道理是甚麼嗎？」南宮百樂指著我眼前一幢三層高，店面掛滿暗黃與鮮紅的燈，難以計數的美女裸照扭腰擺臀的張貼在牆上，數十個穿著比基尼的漂亮女性站在門外左右排開，對南宮百樂鞠躬道：「歡迎南宮老闆回來！」

「人類對貪念的渴求，遠遠超出自己生命可以承受的額度。」

又無文

輕輕一推

南宮百樂向其中一個比基尼女郎問道：「Jack在哪兒？」

比基聽女郎應道：「當然是在三樓了。」然後又拋給南宮百樂一個嫵媚的眉眼問道：「南宮老闆》你甚麼時候要和我玩玩呢？人家都好久沒和你一起玩了啦，想死人家了！」

只見南宮百樂口上雖然說著：「遲些時候吧，最近也許會有大事發生喔！」可是他的手卻在那女郎的腰上摸個不停。

不愧是男人。

「小鬼來吧，我這就帶你去見Jack。」南宮百樂向我招了招手，示意我向前。

「啊啊啊啊啊啊啊啊這小孩真可愛？是新的同伴嗎？你是在哪兒找到的？怎麼我們不知道會有新同伴？」比基尼女郎見到我時竟爆出一陣尖叫，像是這輩子都沒有看過一個大學生年齡的男生在這兒出現一樣，然後伸出她們溫軟的手摸我的臉。

這是我出生以來第一次被這麼多女人撫摸，可是此刻的我除了尷尬的情緒比起興奮要高出太多，我只想快點穿過她們用乳房築起的城牆，去到南宮百樂那一頭而已。

「借…借過！一…下！」我竭力地閃避女郎們伸來的手，總算是來到南宮百樂臉前。

「女人，有時很可怕，有時卻又是我們男人唯一的溫柔鄉。」南宮百樂看著我紅得像蕃茄般的臉意味深長的說，然後走進大樓，按下了電梯按鈕。

我沒有理會他的話，只顧一個勁地跟著他往大樓內部走去，搭上了電梯。

「這兒…就是『妓寨』嗎？」我喘著氣問道。

「當然了，還有其他可能性嗎」南宮百樂皺眉問道。

「的確很有『妓寨』應有的樣子。」

這是甚麼蠢問題？當然只有「妓寨」才會有這麼多比基尼女郎啊！難不成這兒會是文青聚集的咖啡店嗎？

南宮百樂笑而不語，因為電梯的門這時打開了。

出現在我面前的是一條長長的走廊，四周掛滿了壁畫，暗紅的燈映得整條走廊有一股說不出的陰森感覺。

「想不到姬先生還滿有藝術感的嘛…」我走近其中一幅掛畫，看著逼真的無以復加的人體內臟，心中想著。

可是看著看著，我卻覺得有點奇怪。這畫未免太像真了吧？內臟的細節位置也和真實的一模一樣，還有一陣帶有腥臭的氣味從畫中飄出來。

咦？為甚麼畫會有臭味…和血腥味？

我不可置信的扭頭看著南宮百樂，他則是用一副「是的，你沒看錯」的表情回看我。

這些根本就不是掛畫！而是真正的人體內臟被釘在畫框中！

「天啊……」我強忍著嘔吐的衝動，連忙回到南宮百樂身邊。

「放心吧，Jack不是一個變態的人，這些不過是他的一點小……樂趣？」南宮百樂也是一副面容扭曲的樣子，嘗試安慰我。

可是這話實在是太沒有說服力了。這些畫真的是我平常在「忘返」看到的那個斯文有禮、談吐溫文、舉止得體的姬先生所掛的嗎？

不過話說回來，我也從來沒有猜到過原來姬先生是在幹色情行業的，更加不知道他是吸血鬼，想必我的刻板印象都是他在「表社會」出沒時所必須要做的偽裝罷了。

走廓再長也有一個盡頭，我和南宮百樂就站在盡頭處顯現的房間前，看著髹上白色油漆、有著極大反差、再樸素不過的木門，不發一語。

「我就陪你到這兒啦，有關你的『能力』的事情Jack會好好和你交待清楚的了。」南宮百樂推開了一道小門縫，說。

門後隱約可見一點光線穿出，這點光線勉強掃去了我心中的一點憂慮，可是南宮百樂的離去和方才牆上的掛畫都帶給了我太大的衝擊，我呆呆的看著眼前半掩的門，吞了口口水。

文呢

我鼓起勇氣推開了門，眼前一片潔白的光線亮得我竟有也睜不開眼，可是我卻可以看見小小的房間內貼滿了一張又一張的書頁，放眼望去盡是書本，有西方名家也有東方名家的鉅著，有知識性也有實用性的書籍、更有一大堆叫不出作家名、書名也是極盡古怪的書本放在地上。

當然，這些事情都不是真正吸引到我視線的東西。

真正吸引了我視線的，是穿著卡其色風衣，戴著紳士帽和皮手、正跪在我跟前的姬先生。

是的，沒有我想像中滿手血腥肢解人體的大魔王，也沒有淋浴在女性經血之中舉杯喝人血的瘋子，有的只是和我平常所見毫無分別的姬先生。

「抱歉把你變成吸血鬼了！」姬先生的道歉埋在雙腿之間，但仍可以聽出他話說中的滿滿歉意。

「咦…不…為甚麼你要道歉呢？」我被姬先生這突如其來的道歉弄得不知所措。

「要不是因為和我扯上關係，你也不會被『三狼幫』的毛頭小子偷襲；要不是我晚了一步發現他們盯上了你，我就可以派百樂去保護你；要不是因為我來遲了一步，害你被狼人吃了，不得已要成為吸血鬼續命。發生在你身上的事情全都是因為我的關係，我怎麼可能不向你道歉？」姬先生抬起頭真摯的對我說。

看著這麼真摯道歉的姬先生，我更加感到渾身不對勁。沒錯，姬先生所說的事情都是對的，我是因為他才會被明軒盯上，也因此成為了吸血鬼。然而，要不是因為姬先生前來保護我，把明軒殺了替我報仇，又讓我成為吸血鬼，我也許已經向孟婆報到且喝下一碗孟婆湯了。

姬先生害我失去了人類的性命，卻也贈予了我吸血鬼永恆的生命。

「不，沒有你說的這麼嚴重，你不必這麼低聲下氣的！」我急忙上前抉起姬先生，道。

「你真的沒有生我的氣嗎？」姬先生可憐兮兮的問道。

「沒有人料到過我會遇上這樣的事，你也已經盡了能力保護我，雖然我不再是人類，可是我也接愛了自己是吸血鬼的事實了，既然我已經『妓寨』的一員，也就更加不會生你的氣啊！」我把腦海中想要說的東西一股腦地都說了出來。

姬先生聽得我這樣說，頓時像是個洩氣的皮球一樣癱倒在地上，鬆了一口氣的說：「太好了，我還真怕你不會再和我說話了呢！畢竟你是唯一一個和我喜歡相同的作家的人啊！」

「是啊。」我苦笑著，想起了阿Q和曉真。

我就這樣一聲不響的離開了「忘返」，阿Q大概會忙得頭昏腦漲吧？也許還得過一陣子才會想起我和失聯的事情。

曉真…當我一想到曉真，心就揪著揪著的痛。難得她終於答應和我去看約會，我卻沒有任何理由的失約，她一定會非常失望的吧？也許會生我的氣，把我的聯絡方式都刪掉，然後從此把我的印象中自腦海中刪除也說不定呢。

但是，這樣的結局也許就是最好的。經過一個早上的教訓，我清楚明白到我現在就是吸血鬼，曉真就是人類，兩人永遠都不可能有任何結果的。

曉真

推！

比多幾篇文啦！樓豬

姬先生有d 做作
應該知道主角身份
先特登咁樣

可能係我描寫問題，姬先生事前係唔知佢身份的

又無喇

「吸血鬼與人類無法共處的事情相信你已經知道了，但是成為吸血鬼並不代表我們失去了人類擁有的權利，」姬先生似乎是看穿了我苦笑背後的原因，他站了起來，拍了拍我肩膀說道：「那就是去愛人的權利。也許我們與自己愛的人一輩子都無法面對面的相見，可是卻沒有人可以阻止我們默默地守護他們。」

「或者說，很難有『人』可以阻止我們。」姬先生稍微思考了一下，笑說。

我沒有回話，可是我卻笑了。

姬先生說得對，我就算不可以再和我所珍惜的人見面，我卻可以默默地守護他們。百樂和姬先生不就是最好的範例嗎？他們就算在白天外出也完全沒有問題，不單可以控制得了自己嗜血的天性，也懂得隱藏起自己的瞳色，只要我變得像他們那樣子，我也就可以重新踏足「表社會」了！

「看來你已經想通了呢。」姬先生笑道，俊朗的面容配上燦爛的笑臉，我可以理解為甚麼有這麼多的女性在他手底下工作了。

「百樂都已經和你做過簡單的講述了吧？你應該知道這兒是甚麼地方叫甚麼名字了，但是我猜你還有不少事情需要知道的。」姬先生難得的脫下風衣，白色的西裝恤衫和他的猩紅的雙瞳相映成趣：「特別你那有趣而有罕見的『能力』。」

「咦？你已經知道了剛剛發生的事了嗎？」我驚道。

「百樂已經用電話信息通知我了。」姬先生拿出褲袋的電話展示給我看，說：「百樂相信這事兒得由我來和你說才行。」

我點點頭，靜靜的等待姬先生把話說下去。

「你知道誰是『穿刺公』弗拉德三世·采佩什嗎？」姬先生轉身走向擺放在房中央的書桌，在凌亂不堪的書堆之中尋找著甚麼。

「不，我不知道。」我答道，這個名字我壓根兒就沒有聽說過，倒是「穿刺公」三字好像有一點零星的印象。

「嗯，人類的確不太知道這個名字。」姬先生好不容易從書海中探出頭來，手裡抓著一本舊得發黃的書，說：「但是你應該知道誰是『德古拉伯爵』吧？」

「我知道！」聽得「德古拉伯爵」的名字我頓時一震，這名字在「表社會」中可是人所皆知。

因為這名字代表的正是吸血鬼的起源！

「那就好辦得多了，不過事先聲明，德古拉伯爵並不是你們在『表社會』中所認知的『吸血的的起源』，這不過是人們的誤解。但是德古拉伯爵的確有著不少豐功偉蹟，足以令他在『表社會』中也有著一定的知名度，而在吸血鬼的世界當中就更是被人們所尊祟的對象之一。」姬先生打開那殘舊的典藉，說道：「德古拉伯爵與一般的吸血鬼最大的分別，就在於他並不是『純血』。所謂的『純血』就是指經由啜飲吸血鬼的血液，或是被吸血鬼噬咬而從人類化成的吸血鬼。而德古拉伯爵在成為吸血鬼之前則和你擁有一個共同點。」

姬先生欲言又止，似是暗示要我自己思考一下共同點所在。而這共同點，就藏在了姬先生所說的話語當中。

沒有經過任何思考，我似乎早就已經得悉了答案一般，馬上接了姬先生的話：「我們在變成吸血鬼之前都曾經被狼人傷害過？」

「沒錯！」姬先生略顯吃驚，他似乎並沒有料到我會這麼快就想到答案。
其實我也感到吃驚，因為我對德古拉伯爵的印象就來自黑白色的恐怖電影中，知道他是晚上從沉睡的棺木中醒來，到小鎮吸食人血的吸血魔頭而已，根本沒有細想過他是如何變成吸血鬼的。

「據吸血鬼所撰的史書記載，德古拉伯爵是因為被狼人重創，後被某不知名吸血鬼賦予了生命的。因此他在成為吸血鬼之後擁有了其他吸血鬼並沒有，那只應存在於幻想中的『能力』，即是擁有蝙蝠的巨大翅膀與召來木樁。」姬先生指著我說：「也就是我們所稱為『幻化』的能力。」

樓主又開始寫設定啦，哈哈。

我覺得冇乜問題，咁一定要解釋的

如果唔麻煩到各位的話，希望大家可以為小弟提供一啲人物名，諗名真係諗到我頭都爆
咩名都得，中二病又得正正經經都得

「傳說中，擁有『幻化』之力的吸血鬼會成為吸血鬼之中的『王』，『王』會帶來毀滅與希望，擁有超越所有吸血鬼的壽命，所有吸血鬼都得聽從他的號令。」姬先生閤上書本，道：「而安凡你，就是德古拉伯爵的轉世，你命中注定會成為我們吸血鬼的『王』。」

這是怎麼一回事？甚麼是「王」？我不就是一個普通的吸血鬼嗎？我起初還道我只需要在百樂和姬先生他們手下辦事，不需要管太多，安份守已的做個善良吸血鬼就可以了，怎麼現在會變成穩古拉伯爵的轉世，還說我是「王」？

「你一下子當然無法消化這些信息，我在聽得百樂這樣對我說的時候我也無法相信消失了近四百年的吸血鬼之王會重新轉世，甚至是經由我贈予的血液轉生。說實話，當初我贈予你血液的時候完全沒有想過事情會發展成這樣，我只是一心打算拯救你瀕危的生命思了。」姬先生道，想必他也花了一些時間才完全消化：「但是事實就擺在眼前，這事兒不可能會錯的。擁有『幻化』之力的吸血鬼每一個皆是『王』的存在，而每一個吸血鬼都清楚知道『幻化』的條件，騙不了人的。」

「但是我…我不知道應該要怎麼做…」我怔怔的說，真相如同龍捲風吹襲我的腦袋，所到之處毫無健全，唯有一個地方，在真相的龍捲風吹襲過後仍無絲毫改變的。

也就是引發龍捲風的那個夢，處於風眼之中的那個男人——德古拉伯爵。

「我明白的，因此我也很慶幸你是我們『妓寨』的一員，至少『妓寨』的成員可以教導你、訓練你使用『幻化』的能力。而且我們比起『紅公爵亞當』、『藍色指甲』、『賭王』等人友善得多了，要是你落入他們手中，你大概馬上就會淪為他們爭權奪位的棋子了；當然，幸好你沒有被SSIF那伙人捉走，不然你大抵再也不可能見到人世間的一切事情。」姬先生說：「沒問題的，事情既然發生了，我們就安然地接受吧，這不就是你名字中『安』的意思嗎？」

姬先生磁性而又溫暖的說話一下子就驅散了我內心中的恐懼與不安。是啊，既來之，則安之，既然我無法做到「平凡」，至少我可以做到「既來之，則安之」。

「這就對了，」姬先生一拍手，愉快地說：「我們這就去和其他同伴會合，把你介紹給他們看看！」

*

公園早已無人，因為方才血戰開始之前人群早已識相離開，人們可不想無辜捲入異能者與吸血鬼之間的戰鬥。

他們當然有好奇心，當然想一窺戰鬥的過程是如何的激烈。會是吸血鬼吸乾異能者的血液作結嗎？還是異能者砍下異類的頭顱凱旋回歸呢？

好奇心是人類之所以進化的主因，有了好奇心才會有追求結果的動力。但好奇心同時也是使人類數量大為減少的主因。

因為好奇哪一個國家兵力更強，因此十年不斷的戰禍發生了；因為好己海底深淵有多少深，無數人類葬身海底；因為好奇天空之上可有天堂，難以計量的人類摔落地面。

好奇心是很好的東西，但好奇心害死的遠遠不只有貓而已。

通常啲故仔德古拉條女都要死，曉真molamola

曉真暫時係我設定中都唔洗死住 但之後可能會有改變都未定

唔通有新女角

應該⋯⋯⋯應該⋯⋯⋯我都唔肯定 因為啲角色仲未設定好曬，所以先想大家比啲名比我，等我可以容易啲諗到個角色

就俾個女角名你：思嵐

31 24 好中意用安字做名頭安鹿同安凡

因為我非常非常中意呢個字 我直頭係諗住遲啲有子女都會放個「安」比佢地
Btw見到有人仲記得安鹿我覺得好開心

你整死左安鹿 好難令人忘記佢
安鹿係點死架

bad end唔開心

設定上係因為「不幸之人」嘅緣故，患上絕症而死
遲啲有時間可能會出個番外交待多少少都未定

世事冇完美，唔係所有嘢都可以good end收場

被譽為「思想家」的詩綿當然也有好奇心，但是她卻不怎麼喜歡自己的好奇心，如果可能的話，她希望自己的好右心可以永遠消失。

八歲那年因為好奇心使然，也為了確認一下眼前的乞丐是死是活，她觸摸了一下那乞丐，卻看見他窮困落魄的一生。

同一時刻，她發現自己原來可以透過觸摸死人來窺視死者的記憶。

十二歲那年，最愛的父親自殺身亡。因為好奇心的驅使，詩綿觸摸了父親的屍體，發現原來父親打從心底的討厭自己，原因竟是自己並不是父親的親生女兒。

十五歲那年，被SSIF發現了自己的異能，成為了SSIF的局員。每次有局員被殺，自己就得前往現場，進入死者的記憶，從而找出真兇。

因為自己的異能，詩綿屢立奇功，例如協捕了「裡社會」毒梟之首「可可」、叛亂的狼人諾曼．巴爾特、搗破了黑社會與「裡社會」的合作大計、找出了SSIF的背叛者「一口吞」等等……這些功蹟也令詩綿以十八歲之齡就成為了特殊種族調查科的B級局員。

詩綿轉著戴在中指上，象徵了SSIF局員身份的戒指，來到了愛德華．豪爾死亡的地方。

看著愛德華上下身分離且被數條木樁穿身的可怖模樣，詩綿全然沒有嘔心的感覺，她成為局員的三年間奔赴了不少戰場，看過比愛德華還要可怕的死屍，也親手觸碰過他們，這世上已經不可能有死屍的死狀可以嚇怕得了她。

「失禮了。」畢竟是工作了十年的老前輩，儘管自己的職位身份比愛德華還高，詩綿還是客氣的對愛德華屍首打了聲招呼，告訴對方自己將要進入他的記憶當中。

纖纖白手輕點愛德華的額，詩綿雙瞳瞬即變為濁白，愛德華臨死前三十分鐘的記憶如潮水般湧入詩綿的腦海：接到線報聲稱見到一頭吸血鬼在街上游盪、駕車來到現場、看到了兩頭吸血鬼、與其中一名展開激戰、使用了「鐵人」異能但也不敵對方、被對方一招攔腰殺死、臨死前偷襲另一頭邊上觀的吸血鬼、被不知何來的蝙蝠翼擋下攻擊、最後被木樁穿刺而亡。

「有趣。」詩綿深吸一口氣，濁白的雙瞳又回復成原本的黑瞳，手指離開了愛德華的額頭：「蝙蝠翼，木樁，『裡社會』，『妓寨』的『千刀』南宮百樂，看來我得要向上級好好回報這些事了。」

詩綿不喜歡好奇心，可是她卻已經擺脫不了好奇心為她帶來的興奮與刺激了。

有兩份功課趕交，下次更文會係星期三

辛苦你了

等你！

早排參加Penana嘅文學大賞竟成功入圍二審

congrats

出多啲文練下寫作

搭緊車返屋企啦

詩綿回到座駕，拿起電話給自己的上司傳了封短訊。

「『堅盾』的愛德華．豪爾在晚上七時三十六分於中明市的中明公園與『妓寨』所屬吸血鬼，也是『妓寨』二當家的『千刀』南宮百樂戰鬥，後被南宮攔腰重創。愛德華局員死前仍奮力一搏，嘗試殺死在南宮身邊的吸血鬼，但那吸血鬼卻生了一雙蝙蝠翼與召來木樁，把愛德華局員活活釘死。」

詩綿長吁了一口氣，按摩著左右太陽穴。「思想家」的能力雖然好用，可是觀看太久的話對於詩綿來說也有一定程度的負擔。基本上觀看十分鐘以上詩綿就會有出現頭痛的問題，而且這問題也隨著她的年歲而有逐漸嚴重的傾向。所以一般而言詩綿只會觀看三十分鐘的記憶，免得增加自己的負擔。

「叮！」上司已傳來了回覆：「回來總部，事情也許比想像的要嘩重得多。」

詩綿的好奇心一下子就被上司的回覆引誘至最高點，馬上就驅車回到了總部。

SSIF的總部和一般的政府機構總部並無二致，也是十多層高，以落地玻璃為主要裝潢。總部內的低級局員大多都是穿上黃綠兩色作主色的制服，只有B級或而上的局員才可以穿著一般便服出勤。但是無一例外地他們的右手都會戴上一枚戒指。

戒指本身鑲嵌上了金綠寶玉，上面隱約可見「SSIF」四個英文字母圍繞在戒指本身的四周。這一枚戒指是用來分別局員的身份高低的。最高級別的S級局員會佩戴在姆指，以此類推，最低級別的D級局員則是戴在尾指。

詩綿走進電梯，按下了「17樓」，準備去與自己的上司會面。

詩綿打進局時就是在這名上司手下工作，雖說上司脾氣不大好，偶爾會把一些底下的局員狠狠責罵一番，可是詩綿還是打心底的尊敬她。

因為這名上司可是中明市「五煞」之一的「風神」。

敲了敲上司的門，詩綿不等上司回覆便推門進去，因為她知道上司不會介意這種事。

只見一名踩著高跟、長髮挑染、戴著一副紅色鏡框眼鏡的女性正埋首在書桌的工作之中，全然沒有察覺到詩綿進來。

這名外形剛烈、看似是個工作狂的女性，正正就是詩綿的上司，「五煞」的「風神」思嵐。

「我來了。」詩綿開聲說，提示思嵐自己的出現。

「啊！抱歉，只顧著忙都沒察覺到你來。」思嵐扶正了眼鏡，道：「畢竟你剛剛傳來的消息太驚人了，我得找一些資料出來證實自己的看法。」

「驚人的地方是在於……？」詩綿問道，她隱約知道自己剛剛得到的消息有著一定的重要性，可是她年資不高，並不知道太多機密的事情。

「吸血鬼中出現『王』了。」思峙淡淡的說，可是詩綿卻看得出這位「風神」眼中的欲欲若試。

「『王』？！」詩綿小聲驚呼，身為SSIF局員，她當然知道吸血鬼的「王」代表著甚麼：「可是上一代的『王』德古拉伯爵不是毫無蹤影嗎？無人知其生死，怎麼可能會這麼快出現新的『王』？難道德古拉伯爵已經……」

「是的，德古拉伯爵早在一百年前就已經死去了，而且是由我們特殊種族調查科和狼人們聯手解決的。」思嵐說道，把一份標了「至高機密」的報告交給詩綿。

思嵐脾氣不好，可是面對著詩綿時卻又會展現了超凡的信任。大概是因為反正只要自己死了，詩綿也可以把自己的記憶看透。既然完全藏不起來，那就乾脆給她無上的信任好了。

詩綿翻開報告，上頭完全沒有照片，只有數段簡單至極的文字描述。內容簡略得詩綿用一分鐘就通通看完了。

「為甚麼…這報告會如此簡短？」詩綿不解道，嘗試翻動報告，卻怎麼也看不出這報告有多餘的頁數。

「因為這事說起上來就真的是這麼簡單，然而事實上派去討伐德古拉的人手卻是前所未見的強大。」

詩綿沒有接話，因為她知道思嵐自會解說下去。

「前去討伐德古拉的是三名『Sephirot』和四名『七狼王』，單是這七個人就已經足以代表這一份報告了。」

詩綿聽得思嵐的話嚇得連報告都掉在地上，她心知肚明這七個人所代表的戰力與討伐時的慘烈。

「Sephirot」乃是特殊種族調查科最高級的S級局員稱號，整個SSIF中就只有十名S級局員。這十人代表了SSIF的戰力與權威，任何一人的出動都代表那事情的嚴重程度已到達A級或以下局員無法解決的地步，他們的出現基本上就是紛亂結束的象徵。話雖如此，卻只有少數高層知道這十人的樣貌、來歷和異能。

說句老實話，就是號稱「五煞」的「風神」思嵐在「Sephirot」面前也不可能扛得了一分鐘。

而「七狼王」則是狼人中的最高戰力，這七頭狼的戰力和「Sephirot」有過之而無不及，當年「十罪神之亂」也得多虧那時的「七狼王」相助才得以戰勝。也是因為「七狼王」出面援助而令到狼人們擁有現在的地位和特權。

「既然吸血鬼的『王』出現了，那我們只要趁著他還未成長之前趕快解決他不就好了嗎？」詩綿急道。

「事情並沒有你說的這麼簡單，當年一役雖有七名高手聯手，可是終究有一名『Sephirot』和兩位『狼王』喪命。」思嵐停頓了一下才接著說：「而那時的德古拉已經多年沒有吸食人血，年老力衰的他身體能力也早已不在巔峰時期。那樣子虛弱的吸血鬼卻照樣可以殺死一名『Sephirot』和兩位狼王，可見吸血鬼的『王』實力非比尋常。」

「所以我才說要早點解決那個吸血鬼少年啊！」詩綿道，她當然知道南宮百樂不會是吸血鬼之「王」，唯一的可能性就只有在他身邊的少年了。

「如果那少年只有一人的話當然沒有要趁早解決，但問題就在於那少年所投靠的組織。」思嵐也清楚詩綿所說的少年是何人，她也有九成的把握那少年就是德古拉的轉世。

「『妓寨』就算是『裡社會』最大的色情組織，也不可能擋得了我們SSIF的傾巢而出吧？」

「的確不可能，可是你應該也知道『妓寨』領頭的人是誰吧？」思嵐從上衣口袋抽了根煙，慢慢的點燃，火光映在白晢的臉龐卻照出了一絲恨意：「他可是是當年『十罪神』之一的『Jack The Ripper』啊。」

樓主阿 每日兩更得唔得

好正

過咗呢個星期可以嘗試一下

詩綿滿腦子的熱血被思嵐如冷水般的話一下子都潑滅，她這才想起「妓寨」領頭人的可怕。

還未成為「十罪神」前的Jack The Ripper已經單人匹馬把二百年前就盤據在英國的最大狼人黑社會「小仙女」連根拔起，還把身為「七狼王」之一的「薑」幹掉，其實力也因此引起了當年「十罪神」的青睞。只不過當年剿滅「十罪神」的時候不知因何原故一直無法徹底解決他，他看似也無太大戰意，因此SSIF和狼人們都對他睜一隻眼閉一隻眼。

就算在二百年後的今天，他成了「裡社會」中色情行業的龍頭，已經有一段時間沒有惹出大禍，他的實力卻不見得會和他的兇狠一併減退。

「雖然Jack最近都十分安份，但是一旦我們肆意莽為，難保他不會集結『裡社會』的狠角色來一次絕地大反擊。」思嵐吐出煙圈，那煙圈卻被一陣風團團圍住，久久不散。

「既然我們不能明的來，讓他們狗咬狗的窩裡反不就可以了嗎？」

一把自信滿滿的聲音突入了思嵐和詩綿的對話之間，一個梳著油頭，手插褲袋的青年推開思嵐的辦公室大門，對思嵐她們說。

「我很希望你可以學懂禮儀和不要偷聽別人說話，雷潮。」思嵐頭也不抬的對闖門的少年說道。

「哈！詩綿也可以做的，我為甚麼不可以？」雷潮像個小流氓一樣走進辦公室，不屑的瞥了詩綿一眼。

「因為詩綿是B級局員，而你只是C級。」思嵐說，儘管她心裡明白他是自己手下少有突出的武將，單論武力，雷潮足可升上B級有餘。

「我總有一天可以登上B級的，思嵐老大你就等著吧！」雷潮目露兇光，手指隱約閃過數道閃電。

詩綿不語，但是心中卻默默嘆氣：他這種人是最早死的。

「那麼，你說的窩裡反是甚麼一回事呢？」詩綿問道。

「『裡社會』的領頭吸血鬼個個實力非凡，要是他們都團結起來當然不容小覷，但是我可以肯定的是並不是所有人都願意做出頭鳥和我們SSIF對著幹。」雷潮正眼也不看詩綿，只對著思嵐說。

思嵐點點頭，示意雷潮繼續。

「以我所知，吸血鬼當中也有不少是崇尚和平的，他們都不願意自己的發財生意被人一下子就摧毀了。吸血鬼的『王』雖然有號令所有吸血鬼的權力，但是那都不知是多久以前的事了，現在的吸血鬼還吃不吃這一套可難說得很。」雷潮從剛剛偷聽到有關吸血鬼之「王」的事時就想到了這一個計劃：「我們只要帶齊人馬到『裡社會』去，引起一點騷動，引到了領頭的人物出現時就對他們說找到了吸血鬼的『王』，而他現在就藏在你們當中，要是他們不把『王』給交出來，上頭的『Sephirot』就會出面解決他們。」

思嵐和詩綿也不語，他們似乎都能理解雷潮計劃的用意：崇尚和平，或是說依戀現在權力的吸血鬼們聽得「Sephirot」會出面的時候自然會馬上形成一個圈子想把「王」給供出去，以保自己安全；而對「王」仍有迷戀的吸血鬼也會自成一派，反對「和平派」的做法，到時兩派自然會有所衝突。

鬥個你死我活當然最好，到時SSIF就能名正言順的把「王」給找出來。

鬥個半死不活也不壞，兩派之間的心結會像病毒一樣散播開去，團結不起來的吸血鬼再強，也不會是SSIF的對手。

思嵐想了很久，動也不動，任由手上的煙燃著。

煙都快要燒到屁股時，一股無形的風牆卻擋下了火花的侵蝕，甚至一把把火花吹熄。

「就這麼辦，詩綿你去把練子、兵灸、三谷淚找來；雷潮，你就去把毒儒、沙無常和亨利找來吧。」思嵐把煙扔在地上，再狠狠一踩：「告訴他們好好準備，我們要去『裡社會』了。」

羽翼未豐就想下殺手，呢班人都幾奸，人地係好係壞都未知

臭罌出臭草，理得佢好定壞，有殺錯就冇放過

感覺SSIF高層有啲不可告人嘅陰謀

妓寨可唔可以加個女人叫Phoenix

可以

Cd room到依加終於有ac 即刻正皮先

多謝你！

緗

妓寨最top條女可唔可以叫做Aphrodite

*

十分鐘之前，姬先生對我說要帶我去好好認識一下「妓寨」的同伴，而現在的我卻被埋沒在一群裸體女人的波濤胸湧之下，快要喘不過氣來。

「Jack！你對我們真好啊，知道我們老是對著那些臭氣薰天的老男人，專程帶一個乾淨白滑的小男生給我們！」一個留著幹練短髮，臉上刺了一個十字架的女人一邊捏著我的臉，一邊對坐在一旁的姬先生說道。

「Phoenix，我可不是帶他給你們玩的喔，他是『妓寨』的新成員安凡，你們得要好好對他呢。」姬先生一口氣的乾了一杯紅酒，一手用電話發短訊。

「姬…先生！你不…是…說要…帶我認識…同伴嗎？」我從一個看上去有E罩杯的小姐的腋下鑽出頭來，問道。

「她們也是『妓寨』hiu同伴啊，沒有她們，『妓寨』可不會有現在的大規模呢。」姬先生收起電話，摟過其中一個小姐和她調起情來。

這個姬先生是怎麼一回事？怎麼他沒有我平常所見的那麼成熟穩重？看他和妓女們調情的樣子就像是在看一部就在眼前上演的色情片一樣。

「安凡小子，你臉都紅了呢，難不成你還是處男？」Phoenix問道，然後在我臉上吻下一個大大的唇印。

「這…不關…你的…事！」我對自己被Phoenix吻了一下的事都還沒反感過來，又有好幾個漂亮而又裸體的小姐衝了過來。

「你想想看，『裡社會』中的色情行業多的是，別人說『女人錢最容易賺』，我可一點不認同，我反倒認為『男人的錢最容易賺』。當然我也是一個男人，這樣說多少也有一點諷刺，但是正正因為我也是一個男人，所以我才知道男人的弱點在哪。」姬先生大概是喝醉了，突然說了一大堆奇怪的說話：「男人嘛，就是一種膚淺的生物，只要眼前的女人夠漂亮，他們就會想也不想的聽信那個漂亮女人說的所有說話，他們會心甘情願地為女人做所有事，就算漂亮女人說要天上的星星，膚淺的男人也會摘下來。『妓寨』之所以會是『裡社會』中最大的色情組織，就是因為在我這兒幹活的女人夠漂亮啊，漂亮得我都不願離開這兒了。」

「你不願意離開話兒不過是因為你對外面的世界沒有興趣罷了。」

一個女性神不知鬼不覺的站在姬先生面前，一臉冷淡的對面紅耳赤的姬先生說道。

我可以發誓，就算我被一大群女人擋住，我也全然沒有察覺到姬先生眼前的女人是如何進來和甚麼時候進來的。

「是你啊緗，動作可真快呢，我的訊息才傳出去不到五分鐘。」姬先生打了個嗝，對名為「緗」的女子說道。

「我剛好在二樓閑閑沒事做。」緗有一把及腰的黑色長髮，擁有如同模特兒一樣高挑的身材和姣好容貌，可是我相信懸在她腰間的兩把左輪手槍已經嚇怕了不少追求者。

緗斜眼看了看被裸體女人們包圍的我，問姬先生：「他就是你要我們集合的原因嗎？」

「對啊。」姬先生又打了一個酒嗝。

「沒有甚麼特別的，不就是一個小鬼頭嗎？」緗皺眉道，然後對裸體小姐們喝道：「小姐們都給我讓開！」

女人們聽得緗的喝罵，就如同青蛙看見蛇一般，個個都乖乖的離開我三米之外，站得筆直如同紀律部隊。

「緗老闆別生氣嘛，我們不過是想玩玩而已。」Phoenix一臉討好，向緗撒嬌道。

鳳凰

「都給我好好坐著，不准再放肆。」緗的話冷如寒冰，小姐們個個都在房間內找了個位置乖乖坐下，就連和姬先生調情的小姐也離開了姬先生的懷抱，急急忙忙的跑去房間的另一頭。

「為甚麼要把她們都嚇跑呢，緗？」姬先生不滿的說著。

「因為你會把我們所有都集結起來就只有一個原因，」緗一把搶過姬先生手中的紅酒瓶，大大的灌了一口，說：「就是你又找到了有趣的事情想要做了。」

姬先生臉上的醉意泛紅竟在剎那眼都消失得無影無蹤，輕浮的樣子也變成了我平常的「忘返」看見他時的穩重。

「是的，但得要待其他人都來到了我才會說。」姬先生淡淡的說：「這事兒就算是說給所有吸血鬼知道，他們都一定會和我同樣的感覺。」

「讓我猜猜吧，這事和這小子有關吧？」緗說道，可是她的語氣卻像是在談論一個並不身處只房間的人一樣。

「對的。順道一提，他叫安凡。」

「他有很強的潛力？」

「不只是潛力如此簡單，而是非常厲害的力量。」

緗一臉不可置知的樣子看著我，我也被她盯得不知如何是好。儘管我在成為吸血鬼之後就好像常常被人同這樣「不可置信」的表情看著，可是我還是未能習慣到這樣的感覺。

「使出來吧小子，把你的力量都使出來。」緗突地拔出腰間的左輪手槍對著我，我能感覺到她可不是在跟我開玩笑。

她是真的有打算要開槍。

「咦…？我…我要怎…樣做？」我看著指著我的手槍，這是我人生中第一次被人用真正的手槍指著，我能感覺到自己的雙腿正在不受控制的打顫，靈魂似乎也和我那懦夫般的雙腿一同發顫著。

「槍膛中的子彈並不是普通的子彈，而是銀子彈。」緗說話的同時手槍仍舊指著我：「你既然是吸血鬼，就應該知道吸血鬼的致命武器之一就是銀吧？雖然一發子彈殺不死你，但要是沒有及時取出，銀子彈會持續留在你的傷口中灼燒著你的內臟。相信我，那種感覺一點都不好受。」

「別開玩笑了緗，安凡可受不了一發銀子彈。」姬先生笑說，但他卻沒有阻止緗的意圖。

「既然你說他有非常厲害的力量，那就不可能擋不了我一發銀子彈。」

我還是人時就已經被姬先生害得變成吸血鬼，難道變成吸血鬼之後也是被他害死嗎？

「還不快使出你的力量？」緗又再皺眉，剛剛她一皺眉就嚇跑了所有小姐，這次她的皺眉大概就要奪走我的性命了吧？

饒是如此，我還是不知道我應該要做些甚麼才好。

我現在知道了我就是吸血鬼的「王」，是人人皆知的德古拉伯爵的轉世，背上長了一雙蝙蝠大翅膀，也可以憑空叫出一大堆木樁。

可是蝙蝠翼和木樁都不是在我的控制之下使出的，更像是我夢中的男人，也就是傳說中的德古拉伯爵「幫助」我使出的。可現在的我既沒有做夢，也感覺不到德古拉伯爵有幫助我的打算，那我要如何使出我的力量呢？

「我要開槍了。」緗的手指扣到扳機，說。

「砰」的一聲，我清楚看見子彈滑出槍膛，槍口炸開了火花，子彈在慢動作的播放之下旋轉飛出。可是我的背上卻沒有任何騷麻的感覺，我沒有感覺到曾經擋下愛德華．豪爾捨命鐵拳的翅膀張開，更遑論召出刺穿愛德華、位列吸血鬼三大致命武器之一的木樁了。

g 持

比子彈射死 全文完

好睇

「我要死了嗎？」

不知是第幾次，這個問題再次浮現在我腦海之中。如果這個問題每浮現一次我便可以得一筆鉅額，我絕對可以成為世界首富。

我逃得了嗎？我知道我變成吸血鬼之後可以跑很快，可是我不認為自己可以快得過時速少說也有四百米的子彈。

可是卻有一根線追上了這顆將要奪去我性命的子彈。

徘迴在生死邊緣的我看見了一根白色的線穿過門縫，追上了飛來的子彈並在一瞬間綁上了結，那顆銀子彈就在我鼻頭兩公分處硬生生停了下來，我還清楚嗅到子彈上的銀臭。

「緗，這樣子欺負一個新人好嗎？」

線的主人站在門外，他抓著線的一頭不放，兩個木造的手掌飾品竟牢牢的抓著他的肩膊，留了一下巴尖尖扎扎的鬍子讓人有一種西部牛仔的感覺。

就是他，他就是救下了我恩人！

「漢斯，你的操線技還是如此了得呢。」姬先生說，對於男子以線擋下子彈的絕活蕭沒有一絲吃驚的感覺。

「誰叫我愛玩和線有關的東西呢？」漢斯聳聳肩，手指一甩，被綁著子彈就離開了我眼前，清脆的掉到地上。

「漢斯、緗、我、安凡……還差百樂和道滿。」姬先生屈屈手指算著人數，說道。

只見名為漢斯的男子帶著親切的笑容走過來，拍了拍我肩膊說道：「你就是新人吧？緗這脾氣臭了一百年，我老早就叫她得收斂一下，她老不聽。」說完還斜眼看了緗一眼。

本應是霸氣逼人的緗被漢斯這麼一瞪，竟然不自覺的低下頭來，似是一個做錯了事的小女孩一般。

「不，我沒事。」我怯怯的道，漢斯手上的溫暖竟然使我不再害怕，雙腿也神奇地停止顫抖。

「最近生意如何，漢斯？」姬先生遞過漢斯一瓶啤酒，問道。

「這年頭，還有誰愛玩我那些破玩意呢？」漢斯搖頭嘆氣道。

「才不是，漢斯做的玩偶是世界第一的！」緗急道。

「哈哈哈哈哈！丫頭，大概也就只有你會喜歡我做的玩偶了。」漢斯大笑道，雖然我不知道他們說的玩偶是怎麼一回事，可是我卻隱約猜到是和漢斯肩上的木偶手掌有關。

就在這閑話家常的時間當中，關上的門被人狠狠踹開，一個眼窩深陷得如同垂死病人、一頭銀白白髮、雙目極度無神且身姿佝僂的……看身高外貌都像是少年的「少年」蹣跚的走進房間，和他呈極大對比、金髮帥氣的百樂則緊隨其後進來。

百樂一看到我就問道：「Jack沒對你怎樣吧？」

還沒等我接話，姬先生就一臉不滿的說：「我是怪物不成？我怎麼可能會對安凡做過份的事呢？」

「天知道。」百樂輕鬆的說，也不在意姬先生的不滿。

倒是那看似病重的少年甫一坐下就問我道：「你腹部的傷如何？」

我這才想起自己腹部不久前才穿了一個大洞，我急忙掀起衣服，只見腹上的白危符咒一張張的脫落，露出了毫無疤痕的腰。那些符咒在落地之前卻又神奇飄起，飛進了白髮少長長的衣袖當中。

「是你…醫治我的嗎？」我看向少年，問道。

「談不上醫不醫治，不過是用了幾個咒術加快吸血鬼自身的自癒機能而已。」少年見我傷口似是復原，就移開了視線。

「安凡你得好好感謝道滿喔，他可是醫治你傷勢的大恩人。要不是有他的符咒為你續命，就算是吸血鬼的自癒機能也不一定治得好這嚴重的傷。」百樂說。

我看向少年，也就是百樂所說的「道滿」，對他點了點，說：「謝謝。」

道滿卻不以為然，只是「嗯」了一聲，當是回答了我。

「既然百樂和道滿都來了，那麼『妓寨』的幹部級人物就到齊了！」姬先生拍一拍手，吸引了大家的注意力：「各位『妓寨』的幹部，想來也有好幾年沒有像這樣把大家都集合起來了，要說上一次集合大家就得數到『可可』被SSIF的人捉到的時候，時間過得還真快啊。」

眾人沒有回話，只是默默的喝著手中的酒，倒是在一旁的妓女們為姬先生說的話喝采。

「那麼我這次集合大家，並不是因為有任何人被捉了，而是我們找到了一個消失百年之久的人。」姬先生看看南宮百樂，百樂又看向我，朝我眨了眨眼。

姬先生接著說：「因為我的一次失誤，『三狼幫』的狼崽子想要找我復仇，怎至把氣撒在我身邊的人身上。在機緣巧合之下，我因而拯救了在『表社會』中我少有的朋友之一。如你們所見，這位朋友就是站在這兒的李安凡。不知是命運的鬼使神推，還是地球引力在作崇，安凡身上擁有著特別的力量，這力量究竟是好是壞，也許尚無定數，可是我卻認為你們都有權利知道這件事。」

「或許，所有吸血鬼都應該知道這件事。」

緗抬頭看向我、漢斯撫摸著肩上的木手一言不發、百樂默默的喝著酒，道滿則是咳個不停。

各人都有自己的事做著，可是他們的注意力卻無比集中。

「安凡就是德古拉伯爵的轉世，我們吸血鬼的『王』。」

幾時有1日2篇
不過唔洗急

呢篇其實都1500字嫁啦 差少少就係我兩篇嘅份量

唔怪得長咗

又要趕present

今晚有

有文先推

安靜的房間瞬間如同炸開的熱鍋，道滿不再咳嗽，病懨的身體也變得如同奧運選手般敏捷。他一把跳過桌子，抓著我肩頭問道：「你就是『王』？你這小子竟然就是『王』？德古拉是怎麼死的？甚麼時候死的？」

漢斯也是把刺刺的臉湊了過來，一臉緊強且凝重的問道：「你身上的蝙蝠翼哪去了？不是說『王』身上都長有蝙蝠翅膀的嗎？為甚麼你沒有？」

緗雖然沒有衝過來，可是她臉上的表情卻是呆住了，像極了電腦當機的畫面般一動不動，她心底大概開始後悔自己剛剛向我開槍了吧？

房間一角的小姐們有一半樂得大叫，不停的說著自己竟然在有生之年可以看見「王」；另一半看似年紀稍長的則是一臉擔憂。

「大家都安靜一點……」姬先生又拍了拍手，可這次卻沒有人理會他。

姬先生看了看百樂，百樂則是一邊竊笑一邊聳肩，似在說「我也沒辦法」一樣。

「安靜！」姬先生猛地一聲巨吼，在場所有人都被他這突如其來的一吼震到，房間才安靜下來。

「很好。」姬先生稍為清清喉嚨，滿意的說：「雖然『王』重生了，而且也很幸運地是我們『妓寨』的一員，但是難保安凡是『王』的消息沒有走漏。」

「在我帶安凡進來『裡社會』之前，我做掉了一個SSIF的局員。那局員臨死前看見了安凡展開蝙蝠之翼與召來了木樁，我猜『思想家』大概已經趕到並讀取了那死人的記憶了。」百樂接過姬先生的話，一臉凝重的說：「要是『思想家』讀取了記憶，並得知安凡是『王』的話，她上邊的『風神』也一定會知道這事兒。」

百樂眼角瞥向姬先生，姬先生卻像是刻意避過百樂的眼神一樣，只是默默的看著杯中的酒。

百樂接著又說：「就算『風神』不來惹事，但要是她再向上頭的『Sephirot』報告，到時可就真的麻煩大了。」

房內一時無語，所有人都在一瞬間理解到南宮百樂所說的話的背後意思。

就算「妓寨」的人再怎麼厲害，單憑他們幾人也不可能擋得了十個「Sephirot」，屆時不單是「妓寨」會面臨空前的麻煩，所有吸血鬼都不會有好日子過。

「還有其他吸血鬼知道這件事嗎？」道滿鬆開抓著我肩的手，問道。

「暫時還未有。」姬先生說。

緗說：「要麼，我們提議舉行『共宴』，邀請所有吸血鬼來把這事說個明白吧？」

「我不反對這個行為，但我不認為所有吸血鬼都願意出席『共宴』。」漢斯說。

「那個……請問甚麼是『共宴』？」我身為舉行「共宴」的中心人物，當然要好好理解一下這會是一個怎樣的活動。

「原來『共宴』指的是吸血鬼們一同在一個地方吸食人血的活動，一般來說都是半年或是一年一度。但是慢慢的吸血鬼們開結有了各自的組織和黨派，吸血鬼們開給借著『共宴』的機會和其們吸血鬼商討事宜。」漢斯替我解釋道。

「如此看來，『共宴』似乎是一件好事啊。」我天真的道。

「表面上看來，『共宴』的確很和平。然而事實上，絕大多數時間吸血鬼們都是借著『共宴』的機會來表現自己的實力，領頭的吸血鬼們都會帶著自己的部下前往，一來可以自保，二來可以藉以除掉自己看不順眼的人物。」道滿邊咳邊說：「簡以言之，『共宴』就是吸血鬼之間的一場內鬥罷了。」

「上一次『共宴』死了『水星』和『奇力』，再上一次就死了『石龍』。這一次還真不知道會有誰喪命呢。」漢斯摸摸下巴道。

「既然如此危險，那就算了吧……」我怯怯的說，真沒想到原來吸血鬼之間的內鬥這麼嚴重。

「不，除了『共宴』之外就再沒有更好的辦法可以告訴大家吸血鬼的『王』又再出現了。」姬先生沉吟半响，道。

「我贊成，『共宴』就算危險，他們也不一定敢向我們出手。」百樂附和道：「我們在『裡社會』稱霸色情行業靠的原因除了女人，更多的是我們自己本身。」

我不解的問道：「你們？」

「哈哈哈哈哈，難道你以為我們當吸血鬼這麼多年是白當的嗎？」姬先生笑說：「不過這也怪不得你，記掛著要說出你『王』的身份，都忘了你對在場的人都還不太熟悉呢。」

「南宮百樂，外號『千刀』，『妓寨』的二當家，是一個擅用刀卻不愛用刀的傢伙。」姬先生指著百樂，百樂舉起酒杯向我微笑示意。

「蘆屋道滿，外號『陰陽師』。雖說是外號，但他的確是一個貨真價實的陰陽師呢。外表是一個少年的他，真要說起來年齡可是在場所有人當中最年長的呢。」道滿照舊沒有理睬的我。

「漢斯．赫森，外號『操偶匠』，髒鬼似的他卻有著非常細膩的心思。」姬先生指著漢斯，漢斯笑說：「職業要求，沒有辦法。」

「緗，外號『半槍』。不過是個幾十年資歷的吸血鬼，但是實力卻是非比尋常，千萬不可小瞧她喔。」我看著緗腰間的兩把左輪手槍，但卻不敢問她為甚麼外號是「半槍」。

「最後，我得要先向安凡你道歉，我曾經對你撒過謊。」姬先生嘆了口氣，說：「但是你得明白，我認識你的時候你還只是個人類，我卻是吸血鬼，因此有時候總不可以坦承所有事。」

「我不是姓『姬』的，我在這兒的名字是叫『妓月堂』，『裡社會』色情龍頭『妓寨』的老闆。另一個身份則是二百年前引起『十罪神之亂』的其中一個『罪神』，也就是『Jack The Ripper』。」

「你竟然……是……十罪神……之一！？」我大驚失色道，這可是比我知道自己是吸血鬼的「王」要來得更為驚訝：「十罪神…不是早就已經被消滅了嗎？」

「不，十罪神並沒有被SSIF那伙人全都消滅。或者說，十罪神如果真有那麼容易被消滅殆盡，那就未免太低估他們了。」姬先生…不，現在應該是妓先生，說道：「當年其實有好幾個罪神沒有被殺，而是遠離了戰鬥的風暴當中，而我就是其中之一。」

「但是，『表社會』的人並不是這樣被告知的。」我說道，我仍舊無法接受眼前的吸血鬼竟是引起世界大亂的「Jack The Ripper」，也是我早前上課妄想Jack The Ripper的事是真的？他真的不是一般人類，而是一個吸血鬼，而這個吸血鬼還是我在『裡社會』的老大！

「那是人類政府想要提高人們對SSIF的信心才這樣說的，SSIF雖然成立已久，可是卻一直在枱面下辦事，人類並不清楚有這樣一個組織的存在。透過『十罪神之亂』，政府正式公佈SSIF的存在，並把殺害幾個罪神的事誇大成消滅了所有罪神，從而令到民眾深信SSIF對他們有益，也進一步壓迫吸血鬼的地位。」妓先生說出真相。

「對於吸血鬼的事情，我想你還得好好學習，把在『表社會』學到的事情都通通忘掉吧。」漢斯忽然說道：「吸血鬼沒有他們所說的可怕，但是也不如他們所說的這麼容易欺負。」

在場所有吸血鬼，包括房間後面的妓女，雙瞳不約而同地變成吸血鬼獨有的鮮紅色，散發出懾人的殺意並異口同聲的說：「侵犯了夜之尊嚴的人，夜定當十倍奉還。」

❤️❤️🤤

正評

異能者提議可以控制重力的艾爾

重力我都有諗過加 多謝建議

忽然，遠處響起數聲巨大無匹的爆炸聲，房內眾人都不禁大感驚異。

「打哪來的爆炸？」Phoenix問道，急忙從房間後面抄起一件衣服穿上。

「不知道，但是這爆炸並不尋常。」百樂用力一吸氣，皺眉道：「沒有硝煙或是火藥的味道。」

「難道說……」漢斯欲言又止。

「看來是SSIF來了。」妓先生道，風衣一揚，我隱約看見裡頭藏了幾柄手術刀：「我們都去看看吧，Phoenix你和其他女人留在這兒。」

「沒問題！」Phoenix爽快的道，一把小刀竟出現在她手中。

我不想知道這把小刀先前都是藏在她裸體的哪兒。

「安凡，待會你得好好跟著我們，千萬不可以走散了。」百樂對我說。

「嗯！」我用改點點頭，發誓一定不可以跟丟他們。

如果來者真是SSIF，跟丟了的話下場可就堪慮了。

我們一行六人急忙衝下樓，只見四處都有人和我們一樣從大樓中湧出，不少人手中都帶著稱手的武器，似乎都察覺到這場爆炸並不尋常。

我們在循著爆炸聲走的同時，愈來愈多武裝起來的吸血鬼都走在我們附近，但是卻誰也沒有和誰打招呼，就像是從沒見過面的陌生人一般。

很快地，我們就來到爆炸的現場，也是我離開「裡社會」的走過的鐵閘，只見目之所及有近三十名吸血鬼聚集起來不住叫囂。

「有血的味道。」妓先生忽地說道：「而且是同類的血。」

「難怪他們會這樣叫囂，原來有人被殺了。」漢斯說：「SSIF會有這麼突然的行事風格的嗎？」

「其他人不好說，可要是是『風神』那伙人的話，倒還說得過去。」百樂道。

好不容易，我們終於也去到比較前頭的地方，只見數個吸血鬼手腳分家，倒在鐵閘門前的地上痛苦呻吟。

但是現場卻沒有一個吸血鬼膽敢上前幫助。

因為一個穿著高跟鞋，戴著紅色眼鏡的女性就站在鐵閘之外，她身後還跟有八個男女。

眼利的我看見這八個男女的中指或無名指都戴著一枚戒指——一枚代表SSIF局員身份的戒指。

「果然是『風神』那一伙啊……」百樂扶額嘆道。

「就算你是『五煞』之一的『風神』，也不代表你可以到『裡社會』這兒來濫殺無辜吧？」一個左手纏了一圈鐵鏈的男人怒道，他手下的吸血鬼也在向著門外的SSIF局員怒吼。

「真好笑，臭吸血鬼竟然會說自己是無辜，你是吸血吸壞腦子了嗎？」一個梳了油頭的囂張青年向男人比了個中指，道。

「雷潮，不要太沒有禮貌了。」雷潮身後一個矮子說道，從他脖子上掛了一串炸彈來看，似乎就是他把那些吸血鬼炸傷的。

「還輪不到你來向老子說教，練子！」雷潮不屑道。

「我們收到通知，『裡社會』中有人私藏危險人物。」帶頭的女子朗聲說道：「聰明的，現在就把他供出來。不然的話，可就不要怪我不客氣了。」

「『風神』，你可不要含血噴人了。甚麼叫『危險人物』？你用這樣一個原因就想把自己隨便殺人的事推塞過去了嗎？」一名染了紅髮的男子在人群中說道。他一開口，身旁所有吸血鬼都為他讓開了一條道。

「喔？『紅公爵』這傢伙竟然也會表態，還真難得。」漢斯笑道：「Jack，你再不表態，風頭可就要被『紅公爵』搶過咯？」

「沒關你，先看看他說些甚麼吧。」妓先生也笑道。

「『紅公爵』，看來你還未知道發生甚麼事呢。」站在練子旁邊，一個光頭壯漢拿著一根燈柱般粗大的銀棍說道。

「兵灸嗎？你這貨不過是個C級垃圾，還未夠資格和我說話！」稱為「紅公爵」的男子雙瞳突轉為紅，雙手指甲快速增長，閃過了如同刀劍一般的寒光。

睇緊，唔好嘥咗個故去，希望可以出密啲，加油💪🏻

Lm好睇

多謝你嘅支持

「你……！」

兵灸被「紅公爵」的話激得面紅耳赤，就要掄動手中銀棍時，「風神」思嵐身旁、捧著一本書讀著的傢伙竟按著兵灸的銀棍，開口道：「兵灸，冷靜點。」

「不愧是B級的毒儒，有唸過書的人就是比較理智。」「紅公爵」攤了攤手，雙手指甲也都收回。

「我並不想在這個臭地方多待，但是你們都得好自為之。」毒儒頭也不抬，道。

「要好自為之的是你們吧？甚麼也不說就打傷我們的人，SSIF了不起嗎？」一個在赤裸上身且背了一根魚叉的男人說道，他旁邊幾個吸血鬼都似是蓄勢待發的樣子。

「別亂來喔『殺鯨人』，你膽敢動手的話，後果自負。」思嵐冷眼道：「根據《特殊種族犯罪條例》，特殊種族調查科局員一旦發現吸血鬼有行使暴力的打算，局員可以無條件格殺。倒在地上的倒楣鬼就是不信有這樣的條例才會落得如此下場。『殺鯨人』你身為其中一個領頭吸血鬼，應該不會這麼笨才對吧？」

「殺鯨人」被思嵐這麼一說，手一揮，示意身後的下屬放鬆。

「這就對了。」思嵐滿意一笑：「既然你如此聽話，我就告訴你危險人物是誰吧。」

「我們得到可靠消息，發現吸血鬼當中有人可以使用傳說中身為吸血鬼之『王』的德古拉伯爵的能力。」思嵐說話的同時也掃視著眼前的吸血鬼，當她看見妓先生時視線不禁停留了一秒，然後又說道：「而且這個吸血鬼看來是剛剛才接受了『初擁』不久，連瞳色也不懂轉換的笨蛋。」

一眾吸血鬼在聽得「德古拉伯爵」之名時全都倒抽了一口涼氣，他們似乎都知道個名字背後也代表的含義。

吸血鬼們此刻皆議論紛紛，似乎對於思嵐所說的話仍是半信半疑。

「你們……是怎樣知道這件事的？」「殺鯨人」問道：「你們人類說的，是真是假可難說得很。」

「我說的話你們尚且可以不相信，可是這情報卻是由『思想家』所說的，難道還有任何虛構的成份？」思嵐把手搭在她身邊一個一直沉默不語的女子肩上，說。

這下子所有吸血鬼都相信思嵐所說的話了，因為他們都很清楚「思想家」有何能耐，也知道有不少強大的吸血鬼都曾栽在她手上。

目的達到了！思嵐暗忖，同時也看向提出主意的雷潮。

雷潮也是露出一個滿意的笑容，看來這個主意要比他想的還要有效。才來就只需要讓情況自行發展就可以了。

「那麼，你們幾個白痴吸血鬼就好好想破頭去找出吸血鬼的『王』是誰吧！但是我可以告訴你們，不論你們找到還是找不到，你們都只會迎來一條死路罷了！」雷潮說道。

思嵐任由雷潮說出狠話，這刻她並不在乎雷潮說了些甚麼，因為在她眼中有比吸血鬼的「王」更重要的事。

那就是妓先生。

我這個外人並不知道這兩個人之間曾經有過怎樣的恩怨，可是我卻知道思嵐的眼中有著一般人看不出的恨意。

我看了一眼妓先生，卻發覺她對思嵐眼中的恨意毫無在乎，只顧把玩自己手上的皮手套。

「這個人……比我想的要更加輕浮啊……」我默默的嘆了一口氣，枉他還是幹和女人有關的工作，可是卻不怎麼理解女人的樣子。

這時我察覺到一度視線正聚精會神地看著我，我發現那個被稱為「思想家」的少女牢牢的盯著我，皺著眉，似乎是在想著甚麼一樣。

其他吸血鬼看見思嵐和「思想家」的眼神都集中到我和妓先生身上時，都不約而同地看向我們。

「希望你們找到你們這群垃圾的『王』吧。」雷潮扭頭便走，也示意其他局員要離開，畢竟他們也都已經達到了此行的目的。

Lm 好睇

姬定妓先生

真名「妓月堂」，係「表社會」隱藏本名，取諧音「姬」

重睇啦

幾好睇 但好似無乜人睇咁

可能係之前節奏比較慢嚇走咗啲人掛

係真係好慢
但的確好睇嘅，加油

依家開始節奏應該會比較穩定一啲

以「殺鯨人」和「紅公爵」兩人為首的吸血鬼眾以我們為中心呈圓形的包圍我們六人，目露兇光。我深信要是我和妓先生不能為SSIF局員剛才的注視作出解釋的話，下場絕對比起被SSIF直接抓獲有過之而無不及。

看著眼前一看便知不是善類的吸血鬼，我才知道妓先生和百樂都對我說過的話——幸好我不是落在他們這群人當中，我實在難以想像在他們手中的我會變成怎樣。

百樂和漢斯見到我眼神中恐懼，兩人都同時踏前一步，站在我面前小聲的說：「沒事的，Jack處理得來。」

只見妓先生一臉從容的，全然不把眾吸血鬼的不解和怒意放在眼內，只是一面把玩著皮手套，一邊摳著脖子上的撲克牌圖案刺青，淡淡的說：「要不，明天舉行『共宴』，屆時我再和各位好好交待事情緣由，好嗎？」

眾人沉吟不語，一來這兒可以做決定的領頭吸血鬼似乎就只有「殺鯨人」和「紅公爵」兩人，其他來的吸血鬼都只是幹部或是部下級別的人，對於妓先生說要舉行「共宴」的要求也無法當下就做出決定，他們都必須向自己的上級交待事情。

二來，妓先生說的話雖然輕鬆，可是就連我這個初生吸血鬼都清楚感覺到從妓先生身上散發出來的殺氣極為濃重，似乎在警告大家只有接受的份。
一些比較弱的吸血鬼感覺到這股殺氣時都紛紛顫抖起來。

「哼，好吧。」「殺鯨人」第一個回話：「雖然距離上次『共宴』只有一個月，但是我不介意再飽餐一頓。」

「地點是？」「紅公爵」問道。

「由亞當你選址可好？這樣再可以確保我這個舉辦人不會被別人說不公平云云。」妓先生對「紅公爵」說。

「紅公爵」，即妓先生口中的「亞當」，看了看東方漸漸泛起的魚肚白，道：「好，今晚十二時在我店中舉行。『殺鯨人』你沒有異議吧？」

「殺鯨人」搖頭道：「『紅公爵』辦事，誰會有異議？」

妓先生也點點頭，道：「在貴店舉行當然是最好的選擇，那麼就等我派人邀約其他頭領參加吧。時間不晚了，散了吧。」

眾人也都不約而同的離開了現場，也有人負責把受重傷的吸血鬼帶回自己的店。現場就只留下了我們「妓寨」六人。

「天助我也，想不到這麼簡單就說服到其他人參加『共宴』。」妓先生拍拍手，笑道。

「真會有人來嗎？」道滿無神的看向妓先生。

「放心吧，就連亞當都表明會來的話，我猜大部份吸血鬼頭領都會願意來的。」妓先生自信的說，雖然我不知道這位「紅公爵」亞當有何來頭，但是我卻知道剛才就只有他對妓先生散發的殺氣視若無睹。

這樣子的人，要麼是實力強勁，要麼就是笨得可以。

「可是剛才SSIF這樣子殺進『裡社會』的舉動未免太過粗糙了，當中似乎另有內情。」漢斯說。

「我也是這樣子覺得。雖然『風神』那娃兒把《特殊種族犯罪條例》都搬出來，可是他們如果真的想要把安凡找出來的話，根本不需要這樣子大費周章，直接向『Sephirot』等人報告的話就可以把我們所有人一網打盡。他們這樣子特地來『裡社會』打傷幾個吸血鬼，再對在場的吸血鬼說這樣煽動的話，似乎有點不妥。」道滿外表雖然年輕，可是說出來的話卻是老成得很。

「我猜，他們似是知道一些我們都不知道的事，才會做出剛剛的舉動。但我們現在立場這麼被動，也做不了甚麼，倒不如等到『共宴』開始再和其他頭領商討罷。」冷淡的緗也發話了。

「緗說得對，我們現在就好好的養精蓄銳。一入黑，可有我們忙的了。」百樂嘆道。

VG 7

「思嵐大姐，我們就這樣走了嗎？」兵灸走在回總部的路上時，不禁問道思嵐。

他一向是個大老粗，對於雷潮和思嵐所想的計劃本就聽了個不明不白，反正他知道是要去「裡社會」下一個下馬威就拿起大銀棍啟程。

「嗯，這樣子就夠了，接下來只要待他們自己籠裡鬥就可以了。」思嵐道，又從上衣口袋抽了根煙點起來。

「如果事情如我們所料，等個數天我們應該就可以有所收成。」詩綿接話道。

儘管詩綿在愛德華．豪爾的記憶當中看到過安凡的樣子，可是實際見到面時卻不禁多看了兩眼。因為這個少年實在太弱不禁風，就是只接受過防身訓練的自己也可以輕易把他給撂倒，實在難以想像他就是當年令所有異能人和狼人都聞風喪膽的德古拉伯爵的轉世。

「可惡，結果這一躺下來就只有練子有打到人，我們都不過是來做陪襯品！早知道就只叫練子一個人來不就好了麼？」雷潮憤憤不平的說，然反狠狠的瞪向練子。

練子倒是一副不在乎的樣子，要在短時間之內做到同時傷害數人的話，練子的「爆炸」異能的而且確是最有效的。

「這不是一件好事嗎？要是我們都把自己的異能釋放出來，不就讓敵人有機會摸清我們的底細了嗎？」一個腰際掛了個正方形小鐵罐的男子和氣的說道。

「沙無常說得對，我們隱藏起來的異能就是我們對付那些吸血鬼的底牌，讓他們提早知道了的話吃虧的就只有自己。」另一個在右眼下方刺了三滴眼淚刺青的少女說道。

「要是我們所有人都聯手起來，在場的吸血鬼不過只是小菜一碟啊！」雷潮急道，現在的他總想動動身子。

「別急，雷潮。三谷淚和沙無常說得對，我們不可以操之過急。再說，你所提出的計劃本就不應該由我們動手。」思嵐淡然的道，雙瞳看向前方數個閃爍的黃點。

「而且，如果你只是想要動手的話，機會還有的。」

現在的時間是凌晨四時半，維持社會運作的人們仍在夢鄉之中，街道空無一人。

因此那幾點閃爍黃光就顯能格外耀眼。

除了思嵐之外，其餘八人都看到了，吵鬧的眾人一時之間都不再說話。

思嵐他們不說話，這就給了那些黃點的主人開口的機會。

「『風神』思嵐，久仰大名。」那些閃動的黃點，正是開口者和跟在他身後數人的雙瞳之色。

「原來是你，犬迴。」思嵐吐了一口煙，道：「怎麼『四狼王』麻離的左右手，這麼早就要起身辦公了麼？怕晚了起床找不到可以吃的骨頭嗎？
」
犬迴對於思嵐的嘲諷也不當一回事，只是禮貌一笑，道：「『五煞』之一的你不也這麼早起床和我一起找骨頭嗎？」

雷潮和兵灸都是熱血的人，聽得犬迴這樣子諷刺思嵐是狗，不禁勃然大怒。可是直至剛才為止，唯一一個沒有開口說話的人——亨利按住他們兩人的肩膊，以極為沉重的聲線對他們兩人說：「犬迴不是你們能惹的角色。」

思嵐眼角瞥向亨利，暗暗鬆了一口氣，幸虧有他制止雷潮和兵灸，不然動起手來可就麻煩大了。

gd

快到你

出得比上個故事快好多

上個故你都有追
BTW其實兩個故都係一日一更（大概）嫁咋喎

Btw想問問，係咪沉咗太耐嘅post，就算有留言都唔會浮返上嚟
因為我幫我上個故寫左個外傳，但po完之後點樣f5都冇見到個故

人物多到開始有點亂

咁岩睇到呢個post即刻live咗

故事內容同文筆都好 但樓主出文好似慢得制

同埋覺得除左主要角色 其他角色名好似好普通 唔會記得/會撈亂

加油呀樓主 btw文呢

可能標題唔夠吸引 內容其實幾好

我都覺，壓制緊自己唔加角，同埋會focus返幾個我比較中意嘅配角身上
多謝建議！

出文方面都儘量係一日一更，呢排都嘗試緊打多少少貨，然後可以出到一日兩更
好普通第一次聽有人話我啲角色名普通（好似）至於撈亂呢方面，我都會思考下點樣處理佢地，癲起上嚟可能殺死某啲角色

加油！我會追落去架

係好似三個月定唔知幾耐

文呢 樓主

今日休息一天明天繼續

好耐冇見啦喎巴打

睇返舊post先知出左新故

遲到唔緊要，最緊要有嚟

咁就要加速啦

並不是說犬迴強得所有人聯手都打不贏，只不過若是因此而得罪了「四狼王」麻離那就不太划算罷了。

再說了，犬迴本身的實力也的確不是雷潮和兵灸可以解決得了。

亨利就是知道這件事，所以才壓制了這兩個人的發難。因為在場就只有B級的亨利曾經和犬迴交過手，犬迴的實力亨利清楚得很。

「剛剛從『裡社會』出來的你們，似乎正趕著要回去SSIF總部呢。」犬迴似乎不打算再多做口舌之爭。

「我們SSIF辦事，與狼人們無關吧？」詩綿應道。

「說無關，當然無關；說有關，也的確不無關係。畢竟『裡社會』入面的可是我們一族的宿敵，能知道多點有關他們的事也是好的。」犬迴道。

「如果真有用得著狼人一族的事，我們自會通知。我們沒有通知的話，狼人們就不必多花心思。」思嵐這話說得重，直接就把狼人們當作是SSIF的下屬看待。

犬迴尚且是個大人物，當然沉得住氣。可是在犬迴身後的人可就不同了，他們雙瞳的黃光越發激烈，沉重低吼的同時左右手都漸漸變成了狼人的粗大手臂。

三谷淚抽出纏在腰間的軟鞭，軟鞭頓時變成了一條晶瑩剔透的水鞭；亨利的雙手則是如同那些狼人一樣長出了濃密的毛髮，只是那些毛髮卻不如狼人的灰，而是熊的棕色；雷潮手指間則纏上了數道閃電。

局勢似乎一觸即發。

「我們不一定得要開打的，只要你們願意告訴我們SSIF為甚麼要動員一整個小隊的人手去找那些吸血鬼就可以了。」犬迴沒有被三谷淚和亨利等人的動作威脅，仍舊是一臉淡然的說。

「我們沒有必要和狼人交待所有事。」思嵐倔強的說，她當然也知犬迴是有實力的狼人，可是她的手下也不是小角色，真要打起上來也不是沒有勝算。

「那麼，」犬迴嘆了口氣，雙瞳忽地閃現兇光：「抱歉了！」

犬迴身後的狼人們一躍而起，低吼著撲向思嵐等人！他們的手臂和雙腿的衣服一一爆開，露出了結實的肌肉和堅硬如鐵的尖毛。

「吼！」兵灸早就看不順眼犬迴的說話態度，心中早已有一股怒火，見得那些狼人們撲來，銀棍扯動罡風掄向那些狼人們。

只是那剛猛無匹的銀棍卻只砸在虛空之中，狼人們極為優異的動態視力把銀棍的去向摸清，眾狼人也憑著「獸化」後所強化的腳力輕鬆地閃開了兵灸的攻擊。

「看我的！」雷潮和兵灸有不少合作的經驗，知道兵灸的攻擊雖然強大，可是剛猛有餘，細膩不足，手上早就抓有兩團電球，此刻電球脫手而出，猛地衝向其中一名狼人身上。

狼人的速度雖快，但是雷潮畢竟看準了時機，加上雷球來勢飛快，被盯上的狼人只得用雙手硬擋。

滋———！ 焦臭的味道從狼人的雙手傳出，可是那狼人除了手臂上的硬毛稍微被烤得彎曲焦黑之外，就再也沒有顯著的傷勢。

其他狼人看同伴沒有受到重創，紛紛冷笑出聲——看來也不過如此嘛！

唔好停

「怎麼可能……！」雷潮簡直不能相信自己的雙眼，自己的電球當然比不上天雷，可是也沒有弱到只能烤焦幾條狼毛的程度。

比雷潮打中的狼人見得雷潮出了神，立馬就衝上前打算攻擊。只是當他要揮拳時，一個比狼人的拳頭還要巨大的手掌把他的攻擊擋下。

熊比狼強，這巨大的手掌的主人自然就是雙手能化成熊之手的亨利！

「別發呆了！這些都是精英狼人，不單能夠使出『局部變化』，防禦力和攻擊力都要比『全身變化』的狼人強得多！」亨利對身後的雷潮說道，熊掌一甩，把那狼人甩開數步之遙！

「原來如此。」三谷淚的水鞭捲上了另一個狼人的小腿，運勁一扯，那狼人瞬即被扯飛撞在牆上。

那些狼人不愧是精英，只是只個回合就看出了思嵐小隊中各人的實力：毫無疑問亨利是當中最強的；使水鞭的三谷淚也是難纏的人，靈活如蛇的鞭子讓狼人們大感頭疼；雷潮的電球未能做成太大的傷害，使棍的兵灸只要不被打中就沒有問題了！

既然知道了實力，狼人們立馬就挑上了最當中最弱的雷潮，打算先下一城，削弱對方的實力。

亨利也猜到了狼人們的想法，但是他卻沒有出手阻止。

因為已沙無常的毒儒都已經準備出手，再說，雷潮也沒有他們想像中的弱！

只見沙無常打開腰上的小鐵盒，藏在盒中的砂子便形成了一個兩米高的砂之巨人，揮拳打向狼人；毒儒也闔上書本，只見他的手指頭慢慢變紫，嘔心的味道也漫延在空氣之中。

兩個狼人們合力擋坐了砂之巨人的揮拳，兩記重拳就把砂之巨人轟回砂子。只是面對毒儒的那狼人可就不太走運了，他被毒儒染有劇毒的手指碰到，整條手臂立時發黑。幸好他當機立斷，趁毒素還未去到心臟時把手臂扯斷，不然他的小命可就不保。

至於襲擊雷潮的狼人也好不到哪裡去，雷潮的信尊心本就極高，也對自己「雷電」的異能有十分的自信。但是這一次自己的攻擊竟被小瞧，憤怒的他釋出全身所有異能之力，金黃的雷電化為藍白色纏繞在身，強悍的雷電之力集中在自己右手之上，一記手刀就把襲來的狼人精英的雙手俐落斬斷！

正當雷潮滿意自己這一記攻擊得手時，犬迴以迅雷不及掩耳之勢衝到他面前，冷眼道：「這樣子砍斷我兄弟的手，不太好吧？」雷潮不單沒來得及說話，更加沒來得反應，就被犬迴一腳踢飛！

犬迴速度的確很快，可是「風神」思嵐也不遑多讓，一眨眼就來到雷潮身後，雙手一轉，無形的風輕飄飄的接住了雷潮。

「你這樣子踢飛我的手下，也不太好吧？」思嵐一揚手，犬迴身邊的風通通聚攏在他腳邊。思嵐再打個響指，犬迴就被風捲住雙腿，呈現倒吊的狀態被砸向地下。

「哼。」犬迴似乎不當一回事，雙手手臂快速「獸化」，竟然硬生生地以肌肉的力量和思嵐的異能「風神」相抗衡！

雖知道思嵐是「五煞」之一，就算是普通程度的攻擊也不是一般狼人的肌肉力量可以對抗，但是犬迴卻絲毫不當是一回事，可想而知他的實力之強悍，更可見他上頭「四狼王」麻離的力量更是深不見底。

犬迴雖然擋住了頭撞地下的醜態，但思嵐也沒有要放過他的打算，腳上的風變得愈來愈強。

沒有辦法之下犬迴一握拳，一柄鐵爪從衣袖下滑落，朝綁住自己雙腳的風揮去，那無形的風竟然被犬迴的鐵爪斬斷！

講完就有 咁講多幾次咪多幾篇

咁啱有時間就打多篇咋

咁推多幾下等多啲入入嚟

Project S.

姓名：林詩綿

年齡：十八歲

能力名稱：思想家

能力：透過觸摸死者，可以了解到死者生前的記憶。理論上可以看到死者從出生到死前所有的記憶，但是隨著年齡和觀看時間的增長，使用者會有頭痛這一副作用出現。一般而言觀看十分鐘已會出現副作用，三十分鐘為詩綿自設的時限。

潛在能力：低

級別：B級

武器：N/A，其能力為偵察之用，極少參與實戰。

隸屬小隊：風之怒

「好傢伙！」思嵐讚嘆道。

兩手同出，一股堪比龍捲風的風力直吹向犬迴，這下子就算是精英如犬迴也不得不被吹飛。但是吹飛犬迴並不能對他造成任何實質的傷害，半空中一個轉身，犬迴就穩穩地落地了。

思嵐兩手用力合什，叫道：「狂風壓殺！」

犬迴忽然感到身子兩側的空氣急劇壓縮，如同一個巨人用它的大手把他狠狠捏住！不管他如何掙扎，就是無法掙開這風壓！

「嘿…這招不錯嘛…！」犬迴難辛的說，因為身邊空氣都被思嵐控制、壓縮，犬迴的呼吸也感到有點不順。

「要對付鼎鼎大名的犬迴，不用點真實力是不行的。」思嵐苦笑道。她雖然佔有上風，可是這招損耗著實頗大，思嵐額上汗珠滾滾而落。

犬迴的確不是省油的燈，他開始放棄使用「局部獸化」，而是轉而「全身獸化」。因為「全身獸化」的力量不單止比「局部變化」要來得更強一點，身型的改變亦會令到思嵐更難掌控。

果然，隨著犬迴一點一滴的變化，思嵐也漸漸感到力不從心，合什的雙手也不住顫抖。

「再過五秒…我就…可以掙…脫你的束縛！」犬迴咬牙道，身邊愈來愈稀薄的空氣除了減慢他「獸化」的速度，更加令他的意識開始模糊。

他真能撐到五秒嗎？就是犬迴自己也沒有百份百把握。

思嵐全力使為的「風神」異能使得四周的人如同在龍捲風外側一般，不論是雷潮等人還是犬迴帶來的精英狼人都好，一概被狂暴的風吹得動彈不得。

三秒。

思嵐雙手開始乏力，犬迴趁機加大力度想要突破。

兩秒。

思嵐用盡最後的異能之力，「狂風壓殺」催谷至極限，巨人如同風神一樣的面容竟清晰顯現在犬迴身後，把犬迴再度束縛起來。數聲清脆的骨折聲更是從犬迴身上爆出。

一秒。

不知何處而來的一道刀氣斬裂了思嵐因全力使為「風神」異能而產生、如同結界一樣的風，直撲向犬迴身後的風神巨人，然後刀氣一下子分裂成五道小刀氣，輕鬆劈開風神的束縛！

思嵐的招式被強行突破，頓時脫力倒地。犬迴尚且因為狼人優秀的身體能力可以勉強站得住腳，但是仍少不免感到頭昏腦漲。

「可以撤退了，犬迴，不必和『風神』鬥個你死我活，我已經知道SSIF為甚麼會到『裡社會』裡去了。」一把沉穩磁性的聲線從眾人頭上響起，一個紮了及腰馬尾、穿著一身青綠衣長身古服的高瘦男子站在牆頭上俯視眾人，竟有不怒自威之感！

「是的…」犬迴恭敬的應道，但仍舊不住地喘氣。

可以輕易斬裂思嵐全力使出的異能之風，犬迴對他的態度也如此恭敬，除了「四狼王」麻離之外，再無其他可能。

麻離躍下牆頭，扶起犬迴並斜眼對思嵐道：「你們可以從『裡社會』中安然離開，不過是因為吸血鬼之『王』的能力還未完全覺醒。如果吸血鬼之『王』能力完全覺醒，憑你們幾人就想帶走他未免太不自量力了點，至少也應該帶一個『Sephirot』過來吧？」

思嵐和詩綿等人大吃一驚，不止是沒有想到自己這情報竟然如此之快就走漏了風聲，更加料不到麻離的情報收集能力如此高超。

但是眾人皆沒有回話，一來麻離所說的話也屬事實，如果當時的小子「王」的能力及時覺醒了，一個「五煞」和幾個手下就想帶走他絕對是異想天開。

再說，麻離劈開思嵐異能的這一手，更是把雷潮和兵灸等人反擊的想法粉碎。畢竟「七狼王」和「Sephirot」齊名，思嵐這個「五煞」在麻離面前都不過像個嬰孩般稚嫩，更別提只有C級水平的雷潮和兵灸了。

麻離收刀入鞘，對其他精英狼人打了個撤退手勢，狼人眾們便隨麻離離開。只是麻離在離開前好像突然想到了些甚麼，微微轉頭對思嵐報以一個嘲弄的笑容，說：「差點忘了，幸好Jack沒有對你們發難，不然你們再多帶一個『五煞』也沒命走出『裡社會』。」

Project S.

姓名：雷潮

年齡：二十歲

能力名稱：雷電

能力：可以隨心所欲地施展出雷電，如電球、把雷電纏繞身上、附上雷電的斬擊等等。應用範圍廣，攻擊力更是出類拔萃。最高電壓輸出為50000伏特，一旦體內電壓耗盡，則要等待數個小時方可恢復。

潛在能力：高

級別：C級

武器：N/A，多使用赤手空拳及異能進行搏鬥

隸屬小隊：風之怒

思嵐等人無言以對，只得看著麻離和其手下走出他們視線範圍。

晨間清風吹過，留下他們數人看著空蕩的街區，久久沒有說話。

*

又是那一個夢，那一個血腥且可怕的夢。

長髮如瀑的男人依舊坐在地上，沉默不語。我站在他數步以外的地方，靜靜的看著他。

身後被木樁刺穿的人們哀嚎不斷，成為了這個夢境之中唯一的聲音。

我不再像第一次作這個夢時不安和迷惑，因為我已經知道眼前的男人是誰了。

「你就是德古拉伯爵吧。」我並沒有以問句發問，因為他的回答並不會超出我的預期。

「沒錯，我的轉世。」德古拉抬起頭，無神的血紅盯著我看，似是要在我身上尋覓甚麼一樣。

儘管德古拉雙眼無神，我仍舊可以在他瞳孔之中看到他那深藏的桀驁不馴和王霸之氣。

但是德古拉消瘦凹陷的面孔，散渙無神的目光、如老樹枯枝一樣乾癟的手腳卻似乎無法再承載他的不馴與霸氣，就是身後代表吸血鬼之「王」的證明的蝙蝠雙翼也是有氣無神的低垂著。

這個人和我認知的德古拉伯爵相差太遠了。

「我知道，我的確不如你所想的那樣……帥氣。」德古拉不知為何好像聽得見我的心聲一般，自嘲的說道：「但卻是如假包換的德古拉伯爵。」

「為甚麼…你會是這個樣子？」因為我站著的緣故，俯視的角度使我語氣也變得有點不客氣。

「倦了，敗了。」德古拉簡潔的應道。

「你不是吸血鬼的『王』嗎？怎麼可能會敗？」

「『王』不代表永遠不敗，吸血鬼也不代表會永生不死。沒有人可以永遠打勝仗，正如沒有人可以永生一樣。」德古拉說：「也許生命的延長不過是為了一次失敗所做的鋪墊罷了。」

「你是怎麼敗的？為甚麼你會挑上我成為你的轉世？」

德古拉沒有回答我的問題，他如同疲累不堪的野獸，被名為「回憶」的捕獸器咬住，無法抽身。

良久，他再次開口，卻不是回答我的問題，而是向我提出一個問題：「你會傷害你喜歡的人嗎？」

「不會，一定不會。」此時我竟想起了曉真，明明才過了不過兩三天的時間，我卻感覺過了好幾個世紀一樣。

「那麼，你會傷害她喜歡的事物嗎？」

「不。」

在我回答過後，夢的世界竟漸漸開始分崩離析，如同霧散，也如同煙霞。

哀嚎成為了一陣陣回音，仍然真實但卻多了一分迷幻。

在這如幻似真的夢境世界崩解之前，我聽到了德古拉說的最後一句話。

「那麼，你就明白我為甚麼會敗了。」

「嗬！」

我用力掀開被子，冷汗打濕了我的背脊，夢中的一切仍然歷歷在目。

「作惡夢了嗎？」坐在客廳上喝啤酒吃花生的漢斯問道。

因為今天晚上要舉行「共宴」，妓先生要求大伙兒都在百樂家待一晚，然後再一起出發前往「共宴」的地點。

除了方便行動之外，更大的原因是要安全起見。畢竟我現在的身份著實奇怪，小心一點行事總是沒有錯的。

「不…不算是惡夢。」我應道，然後離開了床走到客龐。

只見漢斯和百樂正愉快的喝著酒，聊著最近在「裡社會」發生的趣事。像是有個人類不小心掉進了臭溝渠中、某個白痴吸血鬼膽敢和自己老大的女人偷情、誰誰誰欠了別人一屁股債等等，卻不見他們談論待會兒就要舉行的「共宴」；緗則是在餐桌上為自己的愛槍進行保養與維修，一言不發的認真樣子要是放在人類社會當中絕對是超級女明星等級；道滿和妓先生兩人手上拿著最新款的遊戲機，一個勁的在玩著賽車遊戲，玩到刺激處身體還會跟著車子左搖右擺。

完完全全，沒有一點緊張的氣氛。

是誰說「共宴」是吸血鬼的內鬥？是誰說「共宴」常常有吸血鬼死掉？是誰一臉認真的說「共宴」是危險的事情？

「你們……」我看著他們，既憤怒又不解的問道：「為甚麼一點都不緊張？」

推 點解咁少人咁

做cd-rom啫

推推

怕冇人留言 3124會棄故

呢樣又唔洗驚棄故可能性不大

有啲似舊故一開始冇乜人 慢慢就多返咁

推文。節奏好左好多。

舊故一開始有差唔多二百正評其實都幾嚇親我希望呢個故都有好表現

慢慢開始摸索到個節奏

巴打睇過向達倫?

冇⋯⋯

魔域定大冒險果系列先

慢慢會儲返上去

眾人一臉不解的看著我，說：「有甚麼好緊張的？」

「我們不是要去參與『共宴』嗎？你們不是說這是非常容易喪命的活動嗎？怎麼可能有閑情逸致在這兒喝酒打遊戲？」

「放心吧，今天晚上不會有事的。」妓先生搖了搖手上的遊戲機對我說：「今天晚上不過是想要搞清楚眾人的動向罷了，真正的危險是在這之後。」

「甚麼意思？」我問道。

妓先生放下遊戲機，說：「吸血鬼的『王』雖然厲害，也有一說吸血鬼都得聽從『王』的號令。可是傳說畢竟都只是傳說，這都只是誇大言辭之說，就算不聽從也不會發生諸如報應這等奇怪的事。現在的吸血鬼們雖然都有夜的尊嚴，可是他們心中仍舊割捨不了現在的權力和金錢吧？難保他們壓根不在乎『王』的事情，寧願出賣情報給SSIF的傢伙，又或是那些臭狼。

「因此，今天晚上的重點只是在於看出哪些混蛋是不在乎你的存在，又有哪些人是願意跟隨你的。」

「原來如此……」我聽得一愣一愣的，對妓先生所說的都是似懂不懂。

「反正你今天晚上甚麼都不用做，只管緊跟著我們就可以了。」百樂把一罐啤酒拋給我，說。

我看著手中的啤酒，又看了看一臉輕鬆的眾人，心中只管祈求事情不要出甚麼亂子才好，也暗自希望眼前的吸血鬼的實力可以配得上他們現在的閑情。

時間轉瞬即逝，客廳的時鐘在搭正午夜十一時四十五分響起，似乎在提醒我們得要趕緊去到「共宴」的會場。

「要出發了，伙伴們。傢伙都準備好了吧？」妓先生描了一眼時鐘，放下手中玩了好幾個小時的遊戲機，對其他人說道。

緗腰際的兩柄左輪閃閃發亮、百樂隨便的背了一把日本刀、漢斯活動了一下手指、道滿則是不以為然的打了個呵欠。

眾人看似懶散，可是我卻能感覺到他們的自信與實力都從身上散發出來。
這時我看了看自己，發覺自己甚麼武器也沒有，不禁擔心起上來。

「我不需要帶點甚麼武器防身嗎？」我問道，雖然不太敢用槍，但要是百樂的日本刀的話我倒有自信可以使用。

妓先生聽罷竟大笑起來，笑得上氣不接下氣的他道：「你瘋了嗎？你本身就是對付吸血鬼的最強武器啊？還要甚麼東西防身？」

對喔，我都差點忘了自己擁有召來木樁的能力，根本不必其他武器。

「走吧，到『紅公爵』的店裡去吧。」妓先生拍拍的肩頭，對我道。

「好！」我用力點頭，希望可以為我自己帶來自信心。

「裡社會」說大不大，從百樂的家去「紅公爵」的店不過是十分鐘的路程，很快我們就已經到達目的地。

放眼望去是一間比「妓寨」還要大上三倍的店，店門口則是站了一群穿著兔女郎服飾的美女恭候我們。

「妓主人，歡迎回來。」兔女郎們一同彎腰，雪白的渾圓都被人們看個清楚。

「百樂，看來我們店要加把勁啊。」妓先生沒有一點快樂的感覺，反倒是對身邊的百樂嘆道。

百樂也點了點頭：「看來兔女郎也很有發展潛力呢。」

我不知道這兩個人之間的對話是不是正常的，我只知道自己的臉紅得不得了。倒是漢斯等人對此只覺不以為意，不愧是「妓寨」的幹部，薑還是老的辣。

個故應該唔會太短？

唔會短啊應該會有三樣大野會寫，依家係寫緊第一樣

感覺上個故可以寫到個世界觀好大 好期待

希望自己有能力handle到多謝！

鐘意睇長故 世界觀可以發展得大好多

我又黎推post節奏快咗愈黎愈好睇不過可以再快啲就更好

Project S.

姓名：練子

年齡：二十歲

能力名稱：強行爆炸

能力：扔出手榴彈，被手榴彈碰到的人或事物皆會爆炸。若一人彈開手榴彈後，手榴彈碰到另一個人，兩者最終皆會爆炸。手榴彈落地後則能力消失，觸碰手榴彈不會爆炸，但是手榴彈本身卻會。練子平常會把手榴彈掛在脖子上，手榴彈本身並無任何炸藥在內，但卻是發動能力的必要觸媒。

潛在能力：中

級別：C級

武器：手榴彈

隸屬小隊：風之怒

開始入正題好睇咗好多

好似少左篇文咁

琴日攰到一攤上床就瞓咗

好想要文呀

支持 好睇 加油

在妓先生的引路之下，我們一行人穿過兔女郎，一到往店內的地牢走去。

耗時不長，可是我卻感覺渡秒如年，撇除「妓寨」，這是我第一次正式進入「裡社會」中由吸血鬼所開的店。雖然有百樂和漢斯兩人在身邊，妓先生打頭陣，緗和道滿則是在我後頭，我仍害怕會有突如其來的子彈和利刀把我們殺個措手不及。

所幸的是，通往地牢的路就只有重重火炬照明，一路下來都沒有任何我所想的事情發生，但是我卻嗅到了愈來愈強烈的血腥味從深處傳來。

「到了。」妓先生站在一道朱紅的木門前，說道：「都準備好了吧？」

眾人點點頭，示意妓先生把門推開。

吱———

木門比想像中的還要老舊，刺耳難耐的推門聲穿入耳膜，讓我感到耳朵生疼。可是門一推開，比來路時還要強烈的血腥味隨即湧入鼻腔。

木門後的房間極大，可是卻只有一張圓桌擺放中央，十一個吸血鬼圍坐桌邊，把一杯又一杯的腥紅往嘴裡灌，看樣子這十一人就是「裡社會」當中領頭的大人物了。而在他們身後各自都有五至六名站得筆直的手下，各人都佩戴了稱手的武器之餘，手上也都拿著一杯鮮血細細品著。

「幸好你現在才成為吸血鬼，要是再早個十年來『共宴』，你會看到桌上擺滿了雙手雙腳被綁住的人類，他們赤裸著身子，被人一刀一刀的剖開再榨乾身上每一滴鮮血。」站在我身後的道滿忽然小聲的在我耳邊說，本就詭異的他說著這麼嚇人的事，著實讓我打從心底害怕起來。

「別嚇他了，道滿。」漢斯對道滿說：「放心吧安凡，現在的『共宴』並沒有以現的可怕，畢竟我們要的只是人類的鮮血，並不是人類本身。」

我沒有回話，但是我現在可以理解為甚麼房內的血腥味會這麼濃重了。

那並不只是血腥味，更像是人類的靈魂在此久久不散。

「Jack，你遲到了。」首先開口的自然就是這店的擁有人「紅公爵」。

「剛好十二時，不遲也不早。」妓先生露出腕上的手錶，證明自己準時。

「和我們這些早到的人相比，你就是遲到了。」稍早前見過的「殺鯨人」也開口說。

妓先生聳肩不答，徑直走到直著的座位坐下，而我則緊跟著百樂到妓先生身後站著。

「那麼就直入正題吧，Jack你提出舉行『共宴』的原因是甚麼？」一個十隻手指都塗上藍色指甲油的男人問。

妓先生拿起眼前的酒杯，看著杯內鮮血，說：「你們都知道昨天SSIF的人來過這兒鬧事吧？」

「當然知道，『殺鯨人』已經把事情告訴我們了。他說SSIF的人離開時特別注視了你，和你身後站著的那個小子。」拿著一副撲克牌在手指間翻飛的男人盯著我，道：「你和『風神』有私怨的事人所皆知，但是你身後的小子又是怎麼一回事？為甚麼『思想家』會這麼留意他？」

「我記得你手下幹部並沒有這一號人物，應該是新收回來的吧？新收回來的小弟就帶來『共宴』，還和『思想家』有眼神接觸，看來是一個大人物呢。」把三根短槍背在身後的男人看著我，不懷好意的說。

「雖然接下來的話有些奇怪，但是我所說的一字一句都屬實。」妓先生一口氣喝光鮮血，再一字一句的道出：「我身後站著的正是德古拉伯爵的轉世，吸血鬼中的『王』。」

房內六十多人並沒有和百樂等人聽到這個消息一般鼓動，反倒只有極度的沉默充斥房間。但是我卻可以看見人們眼中的質疑和驚訝。

「你有甚麼證據？」「紅公爵」打個響指，示意身後的部下為他倒滿酒杯，可是身後部下倒血的手卻控制不了的打顫。

百樂這時乾咳數聲，道：「我親眼看見安凡使出了『幻化』的能力。」

「你算甚麼東西？你看到就是真了麼？」一個綁了幾道辮子，辮子尾端懸了好幾把利刃的女人喝道。

「我算甚麼東西？要我現在就證明我可以他媽的把你從領頭吸血鬼的位置拉下來，再撕成碎片喂狗嗎？」百樂閉上眼睛平淡的說，但是從他身上散發出來的殺氣卻濃重得我快要窒息。

百樂勁到打到領頭吸血鬼？

私心中意百樂，所以佢會有光環

百事可樂

本來諗名嘅時候都冇為意，用咗之後先發覺係「百事可樂」
Btw因為有千愁，所以有百樂

係咪叫宋千愁

Btw點解樂少過愁

用他媽的好礙眼

係
因為千樂難聽過千愁

書面語入文嘅話我諗呢個都幾正常嫁啦喎

幾好睇
有啲向達倫既feel

唔覺有問題

新讀者留名

早兩日發現原來自己個Netflix一路都放係到冇睇嘅「鬼不理助手」就係大家講嘅向達倫

原來有電影
我由小三左右開始睇 依家大學都畢業
幾鐘意果幾系統作品 鬼不理助手 魔域 同鬼不理外傳

啲設定幾有趣

想知道點解百樂會跟左妓先生 之前有冇發生過咩事 樓主之後會唔會講番

我有考慮寫嫁！！睇下之後啲發展容唔容許我寫到

有一日，妓先生啪厭咗女..

「尾利小姐，百樂不是會說謊的人，我相信他所說的話。」妓先生也開口支持百樂，尾利小姐也只好冷哼一聲，不再說話。

「就是因為『王』出現了，所以我們就被『風神』那伙人盯上了嗎？」舔著長劍的奇怪男子疑道。

「這是自然。」妓先生說。

「那麼，我們就應該把他交給SSIF。這麼不祥的人，還留在這兒幹甚麼？」捧著個大算盤，一臉就是生意人的男人叫道，身後的部下似乎也在蠢蠢欲動。

「悠著點，守財奴。」漢斯指著說話的守財奴，說：「你把他交出去的話，對我們也不見得是一件好事。」

「為甚麼？我們只要把『王』交出去，和SSIF們談好條件，遠他們不再接近『裡社會』的話，這無疑是一件只賺不賠的好生意。」守財奴激動的說。

「SSIF那伙人信得過麼？你連自己同類也不相信，反倒去相信一直以來打壓我們的異類，你是吸血吸到傻了麼？」妓先生道。

守財奴沒有說話，畢竟妓先生這番說話在情在理都說得通，根本沒有辯駁的餘地。

「殺鯨人」忽然開口道：「我不是不相信Jack你的部下，可是我始終認為眼見為實，我不親眼看一遍的話，說甚麼我也不相信德古拉已死。」

「我當然明白你用意，」妓先生點點頭，漢斯從後把我推出去：「我帶他來的其中一個用意，就是要大家都親眼看見『王』的存在，用你們自己的雙眼去認證事實。」

妓先生小聲的在我耳邊說：「不要害怕，把『幻力』的能力使出來吧。」

我沒有理會妓先生，現在的我只覺得胃袋在瘋狂的抽搐，手腳冷冰得像是死去的屍體，眼前的景象都被冷汗打濕。

我這麼害怕的原因就只有一個：我根本沒有些試過憑自己力量用出「幻化」的能力！

「我…我…」我無助的看著妓先生，妓先生卻是一臉不解的回看我，像是在問我為甚麼還不使用能力。

我看回前方，一個個領頭吸血鬼的眼神都銳利非常，像是要用眼神把我並不是「王」的謊言撕破一樣。

我現在只想讓大家都看見我夢中德古拉伯爵，有甚麼問題都儘管問他，不要和我客氣。

很可惜，他們看不見我夢中的德古拉，他們眼中就只有一個怯懦的我。

「小子，我不知道你為甚麼要謊稱自己是『王』的轉世，可是我會讓你知道愚弄我的下場。」「紅公爵」的指甲又再一次快速增長，怒道。

「如果你只是想要自殺的話，大可以在家吊頸，犯不著成為吸血鬼來到『裡社會』給我們一個機會殺你。」舔著長劍，名叫患的吸血鬼說。

「哈哈哈哈哈哈哈南宮百樂！我要讓你知道你剛剛如此大言不慚和我說話的後果！」尾利小姐針對的不是我，反倒是一臉毫不在乎的百樂。

「我沒有辦法………」我低頭小聲的說，這兒的壓力根本不是我這一個新手吸血鬼可以承受到的！

我沒有百樂高強的武功，也沒有妓先生領頭吸血鬼和「十罪神」的身份，我不過是一個碰巧被上一代「王」轉世附身的倒楣鬼罷了！

妓先生也意識到我沒有辦法做出「幻化」的能力，他眉頭緊皺，似是在思索連我自己也不知道答案的原因。

「我沒有說謊…我不過是一個倒楣的人…我才剛剛成為吸血鬼兩天啊…」慌了手腳的我竟然開始亂說話，不知道是想要自我安慰，還是希望眼前的吸血鬼殺死自己時可以手下留情。

妓先生準備逼佢上路

係呀，鬼不理的助手 係向達倫大冒險 第二冊嘅書名

「夠了！」亞當怒不可遏，堅硬又鋒利的指甲就要刺向我。

就在這千鈞一髮之際，妓先生手底下翻出了一把手術刀，攔在我和亞當面前並用手術刀擋下亞當這一致命的攻擊。

「我想起來了，原來安凡還未喝過血呢！」妓先生無視「紅公爵」那極度險的指甲，對我傻笑道：「就算是『王』，在成為吸血鬼以後都沒有喝過血，也難怪無法使出『幻化』的能力。」

「就因為這樣？」「殺鯨人」疑道。

「當然，還可以有甚麼原因？」妓先生說。

「好！」「殺鯨人」拍拍手，身後的部下遞來了一杯鮮血：「小子，喝了它。要是你喝了以後還是不能使出『幻化』的能力，要殺你的就不是『紅公爵』，而是我。」

妓先生替我接過了血，並捧到我面前說：「喝下去吧，安凡。」

我看著鮮血，有點猶豫不決是否應該喝下去。現在的我是一個吸血鬼無疑，可是這幾天來我都沒有喝過一滴血，體內對血的慾望也一直沒有醒來，我以為我還能夠保有一絲人性。可是現在，我似乎無法堅守自己的人性了。

妓先生不知為何像是看透了我的想法一樣，柔聲說道：「人之所以為人，並不是因為他不需要依賴血以維生。真正使人為『人』的，是他們的內在。喝下了血的你也許是一個吸血鬼，但是你的內心若堅信自己仍然是人的話，那麼，你就依然擁有人的靈魂。」

是啊。

真正使我成為吸血鬼的，並不是嗜血的本能，是因為自己都相信自己已經是一個「吸血鬼」，就算我喝下了血，只要我堅守自己的人性，我就不會是一個嗜血的魔鬼。

「我明白了。」妓先生的話說彷彿帶有魔力一般，我冷靜下來且接過了妓先生手上的鮮血。

一飲而下！

我感覺到鮮血在沿著嗷嚨而下時，我身體的每一個部位都彷如重生了一般，我聽到了在場所有人的心跳、看到他們最微細的毛孔、嗅到他們身上的恐懼和不安的味道。

我握了握拳，腦海中竟清晰浮現出德古拉的身形，他稍稍回頭向我微笑，似是在鼓勵我使出能力。

沒問題，我用得了！

意隨心動，蝴蝠之翼從我肩胛骨後展開，驚得在場所有人都驚呼起來。

我看著左邊曾威脅要幹掉我的「殺鯨人」和「紅公爵」，手一揚，三根木樁憑空出現，並朝他倆激射而去！

「殺鯨人」和「紅公爵」當然都不是省油的燈，就算被我「王」的姿態震懾，功夫畢竟是到家，只見「殺鯨人」驚險地拔出背後的魚叉格擋開木樁，「紅公爵」則是用自己極鋒利的指甲把木樁切得粉碎。

「如大家所見，只有吸血鬼的『王』可以使用的『幻化』能力，安凡也能用到，那已經足以證明他就是新一代吸血鬼之『王』！」妓先生朗聲說道，在場所有人都沒有回話，事實就擺在眼前，由不得他們不相信。

只是守財奴仍不死心，他狠狠一砸大算盤，怒道：「就算他是『王』那又如何？現在我們被SSIF盯上了，要是不把他交出去，屆時『Sephirot』找上門，只怕又會引起大騷亂！」

幾個一直沒有出聲的領頭吸血鬼忽地交頭接耳起來，似乎對於守財奴的話頗感認同。

「的確……我們雖然是領頭吸血鬼，但是卻沒有把握可以戰勝得了『Sephirot』……」一個叼著煙的女吸血鬼小聲的說。

竟然係因為冇血

Wow 追到了 期待出下一篇 好睇 加油阿

仲以為係乜心理障礙

「從甚麼時候開始，吸血鬼會變得如此窩囊？」妓先生平靜的說，可是任說都聽得出這話說當中的憤怒：「是甚麼時候開始，我們變得只能夠窩在這個『裡社會』當中，過著如同被異能人豢養的生活？又是從甚麼時候開始，吸血鬼做的每一件事都要擔心會不會被『Sephirot』盯上？」

「亞當，十年前你和『七狼王』的第五狼王幽獺單挑成名一事還未忘記吧？」妓先生看著「紅公爵」，問。

「『殺鯨人』，你還記得五十年前你隻身走到SSIF總部，殺了十二個B級局員和一個『五煞』，從而得到『殺鯨人』稱號的事嗎？」

「『藍色指甲』和患，你們倆二十八年前在市中心挑了三隊SSIF小隊，聲名大噪，你應該還有印象吧都？而且你們還曾經是SSIF中懸賞排行第一的吸血鬼，現在都成縮頭烏龜了嗎？」

一室沉默，多年前的風光卻在眾人回憶中大聲嘶吼。

「哼，話說得多麼堂皇，我們當中就只有你有能力面對『Sephirot』罷了。」守財奴鼻孔噴氣道。

「我不是要你們和『Sephirot』單打獨鬥，也從來沒有這個打算。我想要的，是重新獲得我們應有的權利！」妓先生後靠椅背，說出了驚人的一番話：「我希望我們可以離開這個『裡社會』，重新回到『表社會』當中生活！」

莫說是一眾領頭吸血鬼，就是妓先生身後百樂和道滿等人都似是第一次聽到妓先生這個想法，大家都不禁感到驚慌。

「你這想法未免過頭了點了，Jack。」亞當身子靠前，認真道。

「有甚麼問題？我們現在有『王』在，足可與『Sephirot』對抗有餘。」妓先生如此看重我，也不禁令才剛有了點自信的我膽怯起來。

我還是人類的時候就已經聽過「Sephirot」的大名，他們正是世上最強的十個異能人，只要有一個出動就可以輕易解決一場戰爭。

如今妓先生卻要我去和這十個可以用「怪物」來形容的異能人，我又怎麼可能不感到害怕？

「就憑他一個？」尾利小姐的疑問也是大家的疑問。

「我『妓寨』全員也會全力支持，現在欠的就只是你們十一位領頭吸血鬼的協力罷了。」妓先生說道。妓先生當然可以代表他自己，可是他這番話卻同時代表了百樂等人，這似乎有點不妥當。

「你們能成為領頭吸血鬼，靠的是甚麼？不就是多年來累積所得的實力和經驗嗎？這正正就是狼人和異能人所不及我們的地方。夜賜予了我們漫長的時間，讓我們積累成功的資本，這不就是一個大好的機會讓我們發揮嗎？難道你們甘心在這兒渡過餘下的數百、或是數千年？」

「『七狼王』和『Sephirot』都不是可以小瞧的角色，你有甚麼打算嗎？」「紅公爵」似乎多少被妓先生的話所打動，問道。

「沒有打算，因為我不認為我們會輸。」妓先生從容地說：「兵來將擋，水來土淹，我就是這樣子活過來的。『七狼王』殺過來，我們就殺回去；『Sephirot』殺我族類十人，我殺回一百個異能人。簡單不過，但卻是最直接有效。」

如果這番話是由我說出來的話，大家尚且不當一回事，但是由曾為「十罪神」之一的妓先生說出來的話，可就另當別論了。

「如果可以，出去『表社會』生活也不是一件壞事。」「紅公爵」沉吟一會，首先開口道。

自我進來「共宴」以後，我就知道「紅公爵」在「裡社會」中有著一定地位，而今他竟第一個開口支持妓先生的說法，似乎可以帶動到不少領頭吸血鬼跟隨。

啫係吸血鬼得返妓先生一個打得？

亞當幾型咁 不過指甲攻擊有啲好笑

成日覺得會反甲

最好整返個夏娃 瘋狂啪啪啪生返幾個

領頭吸血鬼都打得嘅，但係始終一個族群要打兩個聯手嘅族群都唔容易

我幾中意「紅公爵」亞當呢個配角
唔會啦！指甲係硬質化咗嫁！鋒利如刀唔會反甲

有d似鋼練個女人

得妓先生打到s 難啲抽得贏人同狼喎

類似！！

紅公爵單挑到狼王，都有能力打到Sephirot嘅，贏唔贏到就要睇臨場啦
平均兩個領頭鬼可以等於一個狼王

當年十罪神都唔係全部罪神死哂啦
啫係話應該仲有同jack差唔多實力嘅隱居咗？

做咩咁快爆伏筆

我都係是但揾嘢講下 推下post

Project S.

姓名：兵灸

年齡：三十五歲

能力名稱：百牛

能力：一噸以下的物件重量全都降為零，但是被攻擊者則仍會受到該物原本重量所影響。能力亦受使用者本身肌力所影響，肌力愈強，能力影響值則可更高，反之亦然。

潛在能力：中

級別：C級

武器：銀棍

隸屬小隊：風之怒

推 文呢

全日都係到做緊功課sem尾殺到埋身了

有日突然lm咗嘅四一有紅點，禁入去有番外篇睇，再禁埋起底，原來有新故
但係live咗要開始等文
支持

原來今日中文DSE開考

「我沒關係，只要能夠再和那群混蛋異能人打幾回，我就心滿意足了。」「殺鯨人」道，他被妓先生所提起的過往風光打動，現在他眼中有著熊熊燃燒的戰火。

「在『表社會』生活，我們的生意應該也可以再做大一點吧？」患似乎也同意妓先生所說的話。

現在可見，有六名領頭吸血鬼都贊同妓先生的想法，也認同了我就是吸血鬼的「王」。

可是世事又怎會有完美？

「我不認同，現在『裡社會』一切都好好的，何必強行搬回『表社會』？再說，我們做了『表社會』，難保不會被SSIF、狼人和人類夾擊，到時至怕會更難過活。」反對的當然就是守財奴了。

房內一陣竊竊私語，看情況，幾位沒有表態的領頭吸血鬼都認同守財奴的說話。

「既然現在的情況是一半一半，我也不打算逼迫大家要立時做出決定。要不這樣，兩天以後，各領頭都派自家手下過來『妓寨』，把他們的決定告訴，稍後日子我再和大家公開決定，怎麼樣？」

「我贊成。」抽著煙的女領頭吸血鬼第一個附和道。

「哼。」尾利小姐沒有認同，倒也不反對。

「那麼，今天的『共宴』就到此為止了，各位請回。」「紅公爵」作為今次「共宴」提供地方的人，他主動站起來宣告「共宴」結束。

一眾領頭吸血鬼帶領自己的手下魚貫離場，正當我們也要離開的時候，「紅公爵」在擦身而過的妓先生耳邊小聲的說：「希望你知道自己是在做甚麼。」

妓先生嘴角扯開一抹微笑，也是小聲的道：「我當然知道。」

穿過一大群兔女郎的簇擁後，我終於重新吸呼到地表的空氣，妓先生首先開口道：「三槍陳、『藍色指甲』、『賭王』、患、『紅公爵』和『殺鯨人』，『裡社會』比較強力的武鬥派都是向我們靠攏，情況比我想的還要樂觀呢。」

「Jack，我希望下次你可以先向我們說一下你的打算，而不是這樣自作主張。」百樂難得的收起笑臉，認真的道。

道滿和漢斯也是一臉認真，他們似乎也對剛剛妓先生的提案宋曾向他們告知一事感到生氣。

氣氛突地肅殺起來。剛剛在「共宴」所感覺到危機感現在又一次再我們六人當中散發開來。

「抱歉，大家。」妓先生雙手合什，低頭道：「我沒有事先向你們提出是因為知道你們未必會贊成這個提議，所以逼不得已只好在『共宴』上即時提出。」

「我們會追隨你，是因為我們彼此都是推心置腹的好兄弟，」漢斯說：「我們不介意為了『王』，和重新回到『表社會』生活而捨命與SSIF及狼人戰鬥，但是我們希望這個團體之間並無秘密。」

「守財奴的話不是沒有道理的，你得要好好想想他話語背後的意思。」道滿說。

「我當然明白，我也非常感謝大家如此體諒我這個不濟的老闆。」妓先生認真的說：「因此我也會拚上命，實現這一個計劃。」

「嗯，那就最好了！」百樂聽到妓先生說的話後，像是馬上就消了氣一樣，笑說：「剛剛安凡很厲害喔！『幻化』的能力還真強，不愧是德古拉那老風看中的轉世呢！」

氣氛轉變之快害我都有點措手不及，說道：「哪裡哪裡，我剛剛可是害怕得很呢。」

「新人來說你很不錯了，緗當年可是怕得吐了一地呢。」漢斯大笑道。

「漢斯你這混球！」緗紅著臉怒道，真是難以想像漂亮如緗也有如此醜態。

我見大家緊繃的氣氛都緩了下來，不禁道：「其實『共宴』也沒有想像中的可怕，至少今天沒有任何人死亡呢。」

「安凡你有所不知了，」妓先生沒有看著我，反倒是盯著不遠的街道盡頭，煞有介事的道：「不是所有人都是在『共宴』途中死去的。」

妓先生對百樂點了點頭，百樂像是知道了些甚麼一樣，接過妓先生的話，說：「也有不少是在完成『共宴』之後才被殺的。」

應該有返一千幾百人伏擊王

呢個世界，吸血鬼/狼人/SSIF人有幾多？

邊有咁誇張

吸3，狼4，異3

G持

本來以為提早完成功課可以出文，原來仲有一堆手尾要跟

我循著妓先生的視線看過去，只見前方樓頂之上有一群黑影聳動，單看數量應該不下五十人。

「他們……」正當我開口要問百樂的時候，百樂就已經搶先一步對我說：「你沒有看錯，來者的確不善，數量也可能有近五十人或以上。」

「五十人嗎？未免有點少瞧我們『妓寨』了吧？」緗不滿的說，她手中早就拿著一把左輪手槍蓄勢待發。

「我們不應該回去嗎？」我顫聲問道，我不是不相信百樂等人的實力，他們當然可以和五十個吸血鬼戰鬥，但我可沒有這個能耐。

「他們應該已經有一部份人去後方堵截我們的退路，現在回頭已經太晚了。」道滿打了個呵欠。

「你知道是誰吧，Jack？」漢斯問妓先生。

「沒有猜錯的話，九成是守財奴那膽小鬼。」妓先生笑說：「只是我沒有料到他在看見安凡『王』的能力之後，這麼快就有所行動。」

「如果他是提前把戰力安放在這兒的話，那就代表……」百樂低聲道。

「別憂心，待會兒把他打趴在地上時再好好問個明白不就可以了嗎？」妓先生道，雙瞳轉瞬化成血紅。

其他一眾「妓寨」的幹部也和妓先生一樣，雙瞳轉變成吸血鬼的血紅，昂首闊步向前走去。

果不其然，只不過是走了五十米左右，道路兩旁逐漸彌漫出一股濃重的殺氣。二十多個吸血鬼已經不再打算隱藏自己的氣息，血紅的雙眸就是對我們最明晃晃的挑釁。

噠—噠—噠—噠—

幾聲響亮而清脆的算珠聲從我們前方傳來，守財奴拿著一把近一米高的黃金大算盤，邊撥動著算珠，邊向我們走來。

「守財奴，果然是你。」妓先生朗聲說。

「妓月堂，你身邊的小子太危險了，我不得不這樣做。」守財奴畢竟是領頭吸血鬼之一，他身上的殺氣輕易蓋過他數十名手下的殺氣，刺得我渾身生疼。

「我不明白，『王』的誕生對吸血鬼來說不是一件好事嗎？為甚麼你要諸多阻撓？」

「哼，說了你也不明白。」守財奴冷哼一聲，道。

「要我猜，倒不是難事。」妓先生摸摸下巴，得意的說：「大概是你早就出賣了自已身為吸血鬼的尊嚴，向SSIF，又或是狼人、又或是兩者都投誠了吧？」

守財奴臉色一陣青一陣白，他可沒有想過自己的秘密竟然會如此輕易就被妓先生說了出來。

「沒有記錯的話，你是接替『可可』成為領頭吸血鬼的吧？」妓先生一步一步走近守財奴，如同魔音一般的話語穿進守財奴的雙耳：「當初知道『可可』被殺時我就一直在納悶，像他那般心思縝密又有高強實力的吸血鬼怎會這麼容易就敗在異能人手上呢？如果說，是你把有關『可可』的事情告訴給SSIF的話，那麼事情就說得通了。」

「安凡是『王』的事大概也是SSIF提前告訴你的吧？異能人那一派對於我們的『王』又再轉世當然不滿，要你私下處決掉安凡也是合情合理的事，不是嗎？」妓先生走到離守財奴只有一個吸呼的距離，小聲的說：「但很可惜，『王』是我們『妓寨』的人，你沒有機會可以除掉安凡了。」

「啊！」守財奴怒吼一聲，摔動大算盤要攻擊妓先生。

妓先生怎麼可能被這樣幼稚的一擊打中？不過是輕輕一躍，就避過了守財奴惱羞的的一擊。

可可

雖然正，但到喉唔到肺

同意如果有人加更就好

講笑 3124量力而為就得

好睇 幾鐘意個世界觀 唔會淨係得吸血鬼狼人咁千篇一律 但感覺上要寫好 有好多野要舖排 因為愈多細節就愈難寫 太多角色 我估淨係講10個s級異能人都要啲時間 仲有7狼王 十罪神 要逐個講 角色同角色之間嘅關係
加油！

做咩？

係做present嘅空閑時間打到一篇文好叻仔嫁啦

我本來都係覺得太多千篇一律嘅狼人吸血鬼，所以先決定加多個異能人種族
其實真係好大挑戰，雖然諗角色係好快樂嘅一件事，但中間啲人物關係真係會玩死自己
多謝支持！

Project S.

姓名：毒儒

年齡：三十歲

能力名稱：書蠱

能力：能力發動必要觸媒為書本，手上閱讀的書愈是艱深，能力所發動出來的毒力就愈強。根據書本的不同，能力所發動出來的毒亦會有所不同。要發動能力，毒儒必須要確實嘗試閱讀並理解手上的書本知識，單是把書本捧在手上並無法發動能力。有傳毒儒現存手頭上最難理解的書為《周易》和《尤利西斯》。

潛在能力：中

級別：B級

武器：書本

隸屬小隊：風之怒

能力幾平衡 okwo

覺得呢個能力都幾得意

有冇實例

點樣實例？

「妓月堂，你以為憑你和幾個幹部，就可以打敗我和五十多個部下嗎？你以為你還有機看到明天的太陽嗎？」守財奴焦燥地說，氣急敗壞的他邊說還邊用大算盤砸地。

「喔？他說我們沒有辦法打贏他們呢。」妓先生笑道，看向他身後的百樂等人。

「漢斯，你還記得守財奴成為吸血鬼多少年嗎？」百樂邊問漢斯，一邊拔出了後背的刀。

「好像不過是二百多年罷了。」本來牢牢附在漢斯兩肩後的木手竟緩緩鬆開，隨著漢斯手指的舞動浮游半空之中。

「二百年？簡直就像是一個還在吃奶的小鬼頭嘛。」道滿往長袖一抽，十張白色符咒夾在手指。

「在你眼中，大概看誰都像是還在吃奶的小鬼頭吧，道滿？畢竟你都活了快八百年。」緗敲了敲腰際的左輪，不屑的說。

五十多個武裝起來的吸血鬼竟不約以同地後退了一步，他們無疑是守財奴麾下經驗最老到的戰士，經驗老到也代表著他們對於危機的感知比一般吸血鬼來得要強。

現在，他們如同野獸般的危險直覺告訴他們，眼前這五個吸血鬼，比起他們五十人都要來得強——

甚至根本不是同一個級別！

「守財奴，你挑好下一任接班領頭吸血鬼了嗎？」妓先生悠然的說，完全沒有要戰鬥的感覺：「畢竟，看不到明天太陽的人，可是你呢。」

守財奴的臉「刷」的一下發白起來，他一向對自己的武藝非常自信，但是此刻在妓先生面前，他就如同小丘碰上了高山一樣，清楚了解到自己的渺小。

「你們還愣在這兒幹嘛？快給我上啊！」守財奴為了掩飾內心的不安的惶恐，不禁呼喝手下攻擊妓先生等人。

五十多個武裝的吸血鬼這才意識到自己還未開戰就已被百樂等人唬住了，心下無法原諒自己，竟然當即提刀衝向我們！

「緗！要來賭賭我們誰殺得多人嗎？」百樂把日本刀擱在肩上，氣定神閑的問。

「賭就賭，怕你不成？」緗左右手各一把左輪手槍，道。

「嘿！」百樂淺笑，一個吸血鬼戰士高高躍起，開山刀直往百樂天靈蓋砍去。

看不清百樂的動作，我只看見那吸血鬼戰士在半空的身體突地攔腰斷截，鮮血如同雨水般灑落。

「一個。」

緗也不甘示弱，完全不浪費左輪手槍稀少的子彈，左右手一抬，兩顆子彈就穿過兩名吸血鬼戰士的嘴巴飛出。

「多你一個。」緗斜眼看著百樂說。

百樂嚷道：「不公平，你有兩把槍，我才得一把刀！」

「誰叫你只帶一柄刀出來？」說話間，緗又再將一個吸血鬼爆頭。

一個吸血鬼戰士逮到我閃神的一刻，鋒利的指甲就要刺向我眉心。突地一道金黃的雷電從側而來，「轟」一聲就把那襲擊我的吸血鬼烤成焦炭。

我看向雷電擊來的方向，道滿右手捏了個法訣，左手夾著的符咒仍閃爍著殘餘的電光。

「謝謝你，道滿。」我由衷的向道滿致謝，要是沒有他，我可能就已經被那指甲穿頭而亡。

「明明有『王』的力量還得要我幫你……」道滿不滿的說：「下不為例。」

「道滿你就不要對安凡那麼嚴厲了吧，他還未能完全掌握『幻化』的能力啊。」漢斯對道滿說，他的手指以肉眼難以捕捉的速度翻飛著，指上纏上的線連著浮游在半空中的木手，把一個吸血鬼戰士的頭狠狠捏碎。

這四人一邊談笑，一邊把來襲的吸血鬼一一殺死，我完全沒有感覺他們正在意真的戰鬥。也許在他們眼中，和五十多個吸血鬼不過是一場過家家的遊戲罷了。

吸血鬼用符

人類時期做陰陽師搵食

開始更得有啲慢

Sem尾時段，開始忙功課

「他們就是手下最精英的戰士了嗎，守財奴？」妓先生無視守財奴身邊四個散發高強鬥氣的戰士，徑自走向守財奴面前。

守財奴沒有回話，但是答案已經呼之欲出。

「如果這些人就是你最好的下屬，那麼你這領頭吸血鬼之位只怕早晚也會被人刷下來。」妓先生嘲笑道：「難怪你得出賣尊嚴，甘作SSIF等人的哈巴狗。」

守財奴額上青筋暴現，憤怒的他對妓先生吼道：「你懂甚麼？你曾經是『十罪神』之一，有著可怕實力的你會明白我的感受嗎？我辛辛苦苦從『可可』老大手下的一個小卒，爬升到成為他左右手的地位，你以為我付出了多少血汗？可是當我知道『可可』老大根本不打算把位置讓給我時，這不就代表我多年來的努力都白費了嗎？

「要不是有異能人答應幫我做掉『可可』老大，再吩咐狼人把我的競爭對手除掉，我也不會有這樣手握大權的一天。為了報答他們，除掉吸血鬼『王』根本是小事一樁！」守財奴說出自己為SSIF一伙人辦事的因由，再對身邊的四個吸血鬼戰士說：「擺陣！」

四個吸血鬼戰士聽到守財奴的命令後，以高速的身法遊走並包圍著妓先生，他們手中的武士刀的寒芒似乎不下於百樂手上的一把。

「我還以為我得要把你打個半死不活你再願意把自己出賣吸血鬼的緣由吐出來，想不到你這麼快就乖乖的交待清楚。這倒好，省得我要再問話。」

妓先生衣袖滑下一柄短小的手術刀，殺氣暴漲：「這樣我也不必留手了。」

四個吸血鬼明顯有著不少對陣高手的經驗，他們並沒有被妓先生的殺氣所影響，行雲流水的動作也展示出多年配合而生的默契。

他們就如同四頭狼，四頭嗜血而有耐性的狼，等待著妓先生焦燥難耐的發難，然後再把自己手上的利牙刺進獵物的身體，奪取獵物吸呼的權利。

妓先生對於這四個吸血鬼的打算似乎了然於胸，他不單沒有焦燥不安，反而只把全副心思放在眼前的守財奴身上。

因為妓先生心知道，這四個吸血鬼戰士對於守財奴來說，不過是用來捨棄的棋子。只要他們朝自己發動攻勢，守財奴就會乘這間隙施以最強的突襲，務求一擊殺死自己。

四個吸血鬼戰士是狼，但守財奴卻是鬣狗，最難纏也最冷血的鬣狗。

「你們再等下去也只會是徒勞，我不會主動發起攻勢的。」妓先生對那四個戰士挑釁道。

對妓先生來說，他並沒有在虛張聲勢，他不過是在陳述事實而已。

四個戰士交換了一個眼神，彼此都心領神會大家的攻擊方向後，終於要出手了！

兩柄疑幻似真的刀左右而來，一柄只是虛招的刀帶來無比殺氣從天而降，然而真正的殺著卻是在背後偷偷摸摸的刀光。

戰士們早已知道自己不過是守財奴的棄子，這一刀就是生命中最後的出手。可是他們沒有後悔，在死前還能與共甘共苦的好兄弟再戰一回，已經非常滿足。

他們的精神在這一刻傳遞至刀上，妓先生透過刀氣也明暸了這四人的精神，妓先生在一片縱橫的刀氣之中點了點頭，讚許道：「如果可以，真希望和你們喝一杯。」

在戰士的刀觸及自己之前，妓先生後發先至地以帶著敬意的手術刀滴溜溜地抹過他們的脖子。

刀光回鞘，四個戰士收下了兇險的殺著，停下了腳步，對身邊的同伴點頭微笑。

——然後鮮血從他們的脖項洶湧噴出！

比想像中多篇幅 仲以為一句過顯得實力差好遠

Project S.

姓名：沙無常

年齡：二十八歲

能力名稱：沙之跡

能力：自由操控隨身攜帶在身的一定份量的砂子，可將砂子變成兩米高的巨人，又或是把砂子覆蓋身上作防禦之用。可通過擊碎石頭形成砂子，但是無法操控自如。但若果把新的砂子和舊砂子長時間放在一起，則可自由操控。

潛在能力：中～高

級別：C級

武器：砂子

隸屬小隊：風之怒

呢個肯定係我愛羅

我自己都覺佢根本係我愛羅但玩砂嘅又好似玩唔到啲咩新嘢

無乜結構 對白好膚淺 唔催你出文了
比番啲質素黎！！！
明明個故事好有趣，但係以家作到好似比小學雞睇

自知尚有好多不足，會嘗試改變

留名
四一巴加油

多謝舊讀者

而在這鮮血飛濺的瞬間，一顆金算珠不著聲色的穿過血滴，驟然來到妓先生眼前。

幸而妓先生並沒有因為吸血鬼戰士的陣法而擾亂心思，他始終有留神守財奴會否有突發的攻擊，因此金算珠被妓先生眼明手快的穩穩夾在兩指之間。

「不愧是領頭吸血鬼，多少還是有點實力。」妓先生暗忖，夾住算珠的指骨微微發疼。

失敗的狼群不再有任何作用，接下來鬣狗就得孤軍作戰。

守財奴高速奔至妓先生身前，巨大的金算盤突地彈出一柄銀刃，直刺妓先生胸口。妓先生倒沒有想到原來金算盤不過是一個唬人的晃子，真正的殺著原來是那柄銀刃，左手袖又溜出一柄手術刀，交叉架住銀刃才虐住守財奴的攻勢。

然而，守財奴既然可以打出一顆算珠，剩下的當然也可以。守財奴以獨特的手法撥動算盤，一列七顆算珠竟從算盤中彈出，飛向妓先生的頭顱。

「嘿，這一招攻其不備可是幹著了不少膽敢和我作對的吸血鬼呢！」守財奴心中冷笑，這招雖不算是壓箱底，可畢竟也是自信的大招，他腦中已經想到了妓先生腦袋被這七顆算珠打爆的場面。

甚麼「十罪神」？通通都是屁！老子一招就可以收拾掉了！

只是世事又豈會如此順利？

普通吸血鬼的動態視力本就非比尋常，身為領頭吸血鬼，又曾是「十罪神」的妓先生的動態視力又怎會遜色？在妓先生眼中，那七顆算珠和靜止的根本就毫無差別，他以最小的動作擺頭，輕以易舉就閃過了守財奴自信的招式。

「如果你剛剛沒有先打出一顆的話，我可能也會對這招感到吃驚。」妓先生淡然的說，沒有看過的招式他也防得了，更可況是已經見過一次的？

守財奴奮力甩開了被妓先生架住的銀刃，憤怒至頂點的他自知不拿出最後保命的絕技，自己肯定必敗無疑。

「看我的！」恨得咬牙切齒的守財奴拋起金算盤，雙掌再往算盤一推，餘下的八十三顆算盤從八十三個不同的方向和角度打向妓先生，而在這八十三顆金算珠紛飛當中，那柄銀刃也混雜其中。

「我看你怎麼防得了！」守財奴指甲也是暴長，與金珠銀刃一同衝向妓先生。

「過次的確有點棘手，」妓先生摸摸下巴，冷靜的說：「但還算不上是絕境。」

妓先生揚起厚長的大風衣，過百把的手術刀在風衣內側閃著噬血銀芒。

看不清妓先生是如何出手，我只知道那八十三顆金算珠被一柄又一柄的手術刀分毫不差地擊落；致命的銀刃則是被妓先生捏住刀尖，再射向驚得來不及做反應的守財奴胸口。

任守財奴前衝的聲勢再浩盪嚇人，被銀刃擊中還是得乖乖的倒在地上。

「幸好我戴上了皮手套，不然我也得被這小刀灼傷呢。」妓先生走向倒地的守財奴，說。

「嗚……」守財奴倒在地上痛苦呻吟，不住的用手爬行，希望逃離妓先生。

被銀刃所傷的守財奴經已沒有辦法做出像樣的反擊了，在他眼中，一步一步走近的妓先生就如同拿著鐮刀準備收割他靈魂的死神一樣。

「雖然你乖乖的說出了你和SSIF和狼人之間的關係，但你應該還有所隱暪吧？」妓先生一腳踩著倒地的守財奴的小腿，說。

「我……我…我不…能說！」守財奴的臉被恐懼所佔滿，瞪大的雙眼爬滿血絲。

「你知道我的外號吧？『Jack The Ripper』這名字可不是叫假的，」妓先生拋著手術刀，恫嚇道：「我除了知道怎樣殺人是最有效率之外，當然也知道怎樣可以叫人痛不欲生，生不如死。」

守財奴當然知道妓先生傳說中「Jack The Ripper」的事蹟，那曾經的血色恐怖直到今時今日仍在世人心中停留，這也使得守財奴的恐懼無限放大。

「哎，我真討厭不說話的人。」

鋒利的手術刀一劃，守財奴的眼珠就插在刀尖之上。

「啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！」守財奴大叫，盡力釋放疼痛和恐懼。

又是一閃，守財奴有肉的鼻頭就跌在地上。

「我說了！我說了！」守財奴叫喊道，希望妓先生不要再切掉他身上任何一個部位：「是第『四狼王』麻離和『五煞』的『陸殞』藤蓮！」

讀者=守財奴
樓主=妓先生

出快啲唔好折磨我地啦

呢個樓主出文算慢
至少上一份係咁

我覺得一日一篇算係咁，我追緊個月更嘅故

好體貼

我有篇星星咗 一年先得一兩篇

「藤蓮也就罷了，竟然連麻離也有摻一腳……」妓先生拋著手術刀玩，但卻沒有放開守財奴的打算。

「我…已經說…了！你快…點…鬆開我！」守奴奴面色發青，叫道。

「當然。」妓先生倒也爽快，竟然當即鬆腳，守財奴連忙大吸幾口氣。

「百樂，我已經問出有誰和守財奴在合作了。」妓先生遙遙向百樂揮手示意。

「喔？效率很快嘛！」百樂把刀從一個吸血鬼戰士抽搐的頭抽出，爽朗的說：「十七個！緗你有多少個？」

緗憤憤不平的說：「操！」

「嘿，你還得多練練呢。」百樂笑道。

百樂拿著滴血的刀穿過地上零碎的屍塊走向我，問道：「你還好吧？」

「我沒事。」我看向道滿，說：「道滿一直都在保護我。」

適才的戰鬥道滿在我身上施了一個「妙見天龜盾陰陽咒」，那些吸血鬼們的刀根本就無法穿過在我身上所張開的淡綠色六角盾。見無法成功襲擊我，於是就轉向攻擊為我施術的道滿。這下可好，被道滿一下子就轟成焦炭。

「那麼，妓先生你打算如何處置他？」我看向守財奴，雖然他被自己的銀刃重創，但是照見前的狀況來看應是死不了的，好好休養一番大概就又可以活過來。

「放我一馬！我保證不再和異能人和狼人們有任何交往！」守財奴巴著妓先生的大腿，哭道：「我才剛剛成為領頭吸血鬼沒多久，不能這麼快就死啊！」

「我才不在意你成為領頭吸血鬼多久時間。」妓先生一臉嫌棄的盯著守財奴：「我真正在乎的，是你究竟可信不可信。」

「可信！我當然可信了！我這就去和藤蓮和麻離說我幹掉了『王』，再騙他們要開會商討接下來的發展，然後我們再一舉殲滅他們！」守財奴一股腦兒地說出這樣的叛逆舉動。

「這計劃當然不錯，」妓先生似是在思考著甚麼一樣，守財奴也是一臉期待的看著妓先生。

但是他的期待卻落空了。

妓先生的手抓著守財奴還未來得及變換表情的頭顱，在他耳邊說：「正因如此，我才要在這兒幹掉你。」

別說是我了，就是當事人守財奴，也完全沒有看見妓先生是怎樣斬下他的頭。

他至死仍在期待著妓先生可以饒他一命。

「為甚麼…」眼前的景象實在太怵目驚心，以至於我都沒有辦法完整說出問題。

「他可以說出這麼好的叛變計劃，難保他不會向麻離等人說出同樣的話。這樣子的人留來何用？還不如早點了結他，免得自己為了他不知何時的叛變而茶飯不思。」妓先生一臉天真的說，那表情就像是在一個天真的小孩，手上拿著有趣至極的玩具，在訴說著一件最簡單不過的事情一樣。

只是他臉上的天真，卻是我眼中最最深層的恐怖。

這就是吸血鬼嗎？這就是「十罪神」嗎？面不改容的殺戮、天真愉快的殘殺、宛如遊樂場一般的戰場。

「沒錯，讓這個不定時炸彈留在身邊也太危險了。為了安全，做掉他的確是最好的方法。」漢斯說，他用線所操控的木手仍留有花白的腦漿。

我沉默不語，漢斯和妓先生的話自有其道理，可是我卻實在不知道這些「道理」是否都真的可以套用在我身上。

人類只有八十年的壽命尚且可貴，但是吸血鬼動耴百年起跳的生命卻是如此不值一晒嗎？

這滿地的血腥與屍塊，竟是毫無價值的破碎。

百樂走向我，說：「我不知道三百年後人類的世界有著怎樣的價值觀，可是我知道吸血鬼並不是最殘忍的生物。你認為Jack殺死守財奴很殘忍嗎？那麼當守財奴出賣我們、害我們被異能人和狼人圍剿的時候，你又會不會這樣覺得？

「我不會說對敵人仁慈就是對自己殘忍這些漂亮話，我只知道這世界上所有活著的生物，只要論及自己生命，他都是殘忍的。」

Project S.

姓名：亨利．蓋爾

年齡：三十八歲

能力名稱：熊武

能力：隨意控制身體任何部位化身為熊，並且擁有熊一般的力量。若果亭利全身變化為熊，身高最高會有3米，體重更可達680公斤，揮擊更有1噸或以上的力量。然而，全身熊化的風險就是會漸漸失卻人性，變化時間超過某一特定時間，會有無法變化為人的可能性。

潛在能力：低

級別：B級

武器：N/A

隸屬小隊：風之怒

樓主加油

推
終於追到live
個故似九把刀獵命師

會唔會有個姓上官嘅吸血鬼？

唔會，因為姓上官嘅已經出現過

可能變左吸血鬼生存到而家，十罪神之首
仲有支九陽槍

吸血鬼識自然經仲唔打爆地球？

一拳打到Jack飛起幾十米

飛開*

*

思嵐站在自己辦公室的落地玻璃窗前，凝望著窗外的光景，詩綿等人就站在她身後，靜待著自己上司開口說話。

今天的計劃直至到「裡社會」引起騷亂為止都很順利，可是麻離的出現卻完全是計劃之外的事，更甚者是連狼人也都知道了有關吸血鬼的「王」的事情，這就更加令到事情變得複雜起來。

「吸血鬼的『王』的出現，除了我們，還有誰知道？」思嵐隔了半個小時以後，終於開口道。

「除了我們和麻離，大概就只有剛才在場的吸血鬼知道了。」詩綿回想一整天下來發生的事情，說。

「吸血鬼……你們還記得剛才有哪些吸血鬼在場嗎？」思嵐問就。

「撇除那些不知名的手下，有名的大概就是『殺鯨人』、『紅公爵』、『Jack The Ripper』、『鐵鎖鏈』……對了，還有『守財奴』！」練子記憶力不差，對於來到現場時的吸血鬼他都一一記在心中。

「我真沒記性，差點都忘了『守財奴』這一號人物。」思嵐露出了一個「果然如此」的笑客。

「大姐，你是知道了是誰把消息告於麻離了嗎？」雷潮疑道。

「當然。」思嵐笑說：「把消息說給麻離知道的人，就是『守財奴』。」

「咦？『守財奴』不是領頭吸血鬼之人嗎？把消息通報給麻離對他有甚麼好處？」雷潮問。

「如果你們想知道的話，可以和我一起去找一個人，」思嵐把長髮紮起，說：「一起去找『陸殞』的藤蓮。」

眾人聽得「藤蓮」二字都不禁倒抽一口涼氣，那可是和思嵐「風神」稱號齊名，「五煞」之中排行第二的「陸殞」！

關於藤蓮這個人，SSIF內部也有不少的傳聞，有人說他神龍見首不見尾，有事要找他也不一定找得到；也有人說他實力高強，足可爬上「五煞」第一；當然也有人說他不過是馬屁精，實績不多，但卻因為長相俊朗深得女高層歡心，所以才得「五煞」之名。

眾說紛芸，但是這些說話聽在思嵐耳中卻都是個屁。

因為「五煞」之中就只有思嵐一人曾和藤蓮並肩作戰，他的實力亦得思嵐親眼認證。

倘若碰上麻離的時候藤蓮也在場，就算不足以對付麻離，也不至於如此慘敗。

「但不是沒有人知道藤蓮在哪兒的嗎？我們又怎樣找得到他？」詩綿也不禁奇道，她在SSIF三年當然也聽了不少有關藤蓮的傳聞。

「那小子沒有你們說的那麼難找，跟我來就是了。」思嵐自信滿滿的說：「可是你們都得帶齊傢伙喔。」

三十分鐘以後，思嵐一行人就來到了中明市東面，一個黑道狼人們聚居的地方。

狼人們雖然有著由政府割出來的狼人社區，可是也有一部份的狼人會離開那兒，重新尋覓住處。

原因當然只有一個，他們在那個由「七狼王」管理的社區想要大展拳腳，卻又無法成功發展，灰頭土臉的他們也待不住了，倒不如離開。

離開的狼人們大多都會因為身手了得而被人類社會的黑社會相中，成為金牌打手，又或是幹一些保鑣的工作。而這兒就是那些離群的狼人居住的地方了。

「為甚麼大姐你會知道藤蓮在這兒？」雷潮被身邊路過的狼人們發黃的雙眼盯得渾身不自在，問道。

「他不是神龍見首不見尾，他不過是因為不喜歡與人打交道；他不是沒有實續，只是幹的都不是由總部分發下來的工作罷了；他更加不是馬屁精，不少高層常常為了他脫軌的行為大傷腦筋。」思嵐搖頭擺腦的說著：「他平常無聊的時候，最喜歡就是去找一些懸賞單上的狼人討些零花錢用，剛好最近有個榜上有名的狼人司在這兒，想來他也會出現在這吧。」

果不其然，不遠處忽地傳來了數記震撼大地的巨婚，把詩綿都嚇得跳了起來。

「真沒猜錯。」思嵐嘿嘿笑道，往巨響的來源走去。

Project S.

姓名：張思嵐

年齡：二十八歲

能力名稱：風神

能力：任意操縱風力，並可以把風化成想要的模樣，如鞭子、長劍、短刀等等。也可以透過控風來達到操控大氣壓力，使對手感受到強大的風壓或是直接吹飛對手。然而，沒有空氣的地方思嵐就沒有辦法使出異能，因此一旦在深海中戰鬥的話，思嵐幾乎可以說是必敗無疑。

潛在能力：高

級別：A級

武器：N／A

隸屬小隊：風之怒

係咪會有植物大觸手

妖獸都市

走不過二十米，就已經找到了巨響的來源。來源處的地面呈蜘蛛網狀裂開，一個留有中長卷髮的帥氣男子悠閑的插著口袋，身旁數塊巨型混凝土如同綿花一樣飄浮在他身邊。不必多想，這自然就是「陸殞」的藤蓮；站在他對面的是一個「部份獸化」的狼人，拿著十字槍，傷痕累累的和藤蓮對恃著。

「那不就是懸賞單上第九號危險人物，『詭槍』的柏得溫·喬休爾嗎？」雷潮也是個偶爾會找懸賞單上的惡人鍛練自己，順道領點零用錢的人，因此對於眼前的狼人毫不陌生。

「只是第九號，稍嫌有點不夠看呢。」思嵐皺了皺眉道。

SSIF總部的懸賞單上一共會有二十個危險份子，平均三個月更新一次懸賞單。排名越高的危險份子，項上人頭的價值就愈高，當前排名第一的危險名子則是「裡社會」中的「紅公爵」亞當．菲洛 ，其人頭價值高達五千萬。

眼前的第九號人物，「詭槍」的柏得温·喬休爾不過只有少少的九百萬，著實無法比較。

以「五煞」的實力，一般來說都只會盯上第五號或以上的危險份子來對付，五號以下的一般B級局員都有能力對付。

「喔是思嵐啊！很久沒見，找我有甚麼事嗎？」藤蓮眼角餘光看到旁邊的思嵐，不禁高興地大喊道。「沒甚麼，就只是有點問題想向你問個清楚而已。」思嵐也笑說，他和藤蓮已有差不多一年沒見，能夠見到老朋友的確是一件令人愉快的事。

「是嗎？我很快就解決他，給我一分鐘可以嗎？」藤蓮道，口氣完全就不把柏得溫放在眼內。

「媽的……！」柏得溫好歹也黑社會「顱骨結社」的金牌打手之一，怎麼可能忍受到藤蓮的狂妄？

十字槍狂舞，掀起一陣陣狂亂的罡風。罡風之中，十字槍正步步逼近藤蓮。

「一分鐘太多了，三十秒可以嗎？」思嵐問道。

「倒也不是不能……」藤蓮嘟了嘟嘴，不滿的說：「我還打算多玩一會兒呢。」

「喂，柏得溫，你皮可得繃緊了喔！我下一招可是大招喔！」藤蓮對處於狂風之中的柏得溫喊道。

「真是一個怪人……」雷潮小聲嘟噥道。

「因為有實力，所以才有怪的本錢啊。」思嵐聽到雷潮的話，轉頭對他說：「沒有實力的人才會想要速戰速決。」

「我要來了！」藤蓮突地蹲下，雙手貼地，數根巨大又扭曲的藤蔓忽地從地下竄出，突破了柏得溫的狂風。

柏得溫也算有點實力，看到藤蔓的瞬間就揮槍斬斷。鋒利的十字槍要斬斷藤蔓當然不難，可是那從地心竄出的藤蔓彷如毫無止境一般，不管他再怎麼斬都斬不盡！

終於，一條藤蔓成功纏上他的手臂，柏得溫一分神，連另一條手臂也被綁緊，動彈不得。

不過是十秒鐘的時間，柏得溫就變成了一個被藤蔓包覆的巨繭，除了眼睛之外就沒有一處可以讓他自由控制。

「感謝你，『詭槍』的柏得溫·喬休爾，我又賺了九百萬零花錢了。」藤蓮向柏得溫微一鞠躬，一彈指，飄在他身邊的巨型混凝土就開始急速旋轉，然後往柏得溫身上飛去！

砰——！砰——！砰——！砰——！砰——！砰——！

數道可怕的巨響落下，可憐的柏得溫手腳都被打得粉碎，完全找不到存在的痕跡，身體殘破得猶如被想像中才會出現的巨口一口一口的咬掉，兩眼反白上吊的柏得溫連死前的嚎叫都無法發出，就此死去。

「我還剩十秒呢，思嵐。」藤蓮一揚手，藤蔓就慢慢的退回地下，柏得溫的死人頭被藤蓮用地上的小石打造的小刀一刀割斷，拿在手上拋著玩。

有兩種異能？

屬同一種

「早知道就只給你二十秒好了。」思嵐聳肩道。

「你就別開我玩笑了，要是你上場的話，可能十秒就足夠了。」藤蓮道：「一年不見，你這次是有甚麼困難需要我幫忙嗎？」

「就只是想問你一個問題。」思嵐遞了一根煙給藤蓮，藤蓮剛叼在口中時，一記閃光掠過，煙就給點燃了起來。

「喔？這小子還不錯嘛。」藤蓮看向用「雷電」異能替他點煙的雷潮，讚道：「有這樣子的好下屬，還有甚麼問題想要問我？」

「這問題大概就只有你答得了我，」思嵐自己也點了根煙，道：「你還記得當年和你及『四狼王』麻離有合作關係，讓我們得以把『裡社會』大毒梟『可可』幹掉的吸血鬼叫甚麼名字嗎？」

「讓我想想……」藤蓮隨手拋開柏得溫的人頭，凝重的回想著，說：「是『守財奴』對吧？」

「你現在還有和他有合作關係嗎？」思嵐問。

「當然有，有一個領頭吸血鬼在『裡社會』和我裡應外合不是一件好事嗎？」藤蓮說。

「那麼，看來你也已經知道了吸血鬼的『王』的出現了吧？」思嵐在煙霧彌漫當中盯著藤蓮，問：「不打算和我們說嗎？」

「哈，這事兒也不是他說了我就信的。」藤蓮打了個呵欠道。

「你知道『思想家』的異能吧？」思嵐指向詩綿說：「有『思想家』的異能做證，『四狼王』麻離也說他已經知道了『王』的存在，這事假不了。」

「既然如此，你找我不就沒有意義了嗎？反正麻離和『思想家』都這麼說了，我的說法對你來說也不是重點吧？」

「不，我只想搞清楚你是不是仍有和守財奴合作罷了。」思嵐說：「而且，『王』還投身到『十罪神』之一的妓月堂那兒去了，我想我們也和總部上報了。」

「我知道，所以我也吩咐了守財奴去把他們做掉。」藤蓮吁出煙霧，悠閑道。

思嵐這下不禁皺眉問：「這有可能嗎？再怎麼說妓月堂也曾是『十罪神』，一個普通領頭吸血鬼怎麼可能做得掉他？」

「我和守財奴合作過，當然知道他的實力非常不濟，甚至可以說是十二個領頭吸血鬼當中最差勁的一個，」藤蓮眼神空洞但臉上卻又掛著微笑的說道：「可是這又有甚麼關係？吸血鬼這玩意死一個就一個，誰也不會可惜啊！更何況死了的是一個領頭吸血鬼呢，這對我們來說也可以算是一件好事。本來我就不太想和他繼續合作的了，那傢伙爛得像屎一樣，早死了更好。」

「嗯，我明白了。我短期內就會和總部上報這件事，然後會再召來『五煞』一起商討怎麼處理這事，你可不要走太遠了。」思嵐點了點頭，被風吹熄的煙在空中盤旋壓碎。

「我明白了，改天去喝酒！」藤蓮揮揮手，便離開了。

目送著藤蓮離開後，亨利首先開口：「藤蓮說的話是真的嗎？」

「他不是一個會說謊的人，他說的大概都是真的。」思嵐道：「而且現在我們知道了麻離大概和藤蓮一樣，一直有和守財奴保持聯絡，也是守財奴把消息告訴他知道的；藤蓮知道了也無妨，這事他早晚都會知道的，只是我沒有想到他會比我們更早行動，想把吸血鬼『王』幹掉罷了。」

「他這人怪怪的……」雷潮道，雖然藤蓮的稱讚讓他有點沾沾自喜。

思嵐嘆了口氣，說：「雖然我和他認識有好一段時間，可我有時也搞不清他在想些甚麼。」

「接下來我們有甚麼打算？」毒儒也問道。

「和我剛剛說的一樣，把事情上報以後再和餘下的『五煞』交待清楚。」思嵐道抬頭看著厚重的烏雲道：「看來要變天了。」

哩個時候有更

扮緊工但又唔想做功課

不要停

Every day is homework day

VG 8

距離上一次的「共宴」、被守財奴偷襲已經過了一個月。這也是我對著手中的武士刀一個月的時間了。

我從來都沒有想過自己身上會有如此多的殺人凶器：武士刀、飛刀、匕首、左輪手槍、步槍、長槍……我能想出來的武器我都見過一遍用過一遍，從來不曾目過或想像過的武器都有所涉獵。這背後的原因全都得多虧那該死的守財奴。

讓時光倒回到一個月前，回到我被守財奴偷襲的那一夜。

在道滿的保護、百樂他們奮勇殺敵、妓先生輕鬆解決守財奴後，我安然無恙的回到了「妓寨」。儘管如此，我內心仍舊因為剛剛的血腥場面而感到不適。

不知是因為臉色實在太難看，還是Phoneix有著能看穿他人的雙眼，她走到走在眾人身後的我一旁，一把把我勾過去。

「小安凡，你遇上甚麼事了嗎？你的表情有點可怕喔！」Phoneix把臉貼得極近，表情誇張的問道。

「不…沒甚麼。」我也不知就該怎樣和Phoenix這麼熱情的女人說話，也只好推塘說沒事。

「別裝了，你這樣子肯定是發生了甚麼吧？來，說給姐姐聽！」Phoenix拍拍自己的大胸脯，笑說。

眼見Phoenix如此熱情，我也意為自己心裡的悶氣得好好發洩，也就只好開口說：「我不知道在你們吸血鬼眼中，生命究竟是怎樣低賤的一件事。

「剛剛領頭吸血鬼之一的守財奴帶齊人馬來偷襲我們，雖然我們大敗對方，可是守財奴卻被妓先生無情的殺死了，五十多個吸血鬼也都被百樂和漢斯他們殘殺。難道吸血鬼的生命就是這麼廉價的東西麼？既然如此，為甚麼妓先生他們又要保護我？就只是因為我是『王』嗎？」

Phoenix看著我因不解和憤怒而長出的尖牙利爪，溫柔的說：「我跟你說一個故事，你就會明白了。

「在很久很久以前，久得我都已經忘了時間的過去當中，我被一個大地主強行收作情婦，被困在他那巨大卻又空盪的大屋的地牢之下，過著如同奴隸一樣的生活。每一天晚上大地主都會來侵犯我，每一次粗暴而殘酷的虐待都會讓我想快點了結自己的生命，我不知道自己的生存的價值在哪，我以為自己的誕生本身就已經是一個罪過。

「這樣子可怕如同無盡夢魘的生活持績了好幾年，終於都迎來了終結。大地主不知是在哪兒得罪了有權有勢的人，又或是搶了不應搶的女子做情人，反正他被人用殘忍的方式殺掉了。他的屍體從胸膛至盆骨被人用刀一直線的切開，內臟全都掉了出來，脖子的一記入骨的傷口淌著凝結的血液。我知道這樣說很奇怪，但那是我這輩子看過最美麗的畫面。」

聽著Phoenix的故事，我不禁想到了當日明軒也是被同樣的手法被殺，不禁脫口問道：「救你的人是妓先生嗎？」

Phoenix臉忽地「嚓」的紅了起來，羞說：「是的，就是Jack他殺死了大地主，拯救我離開那可怕的地獄。當Jack推開黑暗的地牢救出我，以及其他被大地主囚禁的女子時，他對我們說：『你們以往的生活已經過去了，從今天開給你們將擁有全新的生命。我會給你們足夠的金錢，去一個沒有人認識你們的地方重新開始，又或者是和我一起走入黑夜，和我們的夥伴一起活下去。』

「那時候的我們根本不知道世界有多大，以為世界不過就是大地主的大屋和以前生活的農村罷了。只知道眼前的救命恩人並不像是大地主，他血腥的屠殺並不是因為無聊和殘虐的個性，他只不過是想要拯救我們幾條賤如草芥的性命罷了。」

「這個故事和你說的東西好像都沒有太大關係吧？」Phoenix一臉尷尬的打著哈哈，說：「其實我就只是想說，Jack並不是一個會濫殺無辜的人。從我認識他到現在為止，他所殺的人都是罪有應得的人，又或是為了保護我們『妓寨』的女人才大開殺戒。不管今天你對於他殺掉守財奴的事多麼不滿意，我都願意相信守財奴是罪有應得的。」

Phoenix的故事和說話不知為何讓我一直緊繃的心情開結放鬆下來，我不禁思考方才漢斯也有說過的說話：守財奴本身的確就是一顆不知何時爆炸的炸彈，如果妓先生放虎歸山，說不定哪天他真的背叛我們，落得全數死亡的悲劇。

妓先生並不是為了自己的私慾而殺人，而是為了保護我們所有人而殺。

「的確，」良久，我終於開口道：「如果不殺守財奴，他很可能會背叛我們。殺掉他無疑是一個最正確的選擇，我現在可以理解妓先生做法背後的用意了。」

「這就太好了！」不知躲在哪兒的漢斯突然跳了出來，一臉高興的說：「我就知道你能理解！剛剛緗和道滿還和我打賭你不能接受這樣的做法呢！」

道滿從天花板中探出頭來，嘟嚷道：「可惡，早知道就不和你賭了。」

緗則是從門外探出半邊漂亮的臉龐，陰惻惻的看著我不說話。

「原來你們一直都在偷聽我們說話……！」我也不知應不應該憤怒。

「哎，誰叫你對Jack剛剛的做法這麼不滿呢，多少也是有點擔心才走來偷聽的！」百樂剛是神不知鬼不覺在在我耳邊悄悄的說。

「我……」對於自己方才的小孩子脾氣，我也是感到汗顏。

此時，身為主人翁的妓先生也從天花板探出頭：「謝謝你的體諒！也謝謝你不把我當作是一個殺人魔！」

妓先生從天花板一翻身，倒吊在天花板上對著我說：「話又說回來，剛剛的情境雖然說不上危險，可是實在難說未來不會遇上比方才還要危險十倍的情況，特別是現在大家都知道了你是吸血鬼之『王』的身份之後，不管是吸血鬼本身像是守財奴這樣的人，還是和我們有著千年宿怨的狼人，又抑或是異能人那群混蛋，他們都有可能把目標放在你身上。雖說剛剛有道滿保護你你才可以安然無恙，但若是我們之中沒有人可以保護得了你，你就得要靠自己了。」

「咦…？」我看著妓先生那充滿玩樂意味的雙眼，似乎隱隱察覺到有些不妥。

「也就是說，」妓先生手底下翻出一柄手術刀，指著我眉心，說：「你得要學會如何使用自己的力量來保護自己！」

「我的力量？」

「對，就是『幻化』的力量！」妓先生持續倒立著在天花板上行走，搖頭晃腦的說：「從剛剛『共宴』的情況可以得出，你一旦缺少了血液就難以使出『幻化』。這當不然不是一個大問題，和我們在一起至少可以保證不用擔心血的來源；另一個情況就人你必須要在想要『保護自己』的情況之下才可以使用能力，失你第一次能力是在尚未吸食血液，同時遭受異能人拚死一擊可以想見。」

這時我竟想到了德古拉伯爵在我第一次使用能力的時候曾經在我腦海當中現身，我猜那時能力並不是由我主動發動，更像是德古拉伯爵想要保護我而發動的。

「想要『保護自己』的想法當然沒錯，可是我們得要把你磨練得能夠更熟練的使用能力，好讓你在自己一個面對敵人的時候至少做到禦敵的程度。」妓先生收起了手術刀，愉快的笑說：「因此，『妓寨』的幹部們將會好好的給你上一課！」

全部人探頭出嚟好似睇緊Disney卡通

特登寫到on9啲

Feel到

文呢?

打緊打緊！

打緊文就推下

「上一課是指……」雖說我這樣子問，可是我大概也猜得出個八、九成。

「當然就是格鬥護身的課啊！」妓先生吃吃的笑道：「放心放心，我們會好好的對待你的，絕對不會讓你受到致命的傷害。」

「我可以選擇不上嗎？」我顫聲道，我這一刻開始想念馮教授那無聊的文學課了。

無聊歸無聊，至少我不會受到致命的傷害。

「怎麼可能？」百樂也是笑得愉快，一頭金髮軟軟的晃著：「我可不想難得出現的『王』死在無聊的小混混手上呢。」

「就這麼決定好了，明天開始就上第一課！緗，第一課由你負責可以嗎？」妓先生看向躲在門後的緗，問道。

「……你都這麼開口了，我還有得選擇嗎？」緗無奈的嘆了一口氣，說：「小子，明天晚上九時到店後的花園等我吧。」

就連如此霸氣的緗也不能抗拒妓先生的要求，我也只好點點頭，默默的接受這個選擇。

翌晚，我來到「妓寨」後面的花園，這兒佔地大概是一個籃球場的大小，四圍種滿了各式向樣的花草。而當中開得最吸引我眼球的正是五月時節正當茂盛的果石榴。我看著朵朵欲滴鮮紅，不禁看出神來。

正當我以為這都是「妓寨」的小姐們閑來無時所培養的小興趣時，緗忽地就來到我身邊，斜眼看著我說：「別亂碰，這些花都是Jack養的，他可愛惜這些花了。」

「咦，竟然是妓先生養的？」我不禁奇道，我可想像不出一個會把人類內臟當掛畫的吸血鬼竟然會有種花的習慣。

「嗯，我也不清楚為甚麼他這麼愛花，反正在『妓寨』這兒沒有人敢碰這些花。」緗邊說邊遞給我一把手槍：「所以待會兒你都得要小心留意這些花，千萬不可以打中它們。」

「你想要我開槍？」我接過緗遞來的手槍，只覺沉得不得了。

二十多年來，我對於手槍的印象基本上都只停留於電影中子彈橫飛的血腥畫面，從來都沒有想像過自己會有拿起手槍的一天。

可現在一柄純黑的手槍就交到我手上來，而且還被人吩咐開槍，這叫我怎麼可能做得到？

「對，不開槍你來這兒幹甚麼？」緗也拔出腰際的一柄左輪，說：「你還希望有人可以無時無刻的保護你嗎？」

「放心，彈匣入面不是銀彈，中一槍死不了。但要是身中十多槍可就難說得很了。」緗用槍指著我，喝道：「你會開槍嗎？」

「我不會。」一個幾天前還是普通人類大學生的我怎麼可能會開槍？

「那很好，你就一直躲子彈，躲到你學會開槍為止吧。」

這是我耳朵短暫性失聰前聽到的最後一句說話，因為接下來就是一連串震耳欲聾的開火聲！

完全不留情面，六發子彈也沒有經過瞄準就擊發，往我身上射來。

拜吸血鬼極佳的動態視覺所賜，緗的子彈看在我眼內不過就如同由彈弓所射出的小石頭一樣，雖然有著一定的速度，但是專注下來的話要躲掉也不是一件難事。

正當我如此想著的時候，一顆子彈就從後貫穿了我的小腿，劇痛鑽心的我一下子就倒在地上，失聰的耳朵也因為這一下劇痛而能夠聽得見。

「要躲我的子彈，可不能只顧著看前方喔小子。」緗咬著準備入膛的子彈說，然後又一發子彈打在我大腿上！

第二次劇痛把我的眼淚逼出，出於本能我只能夠著了魔似的大喊大叫，試圖緩和右腳的痛楚。

可是吸血鬼那不同於人類的結實身體卻令我沒有因為疼痛而昏死過去，我只能夠持續感受著子彈在我體內的灼熱和血液流出體外的麻痹和冰冷。

「站起來。」緗維持一貫冰冷的語氣對我說，可是手上的槍依然沒有打算移開。

「怎麼可能站得起來！」大概是疼痛引爆了我的怒氣，我竟向緗跪吼道。

「你傷了一條腿，但還有另一條腿啊，怎麼可能站不起來？」緗毫不在乎我的憤怒，說。

「誰被人射了兩槍之後還能站得起來的啊！」我喊道，子彈的灼熱感消了不少，就連疼痛的感覺也慢慢的轉成了一陣陣入骨的騷麻罷了。

「人類不能，但能做到的吸血鬼多的是。」緗說：「不過是被兩發普通子彈打中，根本不可能對吸血鬼造成損傷，就是馬上站起來奔跑也不成問題。你還一直以為自己是人類，所以你才以為自己做不到吧？你自己好好感受一下，是不是已經不再痛了？」

的確如緗所說的一樣，子彈造成的疼痛此刻已經連騷麻的感覺也都不見了，除了還能感受到子彈留在體外造成的異物感和流了一地的鮮血之外，我根本不覺得自己在一分鐘前中過槍傷。

我摸了摸大腿的傷口，看著卡在大腿骨中間的子彈說：「還真的…不痛了…」

「就說了吧？」緗撕了一片口香糖，邊咀嚼邊說：「現在可以站起來了吧？這樣子可浪費了我們不少時間喔，我可不想一星期以後還得繼續和你上課。」

「你說這樣子的課我還得上一星期？」我實在難以置信。

「你以為我想嗎？當年我也一樣要上這樣子的課啊。」緗不滿的皺眉道：「反正只要是新人就得接受幹部們的搏擊訓練一星期，誰也不可以拒絕。

「現在，你給我站起來！」

又是六發左輪手槍的子彈朝我飛來，反應不來的我只好在地上打個滾躲過了這六發。只是剛剛緗的話我可沒有忘記，要躲她的子彈可不能只看著前方。我剛打滾完就馬上回頭，果然看見了有三顆子彈在打中花園的牆堅以後反彈回來！

「果然…你的子彈可以透過反彈來射殺對方！」我看見是看見了，可是要及時躲開也驚了我一身冷汗。

「很不錯嘛，第二次就已經可以知道這個秘密。」緗的子彈彷如無窮無盡一般，又有六發子彈重新上膛：「不過，如果這麼快你就可以看穿的話，我這個幹部不就丟臉丟大了麼？」

緗的話音剛落，我後背就又中了一槍，我不禁往前一仆，摔了個狗吃屎。

「怎麼可能…我明明都躲開了。」我看著難得大笑的緗問道。

「沒有人跟你說我的子彈只可以反彈一次啊。」緗蹲在我面前，說：「第一課，千萬不要以為你已經看穿了敵人的能力，這世上不會有敵人笨到一來就把底牌都露給你看的。」

我為了撐起自己的身體，把手上的手槍放下，可是下一秒我的右手掌就被子彈貫穿一個大洞。

「啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！」

我捧著右手痛得在地上打滾，緗卻一腳踩在我胸膛上，對我說：「你是白痴嗎？竟然把自己的武器放下？第二課，無論發生甚麼事，千萬不可以御下自己的武裝，不然你就是在跟敵手說『我現在可是一點威脅也沒有喔』。」

大量的失血使緗的說話聽在耳中猶如隔了十萬層棉花一般，我只感到身體冰得像是掉進了千年冰窟，眼前的緗也像是使了分身術般分成了好幾個。

「嘖，新人不愧是新人，不過是三槍就垮了。」緗一手拉起了我，把我背在背上說。

而當我清醒過來的時候，我就已經躺在了床上了。

手掌上的傷口結成了一個針眼般大的痂，不再有任何感覺；腳上兩處槍傷則是連痂都沒有，光滑如初生。

這就是吸血鬼的肉體嗎？雖然還是人類時就已經聽說過這吸血鬼肉體極為結實一事，但真沒想到連槍傷也都痊癒得如此之快。

緊閉的房門被推開，緗拿著兩袋冷凍血漿進來，把其中一包拋給了我。

「喝吧，你得習慣一下。」緗咬開血漿一角，自顧自的吸啜起來。

我有樣學樣的咬開血漿，猶豫了一下，終於被本能的嗜血慾望驅使，大口吸啜起來。

血液入喉的感覺很奇怪，濃濃稠稠的卻又不覺嘔心，難以用言語表達的鮮美取代了鐵腥，彷似帶有一股魔力一樣叫人欲罷不能。

不過是一眨眼的時間，我就已經喝光了一袋血漿，緗倒是不慌不忙的細細吸啜。

飲過血漿以後，我發覺就連手掌上針眼大的痂也都消失了，身體也變得有力精神起上來。

「好很多了是吧？」緗問道。

「是的，我全好了。」

「一般來說，吸血鬼一星期只需要一包血漿就足可維生，吃人類的食物身體也不會有任何影響。而在吸啜過血液以後，吸血鬼本就優異的自癒能力和身體能力都會有顯著的提高，因此在『共宴』前後血漿的供應總是有點緊張。」緗啜著血漿，含含糊糊的說：「開打前增強體力，開打後療傷，全都得靠血液。」

「那麼這些血漿都是從何而來的？」我不禁疑道，總不會有人類這麼笨把血液都抽出來打包裝進袋子送給吸血鬼吧。

「途徑很多，但是最主要的就只有兩個，一是和『表社會』的醫院簽訂協議，要他們每個月販售一定數量的血液給我們；二是經地下黑市購買，當然價錢比醫院的要貴了。」

「醫院？」我驚叫道。我以為醫院的血液都是用作輸血的用途，壓根就沒想過原來那些血液還可以用作商品出售！

「當然是醫院了，那兒可是最大的血液庫存中心啊，他們怎麼會眼白白的看著有一個發財機閃在眼前掠過而不緊抓？」緗終於也喝完手上的血液，隨手就一拋：「你以為電視上常常播放要人捐血的廣告是為了救人嗎？醫院本身血液的庫存根本就不存在告急的情況，只是在和『裡社會』訂下協議以後，生怕有個甚麼萬一要用到大量血液救人，同時也為了有多一些血可以賣給我們，才一直慫恿人類捐血罷了。」

我不禁回想起以前可邁常常走去捐血，說是想要為人類多出一分力的事，就不禁有點生氣。

原來捐去醫院的血根本就不是為了救人，而是為了吸血鬼的協議！

「醫院就不怕被人揭發事件嗎？要知道，在『表社會』會和吸血鬼訂協議的就只有黑社會那些壞份子而已。要是被人發現了，那所醫院可是會倒閉的。」

「哼，政府才不會管這些事呢。」緗說：「你想想，要是政府不准醫院賣血給我們，我們沒有了血液的話會怎樣？白痴都知道我們不會坐以待斃吧？一旦『裡社會』的吸血鬼傾巢而出到人類社會討血的時候，苦了的就只有平民百姓而已。

「一旦情況失控，要SSIF出門處理的時候，只怕會造成異能人和吸血鬼之間大戰。而這絕對不是政府樂見的事情。反正正如我剛才所說，醫院的血液庫存本就足夠，人類身體又會不停製造血液，賣一點血給我們也不為過吧。」

係咁醫院啲血做手腳咪好易滅絕吸血鬼

賺錢架喎用嚟會唔會咁蠢隊冧個買家先

收返裏社會塊地

好似驗毒咁驗下先收貨

正想講如果滲左銀飲一次就死，打起上嚟都唔好啦

大家相安無事，又唔一定要收返嘅

推下post

放假冇文

緗的話看似毫無道理，可是我卻又找不到任何反駁的地方，只好獨個兒漲紅著臉不知如何是好。

「還想躺嗎？快點起來，再去訓練！」緗一把掀開我的被子，把我硬生生的從床上拉起來。

「我沒辦法躲開你的子彈啊！」不知是生物天性還是如何，只要躺在床上，大部份生物都不會再想離開。

「你不是沒辦法，只是還未能找到竅門罷了！」緗不理會我的掙扎，死活拖著我走：「這就是你要練習我的原因啊，要是你一下子就可以躲開我的子彈，你就不需要任何訓練了。」

不愧是活得比我久的吸血鬼，我根本就不是緗的對手，只好重新回到花園準備捱子彈。

「再來，這次我希望你能好好的開槍，而不是只有我單方面在虐待你。」緗又把一柄手槍拋給我，也許是習慣了槍枝的重量，我這次倒沒有大驚小怪。

不打算給的任何心理準備，緗就朝我擊出數發子彈。有了昨天我經驗後，我凝神看著飛來我子彈，以堪堪擦過我幅度避過它他們，然後再立刻回頭，仔細觀察哪顆子彈有回擊的企圖。

也許是剛剛喝下了血液我關係，我這次非旦可以避過回擊的子彈，更加看穿了子彈回擊的原理。

「迴轉！子彈迴轉得愈快，就愈有反彈回擊的機會！」我興奮大叫，眼神中滿是得意。

「喔，很不錯嘛。」緗繼續是不以為意的態度，把我的話看作是小孩子發現了地球原來是圓的事實一樣。

「可惡…」我暗忖，明明已經看穿了子彈回擊的秘密，為甚麼緗的態度依舊這麼不屑一顧？

不知是打哪兒來的勇氣，又或是太不滿緗我態度，我竟舉起手上的手槍，朝緗擊發！

緗嘆了一口氣，頭一側，輕描淡寫就避過了子彈。

「我是『妓寨』當中最熟悉槍枝的人，就是數個人把槍口對著我我也有自信毫髮無傷地閃過，你一個人，一把槍，難道以為可以傷得了我嗎？」緗搖搖頭，道。

「那麼你把槍交給我幹嘛？」我怒道，像是小孩子一樣把槍砸在地上。

「因為我想要你知道，你以後會有大量機會面對我武器，不管是使用還是閃躲。」緗罕有的沒有因為的小孩子的行為痛罵我，反倒是苦口婆心的教導：「吸血鬼有著很強的身體能力，可是大多仍然會選擇使用熱兵器作戰，因為這是最快同時最不用下苦功的武器。以後你很有可能會面對數十個吸血鬼把槍指著你的情況，可是你卻不知如何保護自己的話，就算你是『王』，也有可能敗在這小小的槍械之上。」

「我已經可以閃躲你射來的子彈了，這不就證明我有能力避開其他人我子彈了嗎？」我反問。

「是嗎？你已經可以閃開了嗎？」緗的雙瞳不再是漂亮的祖母綠，而是正宗吸血鬼的血紅：「你應該知道我擅使的是雙槍吧？」

吸血鬼，一個。左輪手槍，兩把。子彈，十二發。

肅殺，瞬間無邊。

可以看清子彈飛行路線的我，卻完全看不清緗扣動板機的動作，十二發子彈宛如同一時刻擊射，卻又往十二個方向而去。

這十二顆子彈每一顆都帶有極為強烈我迴轉，每一顆都有可能是回擊的子彈。

最重要的是，每一顆我都可以感覺到「認真的殺意」。

和這十二顆子彈比起來，緗昨天轟爛我手掌和右腳我三顆子彈簡直只是在開玩笑。

「就算不是壓箱底的絕技，這十二顆子彈都不是可以小瞧的，現在的你是絕對躲不開的。」緗的左輪早又重新填上子彈，冷冷的說：「除非你可以用出『幻化』，不然現在的你必定會遭受重創。」

大概是緗說的「幻化」二字觸發了我，又或是眼前的危機令我不得不這樣做，反正——

薄膜似的翅膀撐破了我的衣裳，把我毫無死角的包圍起來，緗的子彈打在翅膀之上竟然一點感覺都沒有！

我得救了！

我得救了嗎？

「很好，你終於也叫出來了！」緗的雙眼看似找到了新玩具一般閃閃發光，左輪又一次不厭其煩地對準我：「我得要令你更加熟悉怎樣叫出這翅膀，

「所以接下來，你可千萬不要收回你的翅膀喔。」

好s

Project V.

姓名：漢斯．赫森

年齡：四百歲

外號：操偶匠

形象：愛穿棕色皮衣、留了一下巴短鬍子、高1.78米的中年男子。兩隻木造手掌不知以何種方法牢牢的抓著他兩肩，從來沒有人看過這兩隻手掌掉下來。成為吸血鬼前的瞳色為鐵灰色，平常主要做著製作、售賣並修補玩偶的工作，對任何人都有著極佳的耐性，是一個鮮少生氣的好好先生。

能力：可以控制任何被絲線捲上的物件，平常愛用抓在肩上的兩隻木造手掌作為武器，木手力量非比尋常，能夠輕易捏碎吸血鬼的頭顱。漢斯的線速度極快，甚至可以纏上射出的子彈。從來沒有人知道漢斯的線藏在哪兒，又或是長度多少，只知道在必要的時候漢斯就會用線作出攻擊。

武器：絲線、木手

隸屬組織：妓寨

加多幾隻手變百式觀音

無限之手

*

「醒醒！睡夠了喔，得起來繼續訓練了。」

淡淡木香飄進鼻腔，這是喚醒了我數十次的香氣，也是把我打暈數十次的元兇。

我猛地雙開眼，想要一把抓著在我眼前晃來晃去的木手，可是那木手卻滑溜的從我掌心中溜開，活脫就是一條奸猾的鯰魚。

「想要捉到他們你還早十年呢。」漢斯哈哈笑道，手指與木手一同在半空中翻飛舞動。

儘管我己經從緗那無盡的子彈地獄中順利逃出，可是我卻在不知不覺間掉進了另一個地獄。

「嘿，你可以離開這個花園了，你已經知道把翅膀叫出來和使用的法門，我也再也沒有心思和一個打不爛的東西玩了。」緗把兩把冒著滾滾白煙的左輪手槍收回腰間的槍袋，仍舊是一臉酷然的對我說。

而我則是看著地上數以千發、在月光反射下閃爍的彈殻和我背上冒煙的翅膀，自信的點點頭。

我的翅膀在緗的訓練之下已經可以做到隨心所欲的召喚，也了解到這翅膀近乎無敵一樣的防禦力，無論緗射出多少發子彈都無法傷到這翅膀分毫。

可我那不知從何而來的自信卻令我錯過了緗在轉身就走後的那一句說話：「接下來訓練你的比我都要強多了，畢竟我是『妓寨』幹部中最弱的一個呢。」

於是第二天，我就被漢斯的木手揍暈了十次。

沒有一句招呼，漢斯就操著木手向我攻來。就算我把「幻化」的翅膀祭出來，也完全抵擋不了木手從空隙中鑽進來給我狠狠的一擊。

「看來緗只教了你防守，卻沒有教你該怎樣進攻呢。」漢斯尾指一勾，幼得看不見的線就纏上了他放在一旁的茶杯並扯了過來，悠閑的喝著冷掉的紅茶。

「我可以完全擋下緗的子彈喔！」為了讓我有點底氣，我把自己和緗對打我英勇事蹟和盤托出。

可是漢斯卻只是聳了聳肩，說：「百樂、Jack、我和道滿隨便一人都可以做到，而且是在沒有你那『幻化之翼』的幫助之下。」

「躲子彈不過是基本中的基本，可不要以為自己躲掉了幾顆子彈就是天下無雙。」漢斯把茶杯放好，線又捲上了在一旁的鐵鐧，說。

尾指一動，鐵鐧就以可怕的聲勢飛來，木手也在鐵鐧兩旁侍機而動。我連忙雙手一拍，後背的翅膀以肉眼難以追蹤的速度展開，三百六十度的包圍著我。

這可是我最自信的防守招式，尋常鐵鐧絕對不可能傷到我。

「咚———！」鐵鐧雖然打不傷翅膀，可是我卻被那巨力打得連退幾步。

這一擊可是可以媲美大炮啊！

「還受得了吧？」漢斯關切的問道，只是那關切中不免有幾分嘲諷。

「受得了！」我故作無恙的叫道，可是翅膀上傳來隱隱的顫抖教我開給擔心。

「你真奇怪，為甚麼一直都站著讓人打呢？」漢斯的中指一甩，又纏上了柄掉左地上的長劍：「難道你就不知道要怎樣反擊嗎？」

「我不會打架…」有如承認自己成年後還會尿床一樣尷尬，臉熱得教人受不了。

在我二十一年人類生命當中，從來就沒有遭遇過要出手打架的情況，就算有小混混走來騷擾，也不過是口頭上挑釁，誰也沒有動手的打算。

現在的我卻要越級挑戰和吸血鬼打架，這根本就是不可能的事。

打木偶都冇用㗎啦 要打真人先練到嘢

朝早返工夜晚趕功課真係好疲勞

年年都咁講年年都咁過啦

連5月份嘅功課都要4月份做好

姓名：上官四一

年齡：？？

能力名稱：自然經，飄雲三別勢

能力：天下無雙，用一成力屌打所有人

潛在能力：無限

級別：SS級

Project Invincible

姓名：上官四一

年齡：？？

能力名稱：自然經

能力：天下無雙，用一成力屌打所有人

潛在能力：無限

級別：SS級
咁先啱

係喎包埋架喎

唯一弱點
飛刀

罰你重睇

仆街又抽

錯啦巴打係淨係對燕子飛刀弱人地當小李飛刀係膠刀咁玩咋

一晚live

明天更新

等你

「誰是天生就會打架的？」漢斯纏上了擱在旁邊的一具中世紀重裝騎士的盔甲，那盔甲頓時像是活了過來一樣，抓起了鐵鐧向我步步進逼過來：「不會不要緊，最重要的是你有那個要反擊的心態。」

「要是你只會防守的話，你可得做好心理準備躺在床上一整天了。」

漢斯十指翻飛，重裝騎士掄著鐵鐧，聲勢浩大的衝過來。我心知這次就算使用「幻化之翼」的能力可以保我無傷，卻是鐵定會被騎士撞飛，因此也不打算和它硬碰硬，腳下用力往旁一跳，躲過了這撞穿水泥牆的衝擊。

這下子，只有外殼的騎士大概得要散架了吧？

「你停下來幹嘛？」漢斯大聲叫道，只見撞穿了牆壁的騎士竟然沒有散架，反倒是用鐵鐧敲開牆壁，繼續向我襲來。

「別要停下來，好好思考一下應該怎樣才能打敗敵人！在戰場上不動腦筋的人死最快！」漢斯從旁大聲指導，可是手下的騎士卻完全沒有要留力的跡象，鐵鐧不過是輕輕擦過，鐧風竟也撕破了我的上衣。

「冷靜下來，一定有辦法的！這不過是一具盔甲，總會有辦法解決它！」我默默的為自己打氣，開始仔細觀察騎士的動作。

可是不管我再怎麼觀察，我也只覺這盔甲根本就是有活人在內一樣，其一舉一動也活脫一個武力高強的騎士，憑我的「幻化之翼」可解決不了它。

在我凝神觀察的同時，那騎士不知為何擲出手上的鐵鐧，直朝我胸膛飛來。

在的就要被鐵鐧貫穿身體的千鈞一髮之際，那鐵鐧尖銳的前端和筆直的鐧身，竟然讓我想到了一樣物事——

木樁。

心念甫動，五枝粗大的木樁就自虛空中垂直降在我面前，厚重的鐵鐧竟也不能打穿這排木樁，被攔截了下來。

我撫摸著眼前的木樁，他們同樣散發著如同漢斯那木手一樣的木香，可是我卻可以嗅到木樁當中滲進了比木香還要刺鼻的氣味。

那是多年來淋浴在血液中的血腥味。

我輕輕抬手，沉重的木樁也順了我的心念浮了起來，飄浮在我身旁。

「對了，這就是『幻化』之力真正教所有人吸血鬼膽戰心驚的原因。如果說你身上的『幻化之翼』是最強防禦，那你這『虛空之樁』就是最強攻擊了。」漢斯拍手大笑道，連帶被他操控的騎士也發出「咔嚓咔嚓」的金屬拍掌聲。

「可是我說過了，現在的你仍然只會防禦，卻未懂得要如何進行攻擊。」漢斯雙手一陣亂舞，分別用來操縱騎士不同部位的絲線通通捲作一根較粗大的線，並綁在他右手大姆指之上：「緗教會了你用『幻化之翼』防守，而我則要教會你用『虛空之樁』攻擊。」

漢斯從口袋中抽出了九根和綁在大姆指上一樣的線，並纏上餘下九指。左右手灑將開來，九根線就纏上了九具站在一旁的鐵甲騎士。

九個鐵甲鐵士或拿長斧、或拿大劍、或拿巨槌，空盪的頭盔發出難聽的金屬摩擦聲，扭頭且殺氣騰騰的盯著我。

「從剛剛攔下鐵鐧的木樁來看，他們應該都是順應你的心念而發動。也就是說，你可以操縱他們做出比防禦來得有用的攻擊。」漢斯甩甩手指，為十指做著暖身的運動：「真巧，我也是透過線來操控物件的，看來你的確得要虛心受教才行呢。」

十具騎士盔甲踩著同樣的步伐而來，把我團團圍得密不透風。

我點點頭，不過是五根木樁，可此刻的我竟然不再懼怕這十具騎士。

「且看我『操偶匠』漢斯．赫森，為你呈上最精彩的木偶劇本！」

唔會咁快學哂啲嘢掛

好慢好慢。。。。
想追，但真係好慢

平均2-3日入嚟一次睇下啦最近因為sem尾要趕功課所以抽唔到時間打文啊

*

「特殊種族調查科」，又名SSIF，中明市政府麾下專門負責處理吸血鬼、狼人和異能人案件的得殊部門。其總部座落於中明市中心，二十層樓高的大廈全都以落地玻璃覆上。因此中明市的市民也會戲稱SSIF的總部為「琉璃城」。

琉璃城內今天罕有的聚集了大量的局員，絕大多數局員都穿上了黃綠相間的制服，可見他們的級別皆不高。

大量級別不高的局員們聚集於此，原因只有一個：中明市「五煞」全都齊聚到琉璃城了！

SSIF的局員們當然了解部門當中最高級別的是十名「Sephirot」，可是這十人是誰根本就沒有人知道。在低級局員眼中這十人只是既不見首，也不見尾的傳說人物，遠觀或褻玩皆不可能。

可是「五煞」不同，雖然實力僅在「Sephirot」之後，但卻有著靚麗戰蹟且更易接觸的「五煞」是大部份局員們心目中SSIF真正的中流砥柱，是他們的目標，更是他們的夢想。

而今天，這五人難得的都來到了總部，誰不想親眼目睹他們的風采？

思嵐本來就長期待在總部之中，因此對於其他局員投來的艷羨目光早已見慣不怪。而此刻的他也是在自己辦公室走廊外，俯視著十七層樓下的局員如同花痴一般看著和自己同級的「五煞」一個一個走進總部，不禁覺得有些可笑。

低級局員不清楚「五煞」是常理之內，可是思嵐畢竟是「五煞」其一，對於另外四人的脾性自是清楚得很。

儘管相隔十八層樓，思嵐仍然可以清楚看見第一個進門的「五煞」是誰。

在短得不能再短的陸軍平頭之上染了顯眼青色，與鮮艷頭髮毫不般配的死魚眼掃視那群圍在大堂屏息等待的局員，終於意識到自己似乎得要說些甚麼，興奮的說：「你們好。」

不過是一句簡單不過的問候，卻令在場所有局員都發出極高分具的尖叫。

「五煞」榜首，「炎骨」錢德勒。死魚眼之下卻是藏了一顆樂於助人的熱心，穩建行事的性格使得他花了近七年的時間才升上了A級。六年前單人匹馬成功討伐「三狼王」窮灰的左右手「森羅鬼」，一時風頭無兩，直接登上「五煞」榜首之位。

思嵐不討厭錢德勒，說實話和他一起行動往往都可以用最少的損傷得到最大的成效，只是他那樂於助人的性格有時會讓人感到煩厭而已。

正當思嵐仍在想著以往錢德勒怎樣纏著她，要她在假日也早早起床出外賣旗籌錢時，一股比方才尖叫還要高出數倍的巨響響起。

留有中長卷髮、身形高挑的帥氣男子緊隨錢德勒進入總部，全然沒有理會過一旁想要向他要簽名的女局員，一個勁地衝進電梯。

「五煞」第二，「陸殞」藤蓮。長了一副玩世不恭的帥氣樣貌但卻不愛和人交流。成功拉攏「四狼王」麻離，組成聯合戰線殺死「裡社會」大毒梟「可可」而成為「五煞」。

思嵐看著衝進電梯的藤蓮就覺好笑，真想不到這個不愛聽指示的小子會願意前來開會。畢竟當年不少人都認為他沒有足夠的實力可以成為「五煞」，殺死「可可」都只是因為有麻離的幫忙罷了。不過因為有錢德勒和自己出面證明他有足夠實力，藤蓮現在才可以穩穩的成為「五煞」。

緗：防守
漢斯：攻擊
道滿：？
百樂：？
Jack：？

道滿 氣場
百樂 兵器
Jack boss 之試煉

錯咗道滿咋喎，叻仔！

使唔使學飛刀

學埋就最好啦

學經營妓院

新讀者留名

好睇

人在外國，一星期後再見

去邊咁高興

東南亞嗰邊

推 文呢樓主

文係香港，樓主係外國

樓主玩得開心啲

一定

快啲返啦

不同於不愛和人打交道的藤蓮，錢德勒可是忙於和崇拜自己的局員簽名和拍照留念，地下的氣氛一時之間熱鬧非常。

「叮。」電梯門應聲而開，一臉「活過來了」的藤蓮走出電梯，對思嵐抱怨道：「要是『五煞』開會的地點是總部以外某一個不知名地點的話，我猜我會非常樂意前來的。」

「沒辦法，規矩就是如此。」思嵐也是聳聳肩，不予置評。

「錢德勒真是熱心腸，『炎骨』這名字還真沒取錯。」藤蓮把頭擱在欄杆上，一臉無聊的看著樓下忙得不可開交的錢德勒，說。

「誰叫『五煞』之中除了他，就沒有人可以應付得了這些面子工程呢？」思嵐微笑道：「先不要指望你了，我在局內也因為臭脾氣弄得不少局員都對我避之則吉。另外兩個『五煞』嘛，大概就只有腐可以勉勉強強做得了而已。」

「哈哈，事實確是如此。我還真無法想像死死水堆滿笑容的樣子呢。」藤蓮大笑道。

「你看，一說曹操，曹操就到，真靈驗。」思嵐指了指琉璃城入口處，對藤蓮說。

在入口處外，一個隱約看似是女子的人走了進來。為甚麼說是「隱約看似」呢？因為這人留了一頭長至及地的烏黑頭髮，長髮不單遮住了自己的衣著，更是連樣貌都一併掩蓋，只外露了一隻眼睛方便她看路。

地下的局員一看見此人進來，立馬就安靜不說話，他們當然知道這名長髮怪人是誰，也當然知道自己現在三緘其口的原因。

「五煞」第四，「冷雨」的死死水，一頭及地的長髮是她唯一的特徵，據說從來沒有人看過她正面長甚麼樣子，性別也是根據上交總部的資料而判定為「女」。五年前在和前任「五煞」第四的「墨海」單挑比賽中獲勝，從而成為新任「五煞」。

看似平平無奇的過往經歷，為甚麼卻可以嚇怕一眾局員？因為據當年有份觀看單挑比賽的局員憶述，「墨海」不單止是被打敗這麼簡單，而是被死死水直接砍斷四肢而慘敗。其可怕的情況仍舊深深烙印在當年觀眾的腦海當中。

死死水可怕的形像也就因此深入民心，沒有人膽敢和她說上一句話，也沒有局員願意在她麾下辦事。

思嵐雖然也是局內出名的臭脾氣大姐，可是她卻不比死死水來得可怕；和藤蓮一樣沒有局員在自己麾下辦事，但藤蓮是主動提出不想有下屬，而死死水卻是被動地沒有得到任何下屬申請。

反正死死水正是人如其名，不管是本人還是所路過的眾人，都猶如一潭死水，安靜而不泛半分漣漪。

「真有趣，死死水其實沒有大家想像的這麼可怕啦。」藤蓮高高在上的為死死水抱不平。

「我們當然知道死死水不如大家所想的可怕，但是沒有局員曾經和她一起共事，對她的印象就來自於和『墨海』的那一戰，也怪不了他們。」思嵐說：「三人成虎，人言可畏。有時候我還真認為語言才是這個世界上最強大的異能，所有人都毫無差別地中招，但誰也不知道自己已然中招。」

「有趣的想法。」藤蓮輕笑一下，若有所思。

在死死水穿過安靜的眾局員、錢德勒好不容易簽到最後一個局員的時候，琉璃城外忽地傳來了「隆隆」之聲。不知發生何事的局員一時緊張起來，有些人竟也自然而然的掏出了武器。

錢德勒和死死水兩人不發一語，可是卻透過交換眼神，知道來者並不是敵人。

「大家稍安無躁，並不是有敵人來襲！」錢德勒清清喉嚨安撫起大家，死死水則是倚在旁邊的石柱，抱著手不發一語。

轟隆聲越來越近，大家也都因此看見了發出巨響的主因：一個全身閃著金光的巨人，踩著沉重而緩慢的步伐，一步步的走到琉璃城的入口。

一個只有一米高的老人跳下金巨人的手掌心，從口袋中拿出一個布袋並把手掌朝金巨人方向一抓，金巨人倏的一下就縮小到至有手掌心大小的迷你玩偶。老人把玩偶收回布袋，一柺一柺的推開大門，口中不住的碎碎唸：「真是的…要一個老人千里迢迢的回來總部開會…思嵐那小妞不懂敬老的嗎？要是她待會說的是廢話，老頭我一槍就斃了她……」

「腐老爺子，你來啦？」錢德勒看見老人一柺一柺的走著，急忙上前扶道。

「喔，是錢德勒小鬼嗎？有心了有心了，老頭子還能走！」名為「腐」的老人從布袋中抓出了一個柺杖玩偶，往玩偶一吹氣，柺杖玩偶頓成了一根金光燦燦的真柺杖。

眾局員見到來者是腐後都不禁大大鬆了口氣，又再開始尖叫熱鬧起來。

「五煞」榜尾，「鑫鑫」的腐。成為「五煞」已經三十年，巔峰時期曾為「五煞」榜首，嘗以一人之力挑掉了「裡社會」中一個勢力甚大的色情集團。現年高齡七十的他只關心退休以後的薪水可以用得了多少年。

「腐老爺子，開會的地方是在思嵐的辦公室，請搭電梯上去吧。」錢德勒敬重萬分的對腐說話，一邊示意死死水和他一起上去。

死死水沒有說話，只是她的眼神卻隱隱透露出不滿，她很清楚眼前的老頭子會對自己說些甚麼。

「死死水嗎？我老是跟你說要把頭髮剪掉，你就老是要和我作反，不聽我說。你都不怕走路摔倒嗎？不過這也難免，年青人骨頭硬，哪像我這種老頭子骨頭脆，摔一摔就壞呢？」腐一邊走進電梯，一邊對死死水嘮叨。

每一次腐看見死死水，總是少不免一頓訓話。而這漫長的嘮叨往往都要等到腐想起有其他事情要做才會停止，而死死水這時總會有一種重獲新生的感覺。

終於等到

特登打長啲

但推進得唔多

因為我都未諗到點推進

終於有文

十八層的電梯似乎也受不了腐的嘮叨，思嵐感覺電梯比平常的來得更快。

電梯門一打開，就看見陪笑的錢德勒和比平常要更陰沉的死死水，腐則是繼續無休止的不住說話。

「你們都來了，進我房來吧。」思嵐在「五煞」之中位列第三，腐雖然比她年長，但是排名畢竟比較後，真要說起來腐還得對她恭敬一點呢。

思嵐的房間早就排好了四張椅子，四人也就按自己喜好坐著，等待思嵐開口。

「稍早之前，我們接到通報『表社會』中有吸血鬼出沒，而前往處理的C級局員愛德華．豪爾則是慘遭毒手。後來我的下屬『思想家』詩綿前往調查愛德華局員死亡的原因，發現了一件不可小覷的事。」思嵐娓娓道來事情的因由，說：「吸血鬼的『王』轉生了，而且投靠到前十罪神之一的『Jack the Ripper』妓月堂所領頭的『妓寨』之中。」

錢德勒的死魚眼也挽蓋不了思嵐所說的驚人消息，眼神中盡是不可置信；死死水就算不清楚吸血鬼的『王』的事情，但是對於『十罪神之亂』倒也有所耳聞，『Jack the Ripper』之名也是毫不陌生；腐畢竟是老資歷，倒是老神在在，沒有甚麼大動作。

「上頭的人的也已經知會了，他們會不會派出『Sephirot』還是未知之數。但是基於百年以前討伐年老力衰的上代吸血鬼之王德古拉伯爵所付出的沉重代價，有理由相信這一次『Sephirot』將會全體出動。」思嵐把自己的猜想道出。

「如果那十個怪物都出動的話，我們也就沒有必要理會這事了，無謂自找麻煩。」腐成為「五煞」已有三十年，對於「Sephirot」的實力多多少少也有點理解。

「的確，如果是『Sephirot』出面的話，我們根本就沒有出手的機會。」錢德勒身為「五煞」第一，此刻也自願承認實力比不上「Sephirot」。

「我當然明白『Sephirot』實力堅強，他們十個就代表了整個SSIF的全部戰力，要對付吸血鬼之『王』怎至可以說是綽綽有餘，可是這並不代表我們就甚麼事情也做不了。」思嵐頗有不甘的說：「至少，我們可以解決掉妓月堂吧？」

「妓月堂也不是甚麼小角色，為甚麼我們就得自找麻煩去幹掉他？」腐冷道。

「無錯，先不說妓月堂本身是十罪神之一，實力強勁。就是在他底下做事的吸血鬼也不是好惹的角色，單是一個『千刀』南宮百樂就夠難纏了，更遑論是『妓寨』的全體戰力。」死死水難得的開口說話。

「我比誰都清楚知道妓月堂和『妓寨』幹部的實力，但是我會說出這樣的要求，當然就有其中道理。」思嵐掃視四人，再說：「據我所知吸血鬼的『王』應是剛剛轉生不久，對於『王』有著甚麼的力量仍然是在摸索階段。雖說我不知道為甚麼妓月堂會如此好心收留『王』在身邊，可是直覺告訴我，妓月堂似乎是想要利用『王』去達成某些目的。

「如果我們能夠解決掉妓月堂的話，要對付還未成氣候的『王』可能甚至不需『Sephirot』的出面，單是我們五人就足夠了。」思嵐似乎早有這樣的打算，此時才胸有成竹的說出來。

一步一步打大佬

「可是，狼人那邊怎麼辦？」錢德勒處事緊慎，馬上就聯想到狼人們應該會對吸血鬼的事有興趣才是。

「狼人們都已經知道了『王』的存在了。」思嵐斜眼看著藤蓮，說。

「啊哈哈哈，我是不知道其他狼王知道了沒有，但是麻離就肯定是知道的。」藤蓮尷尬的說著，想要矇混過去。

「麻離已經知道了？但我們也是現在才知道，這是甚麼一回事？」腐慍道。

「我和藤蓮應該是最早就知道吸血鬼的『王』的事情的人，正如方才所說，我是透過『思想家』而知道的，藤蓮是從何得知，應該就交由藤蓮自己交待。」思嵐道。

「藤蓮你說，這是怎麼一回事？」錢德勒也追問道。

「我和『裡社會』十二領頭吸血鬼之一的守財奴，以及『第四狼王』麻離一直有著秘密的聯繫，大家互通消息。可是我從來沒有把機密的事情透露給他們！」藤蓮慌張的說道。

「你這小子，竟然瞞著我們和這兩個種族有秘密關係！」錢德勒怒道。

藤蓮一聲不發，任憑錢德勒臭罵。

「好了好了，雖然藤蓮這樣做是不太好，可是多虧了守財奴的通風報信，『七狼王』那方應該也會有所行動才是。」思嵐叫停了錢德勒的漫罵，說：「『五煞』加上『七狼王』這樣的組合，就算是妓月堂也沒有理由抵擋得了才是，這樣子我們的計劃也就事半功倍了。」

死死水對於藤蓮做的事沒有多少意見，她倒是認為藤蓮沒有做錯，她說：「許劃的詳情應該不止於『解決妓月堂，再解決吸血鬼的『王』』這麼簡單吧？」

「當然不會。再說，要解決妓月堂本來就需要一些理由。如果不需要理由的話，『Sephirot』的人早就被上頭那些老鬼調動去殺死他了，根本用不著我們現在在這兒秘密討論。」思嵐道。

「那麼，你的計劃是甚麼？」錢德勒問道，消滅吸血鬼比起追究同伴做錯事要來得重要。

「很簡單，但是不太肯定你們願不願意承認這個計劃罷了。」思嵐舉起一根手指，凝重的說：「那就是襲擊平民。」

眾人聽到思嵐這個計劃時都不禁心中一凜，並不是說這個計劃有多麼的不能理解或是殘忍，要論殘忍，「五煞」在面對吸血鬼或是狼人時絕對是無比殘忍。

可是這次要面對的卻是平民，不是嗜血的吸血鬼或是窮兇極惡的狼人，而是手無寸鐵的平民。

「你確定你清楚知道自己在說些甚麼嗎？」錢德勒始終是個熱心腸，在其他非的族類面前太兇猛，平民終究是他的軟肋。

或者，這就是使他成為「五煞」第一的原因吧。

「思嵐小妹，這個計劃似乎有點問題吧。」腐把玩著手中金色的迷你手杖，質問道。

「我也不是一個冷血無情的混蛋，太瘋狂也不至於會襲擊平民，這有違我成為SSIF局員的本義。」思嵐早已知道自己的計劃不會被其他人直接承認，她早已想好了應對方案：「你們都知道有不少醫院和『裡社會』有秘密協議，私下運送血液到『裡社會』供吸血鬼維生吧？一直以來政府都是知道這事的，但卻是採取睜一隻眼閉一隻眼的態度。我們要襲擊的，正是那些和『妓寨』，或是其他『裡社會』組織有聯繫的人。」

「原來如此……」腐這下子倒是贊同思嵐的方案。他和其他人一樣，本來就只是擔心襲擊平民會有違自己堅持的正義，但既然對象是邪惡的平民，動起手來比較容易一點。

「你知道有哪些醫院和吸血鬼們有合作關係嗎？」錢德勒似是仍然有點不放心，追問道。

咁咪姐係迫佢地破斧

斧同釜兩樣嘢黎喎師兄

襲擊乜人都係揾個藉口啫

「康民醫院、平華醫院和三常醫院。」思嵐把手中一疊資料放在枱面上任由四人參閱，說：「這三所醫院分別和『妓寨』、『紅兔』和『吞鯨』這三個『裡社會』組織在合作，而這三個組織的領頭吸血鬼則是妓月堂，『紅公爵』亞當．菲洛和『殺鯨人』。妓月堂當然是我們的目標，可要是能夠順道處理掉『紅公爵』和『殺鯨人』倒也不是一件壞事。」

錢德勒看著資料上頭詳細列明這幾所醫院私底下的不法勾當，心中不禁佩服思嵐的資料搜集能力，自己要收集這些資料，少說也得花上數個月的時間。

「你打算甚麼時候行動？」腐快速看畢資料，問道。

他雖然年紀老邁，也已經不怎麼在意「表社會」發生的事，可是在聽得這次的目標包括「紅公爵」時，埋藏在心底下的熱血竟也不知不覺地沸騰起來。

十五年前，「紅公爵」還只是以亞當．菲洛之名行動時，腐就已經和他交過手了。雖然那次腐也受了不少傷害，可是「紅公爵」還是得以活命。也因這原因，腐就和亞當結下了樑子，每逢有關「紅公爵」的案件，腐幾乎都有份參與，為的就是要親手抓捕他。

「下星期，我希望能夠越快越好。時間一旦拖長，天曉得新的『王』會有甚麼進步。」思嵐竪起一根手指，說道。

「可是由我們出面的話，只怕會影響市民對我們SSIF的印象。」錢德勒質疑道。

「腐和你手底下分別都有一個『模彷』和『模擬』的下屬吧？」思嵐露出一抹詭異的笑容，道。

腐和錢德勒一下子就理解到思嵐的打算了，這樣子的確不會影響到SSIF的形象，也能順道把黑鍋賴到吸血鬼身上，可謂一舉兩得。

「我明白了，這次的計劃就由你來做指揮吧，我會全力支援你的。」錢德勒放下手上的資料，誠懇道。

「我倒是沒關係，要打就打。」死死水則是毫不在乎，反正她也沒有下屬可以幫忙提供援助。

「藤蓮呢？」思嵐問道。

「當然沒問題，你指揮的話我甚麼可能有意見呢？」藤蓮不反對道。

「哎，現在是新一代的天下了，老頭子我又有甚麼資格反對呢？」腐不等思嵐問他，就主動說道。

「感謝腐老頭子的協助。」思嵐微笑點頭，道：「那麼，代號『餵火』的行動正式展開！」

我好奇到底個阿伯當年做到第一位嘅巔峰實力去到邊

佢既能力我自己覺得幾得意

*

天台之上，一夜無星。

妓月堂倚在天台石欄，看著天上無光的漆黑，風衣迎風飄蕩，頗有幾份浪子氣息。

這是他難得的私人時間，平常他就愛在深夜時份靜靜的在這天台上想事情，沒有人會來打擾他，大伙也都很精明的不來打擾，慢慢的都成了默契。

只是今夜並不同。

一柄染了鮮血的刀借著夜色，推開了銅綠的門，一步步趨近妓月堂，刀上的血也隨著前進的步伐滴落在地。

經驗老到如妓月堂當然聽出門被推開、嗅到了血的鮮甜、察覺了一點殺氣，只是他卻不為所動。

因為來人沒有加害之意，只是因為一些原因身上不得不沾上一點殺氣。

「如果你下次來天台前可以先放下刀，我應該會願意和你喝一杯。」妓月堂頭也不回，首先開口。

「有甚麼關係？要是你這麼容易就會比人暗算，很多年前我就成功了。」來者把刀拋向妓月堂，走出夜色。

來者正是「千刀」南宮百樂。

妓月堂輕鬆接過刀，仔細察看刀上的血跡，問道：「進度如何？」

「被緗、漢斯和道滿訓練過後，的確有了不少進步，至少『虛空之樁』和『幻化之翼』的能力都能夠隨心所欲的使將開來。特別是和道滿訓練過後，對於奇奇怪怪的法術有了認識，想來下次再面對異能者時應該可以使出自己的實力。」百樂如實的報告。

「那麼，和你的訓練又如何呢？」妓月堂滿意的點點頭，問。

百樂只是微笑的看著刀上鮮血不說話，答案想來已經不言而喻。

「整個『妓寨』之中，實力能夠和我比肩的就只有你和道滿。漢斯和緗在教導安凡基礎以後，你們兩人就得好好的提升他整體實力。」妓月堂說。

「不用這麼急，一個星期的時間實在教不了甚麼進階的技巧，靠的都是安凡本身的悟性而已。」

「不，我希望一切都愈快愈好。」妓月堂憑借吸血鬼優異的視力，遙遙看著遠處反射各式燈火的「琉璃城」，凝重的說：「我有一點不祥的預感。」

「你的預感向來很準。」百樂沉吟一會，道：「我會儘快在下星期前完成我的教學，但是安凡能消化多少就得靠他的了。」

「我明白。」妓月堂道：「只是，我還是任性的希望一切都能如我所料的進行。」

「如果你樂意，我也是非常願意聽你詳說你真正的目的是甚麼的。」百樂突地拋出這一句，妓月堂似乎也有點沒料到百樂會有這樣的發言，面上竟有一秒出現了動搖的神情。

「我不是說了嗎，我只是為了讓所有吸血鬼都可以光明正大的『表社會』中生活，不必在『裡社會』中過著躲躲藏藏的日子。」

「這只是你計劃中的一部份吧？」百樂似乎看穿了妓月堂一剎的動搖，道：「我不認為我所認識的妓月堂會為了吸血鬼的福祉做出這樣偉大的事。不然二百年前的你早就出手幫忙解決『Sephirot』和『七狼王』了，還用得著等到現在嗎？」

「哈哈哈哈，我的確不是幹出偉大行事的材料呢。」妓月堂大笑道，他並不在意百樂話中的諷刺，當年「十罪神之亂」他的確沒有出手，雖說當年說算自己插手，事情也不會有戲劇性的改變，但是很有可能不會出現今時今日的局面。

「算了，我也不怎麼在意你的真正計劃，不過是說說而已。哪天你想說的時候自然就會說了，用不著我多操心。」百樂轉身推開天台大門，臨離開前對妓月堂說：「早點睡吧，天快要亮了。天一亮，就是你也和普通人沒有甚麼兩樣。」

妓月堂沒有回話，看著百樂離開。

點解行動要叫 餵火

因為咁啱聽緊嘅歌叫「feed the fire」

等咗一日以為今日會講點解

四一巴係咪將Jack個名搞錯改晒做個堂名

仆街，你唔講都唔覺眼添呢排真係日日都唔夠瞓，攰到仆街

我諗我之後嘅故事人稱應該都會變返做第三人稱，其實最原本我就係打算用第三人稱，但因為我來想試下挑戰自己第一人稱去寫，但後來發覺無論點寫都好似唔順手咁樣，所以由下一篇開始將人稱變返做第三人稱
造成不便，敬請原諒

出多啲就原諒

在和百樂訓練的一星期以來，安凡拿著各式利器昏倒在地的次數已然多不勝數。

安凡有自信躲過緗無窮無盡的子彈、也可以打爆漢斯操控的中世紀重裝甲騎士、就是在道滿變幻無窮的陰陽術面前也能以無畏者的姿態順利完成一星前的教導。

可是唯有在百樂面前，不管他再怎麼使出自己三星期來的訓練成果，都無法對百樂造成丁點的傷害。

祭出「幻化之翼」被強行震開、用「虛空之樁」卻被百樂手中尋常不過的刀砍成碎片、用刀的技藝更是遠遠追不上百樂。

安凡親眼看過百樂戰鬥，當然清楚百樂的戰力之高。可是此刻百樂要對付的不是敵人，正是站在他面前的自己，單是壓迫力就已經壓得安凡喘不過氣來。

「『一寸長，一寸強』，這道理凡是看過武俠小說的人都知道的吧？」百樂漫不經心的晃著刀，對安凡說：「想要和我拚刀法，可能得要請麻離來喔。」

安凡聽出百樂這一番說話的內涵，知道百樂暗示自己可以去拿其他武器，因此他立馬取過一旁的長戟，靠著自己以前看過的動作電影與武俠小說的描寫，強行使出不堪入目的槍術。

安凡臨陣磨兵的槍法怎麼可能拚得過百樂千錘百鍊的刀法？不過是幾次交手，安凡的長戟就被百樂震飛，虎口怎至微微滲血。

「雖說『一寸長，一寸強』這個道理沒有錯，但是偶爾也有道理不可能說通的時候。你就算再拿比戟還要長的兵器，怎至拿手槍過來，我都一樣有辦法砍斷兵器，劈開子彈，然後再打敗你。」百樂用腳挑起長戟，隨手一揮就砍斷了長戟：「繼續，再來。」

「我贏不了。」安凡累倒在地上，三個星期來的高強度訓練早就令他身心俱疲，早前能夠勉強自己繼續熬下去，不過是因為自己從來不曾有過「肯定贏不了」的想法。可是在百樂面前，安凡終於知道甚麼是無法逾越的高牆。

「你打算怎樣做？一句『贏不了』就放棄嗎？」百樂把刀插在地上，說：「當你明天走出『裡社會』，被無數不曾遇過的強敵包圍時，你就這樣放棄，說一句『我贏不了』就讓別人砍下自己的頭嗎？

「我是不知道你怎麼想，可是我是肯定不會做出這樣背棄自己生命的事。」

「可是，我不知道自己應該怎麼做才可以打敗像你一樣的強者。我已經用盡了自己所有的力量，但是仍然無法戰勝。」安凡垂頭喪氣道，他說的都是事實。

「所有力量？你現在還有呼吸的力量，還有說喪氣話的力量，但是你卻告訴我你已經盡力了？」百樂說：「真正的用盡全力，待你死去那天才去告訴閻王吧。」

百樂一番說話有如醍醐灌頂，安凡一下子就理解到自己不過是在自怨自艾自己的弱小不堪，根本沒有盡到全力去戰鬥。

也許正如百樂所說，唯有死去的那天，才有資格說自己用盡了全力吧？

「好，再來！」安凡用力撐起自己，撿起了一旁的武士刀。

一寸長，一寸強？管他的，這次安凡決心用盡全力打敗百樂！

「不錯嘛，有點慧根。」百樂開懷大笑，眼神流露出一絲安慰，同時暗忖：「也許，安凡的確可以趕上Jack的預感也說不定。」

刀鋒相撞，濺開了飛舞火光，也濺開了一宗震驚表、裡社會的一宗大事。

痴線嫁用第三人稱順手到不得了

好鐘意百樂依個角色

係順既就繼續唔好俾佢停

我都幾中意不過話時話我好似冇幾多個角色係特別唔中意

明天繼續

第三人稱好睇左差啲棄故
Btw加速唔該

連我自己都覺
不過都好嘅，等我知自己唔擅長第一人稱，可以落下苦功改善下

加油個故題材唔錯

VG 9

人們對於天堂和地獄大多都沒有一個準確的地理位置概念，千萬年內都只管認為天堂就應當在天上，而地獄則是在地底之下。

可是他們往往都忽略到，在天地的夾層中間有那麼一個地方是離天堂和地獄都很近，也就是醫院。

可不是麼？醫生花了多個小時成功拯救回來的一命，對於獲救親屬來說，這不就是一個如同喜登天堂一樣的好消息嗎？同樣地，一張張純白的病床之上，又曾躺了多少具被死神勾去魂魄的屍體？

若說醫院是離天堂和地獄之間的夾層，那麼醫生就是問斷生死，教人不知是愛是恨的角色。

那一套潔白無暇的長袍，既像是天使，卻也像生命死去的空白。

白鏡細觀察著醫生在川流不息的醫院當中，熱心的為病患醫治、一臉焦急的在通道上趕往救援、哄年幼的小孩打針吃藥。這樣子熱心助人的醫生，誰都不會想到他們竟與嘔心的吸血鬼有著關聯。

一念及此，白鏡手上緊攥的照片隨即被他用力捏皺。

相中人被銀鏈緊緊的綁在桌子上，蒼白的臉、尖長的犬齒和鋒利的指甲都與吸血鬼的特徵相符，毫無疑問照片中的就是一頭吸血鬼。

白鏡看著吸血鬼的樣貌，一想到待會兒就得化身成為他，不自禁的打了一個厭惡的顫抖。

白鏡，「炎骨」錢德勒的下屬，擁有著「模彷」的異能。白鏡只要看著映在照片上的東西或人物一分鐘，就能變化成該人該物，限時五分鐘。

看似毫無作為的五分鐘變化能力，卻是錢德勒相中他的原因。白鏡在部隊之中主要負責偵察和潛入的任務，擁有「模彷」能力的他往往可以輕易潛入敵方陣地，破壞主要設施。靠著「模彷」異能，白鏡每一次都能順利完成住務。

可是，這次的「餵火」行動似乎和他一貫的任務有所不同。

「我要傷害他人？」白鏡看著自己的上司錢德勒，提出了疑問。

「是的，但不過是點到即止的傷害而已，不是真的要取人性命。」錢德勒簡單扼要的為白鏡說明了「餵火」行動的動機和任務後，也能理解為甚麼一向聽命行事的白鏡會有這樣的疑問。

畢竟能當上SSIF的異能者，理論上沒有一個會願意傷害自己應當保護的人類。

「我能理解這有悖SSIF一貫以來的理念，可是與吸血鬼有勾當的醫院某程度上也不是善類，他們也是間接地為吸血鬼危害人類提供本錢。在那兒工作的人員，雖然未必沒一個都知道此事，可是他們身處在腐敗組織之中，本身就是推動腐敗的其中一枚齒輪，這事本身就是『惡』。」錢德勒說服著白鏡，道。

不知是本身就對錢德勒有著絕對的信任，還是被錢德勒一番正氣凜然的說話成功說服，白鏡果斷的接下任務。

「我明白你憎恨吸血鬼，要你變身成為他們的確有點強人所難。但你要謹記，這一切都是為了大義的犧牲。」錢德勒道。

「一切都是為了大義。」白鏡凜然道。

而現在，錢德勒所信奉的大義就緊握在自己的手中，自己決不能搞砸這事。

「變身成為吸血鬼後，直接走到血庫，路上想必會有一定數量的保全阻攔你，但是這對本身就有接受過軍隊訓練的你來說根本就稱不上是阻攔。打倒他們以後，偷走存在血庫的血液，然後在五分鐘之內趕到城下停車場和腐的下屬接頭。」白鏡喃喃著錢德勒告訴他的行動計劃，確保不會有任何差錯。

完成默唸以後，白鏡看看手錶，時間差不多了。

白鏡起身前往洗身間，在廁格之內更換上用作替換的服裝，把代表SSIF局員的戒指脫掉。待他再走出來的時候，白鏡就已經完全變得和照片上的吸血鬼一樣。

還真看不慣。白鏡依舊不喜歡鏡中自己的模樣，即使明知道這不過是異能所帶來的改變，他還是無法喜歡上吸血鬼。

這也難怪，世界上可沒有人會喜歡殺害自己父母的兇手。

白鏡厭惡地扭過頭，不忍再多看自己現在的樣子，就徑自往地下血庫走去。

「這個任務明明我就可以獨力完成，真不明白大哥為甚麼要和腐的部下合作。」白鏡看著電梯的數字不住下降，心中卻是嘀咕著：「話又說回來，我還真不知道原來腐的下屬之中也有人和我有如此相似的異能呢。」

叮———

地下血庫的樓層已到，白鏡才剛步出電梯，就已經看見了兩個佩有伸縮棍的警衛在樓層間巡視，根據掛在警衛處上的衣服來看，似乎還有八名武裝起來的警衛在樓層在巡視。

十個警衛嗎？這數量對於一個普通醫院樓層來說可說是詭異的多，卻也就更加印證了康民醫院與吸血鬼合作一事了。

「喂！你是誰？怎麼會來到這——！」一個警衛察覺到白鏡的到來，正要開口詢問來意時，就被白鏡一個過肩摔擊倒。

十個警衛在白鏡眼中看來，不過如同十個還在牙牙學語的小孩一樣幼嫩。

另一個警衛見同伴被輕易擊倒，當下也不敢大意，立馬抽出伸縮棍，殊不知白鏡卻用擒拿手法錯開他的關節，還順便奪去了伸縮棍。

不過是五秒時間，白鏡就放倒了兩名警衛。

「哼，這破玩意能有甚麼作用？」白鏡冷笑道。

「你到底……是…誰！」倒在地上的警衛忍痛問道。

「我嗎？」白鏡露出尖長的犬齒，狠道：「我可是吸血鬼喔！」

「這怎麼…可能？」能夠擔當這一層警衛工作的人，或多或少都知道醫院與吸血鬼有著地下交易，因此警衛完全想不通為甚麼還會有吸血鬼來這兒鬧事。

「睡吧。」白鏡一腳踢昏倒地警衛，說道。

白鏡摸了摸犬齒，不禁想道：「這玩意還滿尖的呢…真不想被它咬到。」

白鏡靠著「模彷」的異能，理論上是可以變成任何的東西，可是他卻不會擁有該物事的能力。譬如說，白鏡變成了一個暖水壺的話，他就只是一個暖水壺，但並不會具備任個暖水壺應該具備的功能。

也說是說，白鏡現在雖然是一個吸血鬼，可是他卻沒有任何吸血鬼的優異身體能力。

不過是一個恍神，聞聲而來的警衛就已經把白鏡團團圍住，每個人都做好了備戰架勢。

「不錯，就讓你們知道吸血鬼的厲害吧。」白鏡雖然稍稍恍神，可是卻沒忘了自己此行的任務，因此不住的自稱自己是吸血鬼。

「喝———！」八個警衛一同上前，打算靠著人海戰術圍死白鏡。

可是他們就算再怎麼強，都只僅限於普通人的強悍，對上軍人級別的白鏡就只有等著逐個點名被收拾的份。

出得咁密啊

唔好停呀

今晚繼續

等你出招

不過是三十秒的時間，八個警衛就失去意識，倒在地上。

「很好，下一步就是要去拿血液庫存了。」白鏡看了看手錶，時間還剩三分鐘。

血庫不難找，指示也是非常明顯，走不過幾步白鏡就已經找到了。白鏡意思意思的拿了幾包冷凍血液就離開了，畢竟此行任務本就不在血液，不過是要做個樣子罷了。

白鏡循著早就規劃好的路線來到地下停車場時，時間還有近一分半鐘。

白鏡不耐煩的抖動右腿，自己現在是吸血鬼的身份實在是讓他難以忍受，如同有數十隻螞蟻在他骨子裡爬行一般不適。

白鏡這個異能其中一個壞處，就是他沒有辦法在時限來臨以前提早中止異能。

「腐的下屬還沒有到嗎？都快要到達撤退時間了。」白鏡不滿的說。

此時不遠處有一人影從轉角處出現，無聲無息得就連接受了軍人訓練的白鏡也沒有察覺到。

「你就是腐的下屬嗎？時間差不多了，我們得要馬上撤退，不然趕不及了。」白鏡對人影倒也沒有起疑，滿心以為對方就是腐的下屬。

「抱歉，其實時間一早就到了。」人影從黑暗中走出，竟然是「五煞」的死死水！

「為甚麼會是『五煞』……？」白鏡完全沒有預料到「五煞」竟然會出現在自已面前，不禁大吃一驚。

就在白鏡還沒有搞清楚發生甚麼事時，他吃驚的表情就變成了難以置信——

而且是被水球包住的難以置信！

死死水發動異能「冷雨」，地下停車場中的一灘積水被死死水的異能支配，往白鏡的頭顱飛去且形成了一個水球套在了他頭上。本能反應白鏡立馬想要抓住令自已室息的東西，可是試問世上又有誰可以捉坐有形無實的水？

白鏡的氧氣急速消耗，本來就沒有預料到會有襲擊，更加不曾設想到襲擊者竟是自家人！珍貴的氧氣在水球中發作了一串又一串的水泡，白鏡發紫的臉龐至死都沒有想過自己竟是被自己的上司背叛，瀕死的掙扎配上不甘的表情更是顯得格外可怖！

八分鐘，足足八分鐘，白鏡被水球包住了整整八分鐘。就算是僥倖救得活，白鏡只怕這輩子都只會是植物人的狀態。

死死水是發動異能的人，當然知道要多長時間才可以「溺死」一個人，八分鐘是她要確保對方必死的時間。

然而白鏡其實早在「溺水」的一分鐘就死去了。

「很遺憾要你犧牲，可是你的犧牲不會是毫無價值的。」水球在死死水催谷異能之下不再是是一個水球的形態，而是不住的壓縮，最後變成了一道十厘米長的高壓水柱：「你的犧牲將會是通往未來大義的基石。」

唰—————

白鏡被高壓水柱切斷的頭顱高高飛起，失去首級的身體重重的倒在地上。
高壓水柱又變回了普通而無害的積水，重新回到地上躺著，一切都好像沒有發生過一樣。

死死水沒有多看一眼白鏡的屍體， 她也不是頭一次幹這種不討好的差事。但不要緊，她本就不太受人喜愛，就算再幹多少壞差事，對她來說也毫無影響。

只是她心中多少還是對白鏡抱有一點點內疚。

因為直至白鏡死為止，他也沒能變回人類，異能在他死去一剎那就失去了變回原形的功能。

真是諷刺，最討厭吸血鬼的人，竟然是以吸血鬼的身份死去。

有啲出人意表

出奇不意先有趣

好彩冇人肯做佢助手

「她也不是頭一次幹這種差事」估下點解會咁講

歡迎

殺過自己友好幾次

難為正邪定分界

我想帶出呢個主題嫁

其實都幾唔鍾意口口聲聲講為大義而犧牲乜乜乜，咩係大義先，你覺得係正義但不擇手段去維護，咁都仲係正義咩

呢個係我想大家留意到嘅point，「正義」究竟係啲咩？係位高權重嘅人嘅手段？定係低下層階級嘅夢想呢？邊樣去define「正義」？

今日先開始睇 而家live緊

慢慢睇

因為你出得慢

咪篤爆

今日先追咁快就live

慢慢睇啦

之前個呀伯吸血鬼唔知會唔會出番呢

曉真俾主角放飛機放到而家

曉真條線之後會有用嫁但仲未去到
Btw阿伯吸血鬼唔伯出現啦應該

係咪又用黎做人質呢

俾主角個賤男hurt完激發異能

死死水走出地下停車場，只見藤蓮就站在不遠處，也是要離開的唯一通道，似乎是正在等待自己。

藤蓮見到死死水出去，大動作的揮手示意死死水自己的存在。死死水沒有多加理會，徑自向前走打算無視藤蓮。

「嘿，你也順利完成任務了嗎？」藤蓮見死死水不打算理會自己，於是乾脆直接開口問。

死死水對藤蓮一向也沒有甚麼好感，自己本來也是惜字如金的人，只是冷冷的應了一句「嗯。」

「果然，要殺害自己的局員可真難受啊，我可是第一次比分配到這樣的任務呢。」藤蓮皺眉感傷的說：「可不像你，偶爾都會接到這樣的任務，都已經做熟悉了。」

死死水本就不喜歡藤蓮，聽得藤蓮這樣子冒犯自己不禁回頭怒瞪藤蓮，附近溝渠中的污水也湧上地面，陰冷的說：「我不介意再多殺一個人。」

「嘿，真不愧是『冷雨』的死死水，說話還真夠冰冷的。」藤蓮雙手做出投降的姿勢，無辜地說：「逗你玩玩，不要太認真嘛。」

「……」死死水沒有回話，扭頭又繼續向前走，但污水倒是退回溝渠之中。

「你有好好的殺掉叫『白鏡』的小子吧？」藤蓮不放棄地向死死水搭話，像是逗死死水說話是世界上最愉快的遊戲一樣。

「這問題應該是我問你才對。」死死水鄙視藤蓮，說：「我一向都不會玩弄局員的屍體，只會給他們一個痛快。」

「也就是說白鏡沒有反擊咯？」藤蓮嘆了口氣，說：「你真夠運的，我這邊的『黑無』倒是有過一番掙扎才死去呢。」

死死水看著藤蓮衣服上的血液，的確似是有過一番戰鬥的樣子。不過想當然爾，普通局員不可能打得過「五煞」。

「我殺狼人或是吸血鬼的時候都沒有過甚麼猶豫，倒是在殺自家人的時候卻有一絲猶豫的心情，想著『這真的是對的嗎？』，又或是『思嵐這個做法真的沒問題嗎？』，想著想著，眼前的黑無也就死去了，害我難過了一會。」藤蓮見死死水看著自己衣上的血跡，說道：「但我這人有個特點，問題一般都不會在我腦海中停留太久。若說問題是一艘艘漁船的話，我就是最不受歡迎的漁港了。反正如同思嵐所說，這一切的行動都是建基於大義吧？因為是正義，所以殺掉局員這些犧牲是不能避免的。想到這兒，我就覺得好過很多了呢。」

「對的，一切都是為了正義。」

藤蓮的問題也是死死水思考過的問題，可是死死水看過世間太多不幸和不公的事情了，她知道這個世界需要「正義」。與此同時，死死水也心知「正義」並不是伸手可及的東西，也不只一個是光鮮的夢想。「正義」有時也需要髒骯的手段，既然要成就「大義」，就得付出與「大義」相等價值的犧牲吧？

因此，死死水很久以前就對自己說，要為世間取得正義，就得學會做出髒骯的行為。

如果正義背後是黑暗，就由我來一個人承擔吧。

「是嘛……我也是這樣認為呢！」藤蓮展露笑容，說：「真想快點到明天，這樣子就可以知道思嵐的計劃究竟成不成功。

「而我們，是否又離『正義』走近了一步。」

唔會咁痴線啦

幾時出第一個s級ssif局員仲有狼王 我驚樓主個故到出年都未完

長故嚟嫁幾時出應該係餵火行動完就會出

唉屌 到而家條女都未出番黎 唉 我要女呀

咁應該有排睇

慢慢慢慢

慢你個頭 你寫多啲咪快

大佬 出文又慢 劇情又唔緊湊 攰啦

如果說正義只可以有一種傳播媒介，相信所有人都會毫不含糊的選擇快捷、方便、受眾群極廣的「新聞報導」作為傳達正義的方法。

現在這一個世代，不看電視的人已經沒有多少了。就算不看電視，發達的互聯網上也有不少即時新聞程式，務求保證讓所有人都活在資訊泛濫的世界當中。

「特別新聞報導，位處中明市中心的康民醫院及平華醫院昨晚十時遭受到吸血鬼的入侵，盜走了地下血庫的冷凍血液十餘包。」液晶電視上的新聞女主播以極不敬業的義憤填膺語調持續報導著新聞：「二十名警衛受傷，可幸沒有即時的生命危險。事件發生五分鐘過後，兩名『特殊種族調查科』的A級局員藤蓮與死死水已經到達現場並即場制裁了涉事的吸血鬼。
「『特殊種族調查科』今早發表聲明，此次吸血鬼襲擊醫院事件極有可能是由『裡社會』中兩名惡名昭彰的吸血鬼，妓月堂和亞當．菲洛策劃，目的是要屯起血液，因此有理由相信短期內會有大型吸血鬼動亂事件發生。『特殊種族調查科』在此呼籲家庭觀眾近期儘量減少夜出，入黑以後遠離『表社會』邊境地區。新聞報導完畢，多謝。」

「Jack，有時候我真不希望你的預感會如此靈驗。」百樂盯著電視，卻是對吃著便當的Jack說道。

「我也不喜歡如此靈驗的預感，但是這些預感倒是救了我很多次。」Jack瞇著眼看女主播重新用一種畢恭畢敬的語氣報導下一則有關政府做出了多麼偉大政績的鼓導，不禁感到一陣反胃。

漢斯把手上的手提電腦畫面轉過給Jack看，電腦上方顯示的是一個中明市本地的討論區，上頭滿滿都是一連串針對吸血鬼襲擊事件的惡意文章，當中言語之毒辣更是教人咋舌。

「我們忽然都變得有名了。」漢斯無奈一笑，說道。

「人類似乎都不知道言語有著多麼強大的殺傷力。」本職就為陰陽師的道滿此刻卻是拿著遊戲機，漠不關心的說。

「有甚麼關係？我們只要表明自己沒有做過不就好了嗎？」緗也是不以為意的說。

「你認為人類會相信我們說的話嗎？再說，這次事件一看就知道是由SSIF策劃，就算我們澄清事件與我們無關，相信所有的消息都會被SSIF所控制，根本不可能流出。」Jack嘆了一口氣，繼續說：「他們既然做到這個地步，看來的確開始對安凡的存在感到不安，甚至不惜要打破『表、裡社會』維持多年的和平，也要解決這個心頭大患。」

「那麼，我們應該怎麼做？總不能就這樣被他們用這樣的藉口處處打壓吧？」緗不甘問道。

「SSIF如果以為一切都如他們所想那樣的話，那就未免太天真了。」Jack冷笑，問道漢斯：「已經清楚其他領頭吸血鬼在『共宴』的回答了嗎？」

「是的，在守財奴出賣我族一事傳開了之後，所有領頭吸血鬼都已經相信安凡就是吸血鬼的『王』一事，也都表明會全力協助我們。我想，這次的虛假襲擊事件也會引起其他領頭吸血鬼的不滿，定必會對我們提供協助。」漢斯微笑道：「就算不對我們提供協助，大概也會對『紅公爵』提供協助吧？我們厚面皮點，和『紅公爵』合作不也可以嗎？」

「這當然。」Jack大笑道，然後轉頭問百樂：「那麼，安凡的狀態如何？」

「好得很，不管是肉體層面還是心靈層面，都比剛剛來到『裡社會』時的軟弱模樣大有不同。」百樂滿意的說。

「既然如此，我們也就久違地大鬧一場吧。」

妓月堂又變咗佢個名喇

我搵番我當初用嚟記故事發展本notebook，發現我一開始就係寫「月堂」咁睇嚟「月膛」先係錯

都有同感，好似睇極都唔入肉咁

不過都係支持樓主

*

是夜，月圓，無風。

無風的日子都是好日子。落葉不飄，也就不會阻擋視線；春風不吹，野火不燒；清風不吹，仇人的耳語也就不會傳到對家耳中。

離「裡社會」約五百米外的一處高樓大廈之上，思嵐透過巨大的落地玻璃，用昂貴而精密的望遠鏡看著「裡社會」中的一舉一動。

數十個黃綠相間的SSIF局員配備著重火力的熱兵器或是順手的冷兵器，以五人為一小隊的形式一步步接近「裡社會」的入口。當中也夾雜了數個不穿SSIF制服，一看就知道位階較高的局員領頭指揮行動。

要是在平常日子，「特殊種族調查科」如此大規模的行動必定會引來不少政府右翼份子的反對，畢竟這些年來「表社會」和「裡社會」一直都相安無事，根本沒有理由動員殲滅對方。

可是在思嵐的「餵火」行動帶動之下，右翼份子們也都不敢與民意相悖，只得默許是次的攻堅。

「餵火」行動初步計劃非常成功，一切都在思嵐的預料當中：網絡群眾的輿論、新聞報導的義憤填膺、民眾對吸血鬼的畏懼之心。

以上的一切都只是「火種」，是這次「餵火」行動的火種罷了。

而「火種」現今已經開給熊熊燃燒起來，剩下的就是「餵食」了。

「兵灸，練子，報告位置。」思嵐透過對講機和手下溝通，始終是自己指揮的行動，當然得要投入自已的人馬。

「報，現在已經到達『裡社會』入口，指示一到便可突入。」兵灸充滿男子氣慨的聲音從對講機中響起。

「報，我已到達『裡社會』後門，隨時可以攻入。」練子則是相對冷靜地回報位置。

「兵灸你和毒儒兩個小隊互相配合從正門進攻，練子和雷潮則在後門製造混亂，不要放過任何一個吸血鬼。五分鐘後行動正式開始。」思嵐把事先想出的行動計劃分配給各下屬，道。

死魚眼錢德勒的倒影映在玻璃之上，走近思嵐道：「計劃會順利進行的吧？我不單把下屬的生命交 托給你，甚至不惜犧牲自己的得力部下，也都是為了這次的行動。」

「會的，計劃會順利進行，你和腐兩人的部下都不會白白犧牲。」思嵐放下望遠鏡，倒數著五分鐘。

「只投入B至C級局員就可以了嗎？我們『五煞』不用出動麼？」腐撐著黃金柺杖，一柺一柺的問道。

「不用，至少現階段就已經足夠了。」還有兩分鐘。

「雖然我手底下個個都是能人異士，可是對上妓月堂和『紅公爵』，難免感到吃力。」腐斜眼問道思嵐：「你該不會又想把我的手下都推去送死吧？」

「別要說到送死那麼難聽嘛，」思嵐天真的笑道，說：「他們都只是這次計劃中的『柴薪』而已，是『柴薪』啊。」

最後一分鐘。

「呵，『最毒婦人心』果然不是騙人的，女人還是少得罪為妙。」腐冷冷應道，聽得思嵐這麼一說，他對於思嵐的計劃似乎有了更進一步的了解。

「好的『柴薪』會令『火種』燒得更加旺盛，而愈是旺盛的火焰，就愈容易惹來關注。」思嵐喃喃自語道。

時間到。

「全員，突擊！」

又死一堆人

唔好死死聲咁難聽「他們都只是這次計劃中的『柴薪』而已，是『柴薪』啊。」

連人都唔係

認真，打多幾篇，唔好戲肉停

放工返到屋企會繼續

接到思嵐的命令以後，兵灸和毒儒交換了一個眼神，兩人都心領神會對方意思，毒儒指示部隊退到兵灸部隊後方。兵灸鼓動肌力，盡情發揮自己「百牛」異能，掄起手上大銀棒，一擊就把「裡社會』的大門轟開。

兵灸身後的六名部下全都是從錢德勒和腐的下屬之中，精挑細選出來的力量型異能人。他們的異能雖然能力都比較單調無變化，可是在進行攻破、擔當前線、徒手格鬥等卻有著出色的表現。

兵灸轟開大門以後，其身後的部隊就一股腦兒地搶先進入。兵灸本人更是首當其衝帶頭闖進，也不怕吸血鬼一方有著埋伏或陷阱。

思嵐當然知道兵灸性格衝動，因此才會把兵灸和毒儒分到同一隊，為的就是希望以毒儒的冷靜淡化兵灸的衝動行事。

的而且確，毒儒小隊是相對的穩健。部下們都在大門被破時就開始了各種仔細的觀察，留意附近會否有伏兵藏起身形，等待突擊。

然而，無論毒儒如何冷靜索敵，他都只看見了一個人。

一個背著長劍，穿著如同古代武俠一樣的青衣男子懶懶散散地站在兵灸等人面前，抽著煙，似乎是正在等著甚麼人一樣。

「一聲不吭的就把別人家門轟爛，現今的人都如此無賴嗎？」青衣男子搖頭嘆息：「哎，想說可以把地盤擴大一點才答應Jack幫忙的，真沒想到外頭的人都是這副模樣，早知道就不摻和這破事兒了。」

兵灸毫不畏懼眼前的吸血鬼，徑自走到青衣男子跟前，身高兩米五的他低頭看著男子，沉聲問道：「你是誰？難道你不怕死嗎？」

「死？哈哈哈哈哈哈！小伙子吹牛也不怕吹掉大牙。」男子仰頭大笑道，隨手就把抽到一半的煙丟掉。忽然一陣陰寒殺意從男子身上湧出，仰頭的他一字一句對低頭看他的兵灸說：「小子，你擋住我的視線了。」

毒儒從看見了男子的一剎就已經馬上開始回想記憶中所看過的吸血鬼臉孔——而且是從危險度較高的吸血鬼開始。

背著長劍、如同古時武者一樣的打扮、沒有被兵灸所震攝到的精神力、長劍、長劍………

毒儒似乎想到了甚麼，渾身打了一個激靈，急忙大叫：「兵灸，快退！」
兵灸似乎還未有意識到眼前的吸血鬼是誰，可是被毒儒這麼一叫還是反射性地退了一步。

而就是這反射性的一步，使得他沒有被長劍攔腰切開。

兵灸腹部被長劍劃開了一道深深的口子，鮮血狂噴，腸子雖然沒有跌出來但也相差不遠了。

男子長劍回鞘，一臉讚賞的說：「你這腹肌練得不錯，這麼一砍還挺得住。」

「毒儒！這傢伙是誰！」兵灸急躍向後，咬牙忍痛問道。

「『裡社會』十二領頭吸血鬼之一，患。」毒儒一邊指示一個隊伍中負責治療的下屬為兵灸療傷，一邊簡單地為眾人解說眼前的吸血鬼：「曾為懸賞單上的第一名，擅使一種名為『靈水劍法』的古流劍法，有說其劍法可媲美『四狼王』麻離。」

「不錯，資料倒是做得很足。」患滿意的點點頭，下一秒卻又沉下臉，道：「但有一點錯了，我的劍法可是比麻離那匹臭狼更強啊。」

「操，看老子我怎樣一棍砸爛你這頭臭吸血鬼！」兵灸躺在地上療傷，嘴上卻是不饒人。

「哼，剛才不過是你運氣好罷了，再來一次我一定把砍成兩半。」患嗤之以鼻。

毒儒沒有加入罵戰，他心中所想不過一個念頭：如何在犧牲最少局員的情況之下全身而退。

靈水劍勢

好似好多人用劍 加速

劍堪稱係冷兵器之中嘅公廁

若說要強行轟開大門，最簡單快捷的方法莫過於使用爆破。

數聲震耳欲聾的爆炸聲響起，揚起了地上無數灰塵。練子拋著玩手上的炸彈，指揮部下前進；雷潮個性與兵灸相似，也是個喜愛一馬當先闖入敵陣的熱血少年，練子的「強行爆炸」異能更是替他省去了打開大門的麻煩。

「小的們！跟著我一起上！」雷潮興奮莫名，一股熱血上頭都忘了自己和他所謂的下屬也不過同為C級，根本沒甚麼資格領導他們。

「好………啊！」一個看似被雷潮熱血感染的下屬剛開口附和完雷潮，一顆子彈就貫穿了他的腦袋。

「莫名其妙的一群人，闖入敵陣就像是玩過家家一樣。」一把冰冷的女性響起，薄唇吹散左輪手槍槍口上的硝煙。

會開槍的女吸血鬼很多，但準繩度如此之高的可能就此一位——「半槍」的緗是也。

「這年頭的年輕人都沒甚麼危機意識嘛，所以說人活著就要多接觸危險，接觸多了自然就會有危機意識，也就不怕危險，你說對嗎，緗寶寶？」站在緗旁邊的光頭男子，用整張臉上唯一沒有傷疤的嘴巴兀自開口說話，還用怪異又噁心的稱呼叫喚緗。

緗一臉噁心的往左退了一步，完全不想搭理光頭男子。要不是Jack特地請求這名男子保護自己，希望對方和自己組隊，緗是絕對不想見到他的。

說到底，這名男子本身就是「絕對安全」的代名詞。

「緗寶寶，你為甚麼不搭理人家呢？難道說人家對危機意識的定義有錯嗎？有錯嗎？沒有錯吧？」光頭男子不死心，抱著「不到黃河心不死」的堅毅精神硬是向緗搭話。

正當緗終於被煩得受不了、要把槍頭指向男子要他閉嘴時，光頭男子就被一束雷電整個炸飛開去。

「危機意識？被十四名異能人包圍之下都可以毫無顧忌地搭訕女子，你才是最沒有危機意識的人吧？」雷潮雙手電光飛舞，下屬的生命一下子就被人了結令他感到非常不爽。

「雖然不太想對敵人示好，但只少你令他閉嘴了。」緗嘆了一口氣，對雷潮說。

「我最擅長就是令人閉嘴，而且是永遠地閉嘴。」雷潮瞪著緗，說：「你想和我比比看，是子彈比較快，還是雷電比較快嗎？」

「比比看倒是不必了，白痴也知道雷電會比較快。」緗聳肩，無奈地指著後方渾身冒煙的光頭男子說：「不過有一件事你搞錯了，他可沒有永遠地閉嘴喔。」

「哈，就是吸血鬼的體質，被落雷劈中了還是一樣得死吧？」雷潮不以為意地說。

「這可不一定喔。」

光頭男舉起右手大姆指，似是在示意自己可是好得很。被雷電燒焦了的皮膚正以不可思議的速度癒合，結痂，最後只在身上留下了一道微不足道的疤痕。

吸血鬼本身的確有著高速自癒的身體能力，在吸入血液以後速度更會顯著上升。可是眼前吸血鬼在沒有吸啜血液的情況之下都有著可媲美吸入血液後的自癒速度，確實是令人難而置信。

「裡社會」十二領頭吸血鬼之一，「不死」的司馬不破。自癒能力就是在領頭吸血鬼當中也是出奇地強，一般尋常刀兵器基本上不可能對他造成致命傷，有說他的終極目標是要使銀器在他身上也失去效力，成為真正意義上的「不死」。

「很抱歉要你們失望，但這傢伙可沒有這麼容易死去。」緗抽出腰際另一柄左輪手槍，對雷潮等人說道：「倒是你們，就算是異能人，只要中槍了還是一樣會死吧？」

「雷電電不死他，我就不信加上炸彈也不能炸死他！」雷潮見到光頭男子已經像是沒有受傷一樣，摸摸光頭復又站起來，怒道：「就算炸不死他，炸到他粉身碎骨也好！」

「有些異能人好像不太怕子彈。算了，一顆不行就再一顆好了。」緗完全沒有在意雷潮的憤怒，自顧自的喃喃自語。

子彈可否快得過雷電，炸彈又可不可以炸死「不死」的吸血鬼，相信答案馬上就會分曉。

有d設定的好奇，人被初擁會變吸血鬼，人會異變成異能人，但暫時冇講狠人係點黎，同如果異能人接受初擁，會唔會變成吸血鬼呢

起源嘅設定之後會再講，但基本上狼人嘅起源同普遍出面嘅設定大同小異
異能人接受初擁唔會變吸血鬼，因為異能人嘅起源同吸血鬼&狼人都有關係（目前設定係咁），之後會搵方法交代返

如果異能人變吸血鬼

好撚好睇，唔好比佢停

如果狼人有咗異能再變吸血鬼

透過高性能的望遠鏡，思嵐仔細的看著「裡社會」處處戰場上的變化，也順便想要找出妓月堂和新的吸血鬼王的所在。

正是入神看著時，腐一下子就搶過了思嵐的望遠鏡，看向毒儒和兵灸身處的大門方，大笑道：「哈哈哈哈，竟然是由患才出面對付你的兩名手下。患名聲在外，實力高強，難道你就不怕他們白白送命麼？」

「我對自己的部下可是很有信心的。」思嵐剛才也有看過毒儒和兵灸的戰鬥，雖然患的實力確實高強，但是一時三刻怕是不能殺死兩人。

兵灸接受過了毒儒部下治療之後已經恢復到可以再戰的地步，純銀巨棒少說也有五百公斤重，可是在兵灸手上卻似是沒有重量的紙片一般揮灑自如。

不過是隨手一揮，銀棒所到之處皆是摧枯拉朽，水泥牆如同是豆腐一樣粉碎。然而，患的一柄長劍卻無懼兵灸的銀棒與怪力，無意閃躲的他硬生生地接下兵灸的砸擊，幾次下來兵灸虎口反被震得酸麻，患的長劍卻不見一點缺崩。

「空有一身怪力的漢子，再花上一百年也不可能打倒我。」患鼻子噴氣，不屑的說。

話音剛落，患忽地高高一躍，長劍順勢劃出，在從後偷襲的毒儒背脊拉開了一道口子。

「你倒是有點智慧，懂得從後偷襲。」患看見毒儒捧著書本的雙手發紫，更傳出了中人欲嘔的臭味，不悅的說：「可惜是個用毒的卑鄙小人，多加提防也就不成威脅。」

「是嗎？那這樣又如何呢？」毒儒陰險一笑，空出右手摸向兵灸的銀棒，依附在其手上的毒力竟轉移到棒上！

「我的『書蠱』異能可以根據看的書本不同，而產生出不同的毒力。」毒儒翻轉書本封面，赫然寫著「鋼鐵銹蝕成因與考究」，笑道：「任你手上長劍如何鋒利，一旦銹了也就等同一身功夫被廢了吧？加上一旁還有十多名異能人伺機而動，大名鼎鼎的患也討不了多少甜頭吧？」

患見兵灸手上銀棒毒氣盎然，眼中卻毫無懼色，說：「看來不用點真功夫是無法擊退你們的了。」

患手中長劍一抖，劍光寒寒，無滔劍氣席捲眾人。

如此高強的劍氣就連五百米開外的腐也能清楚感應，脫口道：「患的實力比起以前來得更強了，只怕我所挑的新下難以抵擋。」

思嵐道：「就是我和患單挑也沒有十足把握拿下他，但要是有『五煞』任何一位助陣，勝機定可提升至八、九成。」

思嵐這次倒沒有說謊，「五煞」單人戰力雖強，但說到要單挑十二領頭吸血鬼多少有點托大。但要是兩名「五煞」聯手，要取勝決不是難事。

「患就算是在十二頭鬼當中也是有名的武鬥派，兩名『五煞』也不一定可以輕易取勝，但要是身旁有幾名潛質甚高的下屬，問題則不大。」腐鏡頭一轉，看向了後門方。

思嵐知道腐言下所指是誰，道：「雷潮實力不俗，雖然只是C級，但是早就有B級的能耐。我有心要讓他多加磨練，這才不把他升上至B級。」

思嵐知道腐一向都認為雷潮是一個不可多得的人材，腐也不止一次要求思嵐把雷潮轉讓做他手下，不過思嵐堅決不從罷了。

事實上，能夠控制自然之力，如思嵐的「風」、死死水的「水」、藤蓮的「大地」等的異能潛力一向極高，多年來「五煞」之位都是由可以控制自然之力的異能者擔任。

當初腐一見雷潮的「雷電」異能就雙眼放光，不住大讚其潛質。口頭上是想其好好教導雷潮異能，實際上更是想要為自已退下「五煞」前謀定一位繼任人。

腐繼續看著雷潮那邊的戰況，沒有回應思嵐。

雷潮的「雷電」異能當然強悍，單論破壞力可能還在練子的「強行爆炸」之上。可是這次雷潮面對的，卻是一頭打也打不死，電也電不死的吸血鬼。

單是一個司馬不破尚且可以靠著長期電擊燒焦他，可是麻煩在於司馬不破身邊的緗。

雷潮的「雷電」異能不單是放射式的，更是可以靠著電擊來強化自己的神經，做出一些驚人的動作和反應。在他看來，緗的子彈都不太能造成威脅。然而，緗卻不把雷潮一個人當作目標，緗的目標是全部異能人！

參與這次「餵火」的異能者雖然都配備了熱兵器如手槍、步槍、衝鋒槍等，可是在緗面前，任何子彈好似都不能發揮作用一樣。射出的子彈不單止被緗的子彈擊落，甚至在一輪反彈過後回擊到自己身上。

正如緗所說的一樣，異能人畢竟是人，吃了子彈一樣得死。在緗無比精確的槍法之下，練子和雷潮的部隊皆有三人陣亡。

「這他媽的女吸血鬼是甚麼一回事？比起那領頭十二吸血鬼還要難纏！」雷潮躲在石牆後方，對練子說。

「她是妓月堂的下屬，『半槍』的緗。能在妓月堂底下辦事，沒點實力才叫人難以相信吧？」練子則是相對地冷靜。

「靠！我的雷電本來可以輕易電死那臭婆娘，但是那叫司馬不破的總在千鈞一髮之際替她擋招，偏偏那男的又怎麼也電不死！」雷潮性子高傲，那受得了自己的異能無法殺敵的挫敗？心下憤怒得很卻又只能窩囊地躲子彈。

「要不這樣，接下來由我對付司馬不破，你專心一致的對付叫緗的，怎樣？」練子也不甘手下白白送命，他也想要報仇。

「早該這樣了！」雷潮雖然憤怒，但頭腦還是清晰，知道這的確是一個好計劃。

「上了！」練子一呼喝，借部下的「煙幕」異能做掩護，和雷潮一同衝出。

「嗯？不要命了麼？」司馬不破看著衝過來的雷潮，歪頭奇道。

只見雷潮在快要衝到司馬不破面前時，倏然轉向，練子則是從瑙潮後方躍出，把手上三顆手榴彈擲向司馬不破。

本以為是雷潮衝來，卻不知竟突地改為由練子對付自己，司馬不破愣了愣，身子反應一慢，竟就吃了練子的異能「強行爆炸」。

轟！轟！轟！

三下強大的爆炸再一次把司馬不破整個炸飛開去，一條斷手更是在空手劃出鮮血軌跡。倒在地上的司馬不破就算仗著吸血鬼堅韌的身體，也無法頂下練子的手榴彈。斷了一條左手不說，胸口更是被被炸得血肉模糊、深可見骨。

雷潮見練子一擊得手，雖然痛快，但是卻為自己實力比之練子還有不足感到不忿。雷電異能受心念影響，出手更加沒分輕重，緗雖有吸血鬼優異身體能力，但要躲過雷電似乎還是慢了點。

「臭婆娘！你的子彈不是很快嗎？為甚麼你要躲起來呢？」雷潮渾身纏滿藍色電光，頗有幾分雷神降世之感。

四一巴吹到又自然異能又培養成下個核心成員咁點睇都係似收皮既節奏

唔會咁快就收佢皮嘅佢算係戲份多嘅大配角

無限子彈

帶咗好多子彈

Guns, lots of guns

你呢？會唔會帶咗好多篇文

Fucking pencil

冇可能嘅事

Live咗添屌

「嘖。」緗和剛才的雷潮一樣，躲在被雷電轟得破爛的石牆之後，看著倒在地上冒著焦臭黑煙的司馬不破，倒沒有理會雷潮的挑釁。

「這小子的異能的確頗強橫的，但我還沒有被逼入絕境呢。」緗暗忖，這時的她竟想起了安凡。

要是安凡在的話，他的「幻化之翼」應該可以擋得了這些雷電吧？算了，反正這臭光頭大概還沒死，自己的「絕技」也沒有施展開來，手上籌碼還多得很。

「雷潮，我待會兒把這女的炸出來，你就順便賞她一個痛快吧。」練子說道，仔細地點算自己手上還剩下多少手榴彈。

練子的「強行爆炸」異能必須要有手榴彈作觸媒才可以發揮功用，可是隻身一樣可以攜帶的數量不多，因此練子得要好好算清楚數量。

「才不要，我要虐殺這女吸血鬼！」雷潮向來性子高傲，怎受得了被練子命令，當下就拒絕了練子的合作。

「別耍白痴了，殺掉吸血鬼才是我們的最終目標。」練子皺眉，他對雷潮拒絕與自己合作也感到不滿。

「別裝模作樣了，練子！老子不需要你來對我說教！」雷潮不屑道。

躲在牆後的緗聽得雷潮和練子兩人在吵架，認為這是一個好時機，右手左輪連發，三顆子彈準確無誤地朝雷潮腦門飛去。

雷潮畢竟有雷電加身，視覺與身體神經受到強化，一撇頭就躲過了那三顆子彈。

「臭婆娘，老子還沒有…！」雷潮正要開口痛罵緗時，剛剛才閃過的子彈不知為何竟反彈到自己身上，背脊頓時傳來錐心之痛。

「可惡！」練子眼見雷潮中槍，立馬扔出兩枚手榴彈，可是卻被緗的神準擊落。

「掩護！」練子喝道，身後的部下立馬上前，運用自己的異能攻向緗。可是連雷潮和練子這樣高強度的攻擊型異能也無法對緗造成傷害，他們的異能簡直是不值一提。

緗就算不用順手的左輪手槍，單是運用吸血鬼優異的身體機能和體術，就已經可以輕鬆撂倒剩下的異能者。

「憑你們這幾個軟腳蝦就想要挑戰『裡社會』，簡直是痴人說夢。」緗踩著一個倒地的異能者的頭，冷冷的說。

練子應道：「至少我們打倒了一個領頭吸血鬼。」

「哈哈哈哈哈，沒有用上銀就想殺死一個領頭吸血鬼，你肯定是這些人當中最白痴的一個。」緗笑得直不起腰來。

緗以往就和司馬不破一起行動過一小段時間，也曾見識過司馬不破受到比斷手、胸口被炸爛的還要嚴重的創傷。而那些創傷都沒有殺得死他，練子的爆炸就更加不可能了。

除了用銀器和聖水以外，大概就只有把司馬不破的頭砍下來才可以殺死他了。

只是緗的大笑沒能維持多久，一道藍白帶電的身影只一剎就把緗踢飛，緗根本來不及做出反應！

「鳴…！」被狠狠踢飛、撞在牆上的緗雙眼瞪大，內臟翻騰不已。

這怎麼可能？自己的子彈明明打中了雷潮的後背，怎麼可能還有這樣的高速？

「臭婆娘，幸好老子有穿上防彈衣！不然真的要被你的陰招算計了！」雷潮掀開衣服，露出底下嵌了三顆子彈的防彈衣：「這下子你就再躲不了了。」

雷潮每一步都踩著雷電，纏繞在手上的藍白電能也是蓄勢待發，每一次走近緗，手上的電能就愈發強大。

緗的身體被雷潮剛才的攻擊麻痹，一時間還沒有辦法動彈，只能眼睜睜地看著雷潮走近。

可是緗眼中卻沒有一絲絕望，眼前的狀況絕對稱不上絕望。

因為在她飛擁到牆上時，她看到了——

司馬不破動了。

唔加速點得

個故多唔多角色會死其實

一日2篇ok？

前期唔多，但後期打算個個都有可能會死

儘力啦，畢竟要返工，得夜晚有時間打到

死異能人好啦

咁祝你生意淡薄

於是明明剛才還在一步一雷電的雷潮飛開了，而且是被司馬不破用自己的斷手打飛的。

身上雖然還是焦焦黑黑的，可是司馬不破完全不把這些傷當做一回事，咧開嘴、對個小丑一樣拋著自己的斷手、對緗笑說：「緗寶寶，你沒有事吧？剛剛這一下有沒有讓你很心動？我可是為了等待這個英雄救美的瞬間等了很久呢，等到我都快要睡著了。」

「混蛋……」緗摸著自已的肋骨，雖然有點裂了，可是這點小傷沒有吸血鬼會放在眼內。

倒地的雷滑勉強掙扎著起身，竟然看見是一個斷手的吸血鬼將自己打飛，感到不可置。而這也是雷潮頭一次感受到十二領頭吸血鬼的強悍。

「難道每一個十二領頭吸血鬼都這麼強嗎？」雷潮心中不禁感到驚訝。

雷潮這番想法其實並沒有錯，可是他有一件事還沒有搞清楚。就是在十二領頭吸血鬼當中也有一個相對明確的分類，主要是分為武鬥派和防守派。

武鬥派的領頭吸血鬼佔了多數，與毒儒和兵灸戰鬥的患毫無疑問就是其中一名武鬥派。司馬不破向來被歸類為防守派的一員，儘管有著比一般吸血鬼要出色的戰鬥能力，可是要和真正的武鬥派對比，仍然有一定的距離。

「你可以改改老愛拿自己的斷手斷腳當武器的壞習慣嗎？看了就嘔心。」緗拍去身上的灰塵，斜眼道。

「啊哈哈哈哈哈這可不容易，誰叫我老是找不到稱手的武器呢？」司馬不破摸著後腦，尷尬的說。

練子見眼前兩人的氣氛這麼融洽，根本就不把自己放在眼內的樣子令他一肚子氣。怒氣一上頭，竟就把手上所有的手榴彈的扔向緗和司馬不破身上。

司馬不破看著練子的手檔彈飛向自己和緗，他挪了挪身子，卻不是為了避過手檔彈，而是擋在了緗面前，一個人承受了所有「強行爆炸」的傷害。

隨著爆炸火光消去，承受了練子所有攻擊的司馬不破卻是一副不痛不癢的樣子看著練子，似乎是在說：「這就是全部了嗎？」

「也許你覺得很奇怪，為甚麼這臭光頭擋下了所有攻擊卻是一副不痛不癢的樣子。」緗用槍遙遙對準練子的眉心，說：「我不肯定是不是每一個吸血鬼都是這樣，可是這傢伙對曾承受過的攻擊會慢慢產生抗性，頭一次的攻擊殺不死他，下一次就更加困難。

「司馬不破之所以有『不死』的稱號，並不是因為他有著強大的回復力而已，更多的是因為這個離奇稀罕的特性。」

扣動扳機。

風吹，卻沒有吹走練子的性命。

「這……我們不追嗎？」司馬不破看著遠方的一道藍白身影，尷尬的問道緗。

「你跑得比雷電要快嗎？」緗把槍插回腰間，無奈的說。

「如果是緗寶寶的要求，我可以試試看喔。」

緗一翻白眼，沒有回答司馬不破。

算了，反正也沒有子彈。再說，雷電當然比子彈快，就算是多背一個人，雷電還是比較快。

係咪之後會出多d角色？
感覺吸血鬼果邊數量好少

之後應該會有多啲，但唔會係集中係妓寨嗰邊

子彈和電雷的速度對決尚算有了一個模糊的說法，然而另一場對決的結果倒是比較磊落。

在「裡社會」大門處，四周的牆壁都是一道道張狂的劍痕，地下各種巨型碎石，不禁讓人聯想到是否有恐龍來襲。

恐龍當然絕種了很久，這兒的破壞也不是由恐龍造成的。

這兒的破壞是由三個人所造成，分別是一個站著拿劍的人、倒在地上捧著書奄奄一息的人、和一個撐著巨大銀棒勉強站著的壯漢。

拿劍的當然就是患了，牆上的劍痕正是他大肆活動一番的結果。

「剛剛說得多麼風光，現在倒下的卻是你們，真想問問你們老大會不會覺得丟臉。」患打了個長長的呵欠，從褲袋中抽了根煙點燃起來。

「有種…再來過！」兵灸氣喘吁吁地說，但這不過是氣話，現在的他根本就沒有可以再和患一戰的力氣。

就連以力量和耐力著稱的兵灸都沒有活動能力，就更加不能指望倒在地下奄奄一息的毒儒了。

不過是十分鐘以前，毒儒發動了「書蠱」的異能，把「銹蝕」的毒附在自己的銀棒之上，打算以這一招逼使患放棄手上的長劍。

可是患卻對毒儒這一招不以為然，徑自挺起長劍搶攻。兵灸對於自己的武藝一向都有極大的自信，當然就是揉身上前和患對碰。

別看兵灸長了一身健碩的肌肉就以為他的行動會變得緩慢，他鍛練的方法一向是以不影響機動性為前提，甚至是針對性地強化身體的爆炸力。真要說的話，兵灸就是一台有著賽車速度的坦克。

然而無論是多麼強大的機動力，都根本無法追上由患所使出的「靈水劍勢」。長劍飄逸靈動，使將開來如同潺潺流水。

所謂抽刀斷水水更流。

不是兵灸無法追上，而是根本無從入手！巨大銀棒就算有了「書蠱」的加成，此刻卻只是一根愚蠢又龐大的無用大棍，別說了碰到患的長劍了，就是運患的衣角也擦不著邊。

不過是一個眨眼的瞬間，患的長劍就在兵灸巨大的身軀之上刺了好幾劍。所幸兵灸本身肌肉結實，中了幾劍並不足以致命。

「鍛練而成的肌肉鎧甲嗎？的確棘手，」患眸中的鮮紅映出的不是兵灸和毒儒等人的容貌，而是他們的死相：「書生應該就沒有肌肉鎧甲了吧？」

患踏著離奇而古怪的步法，手腕一抖，長劍劍尖就指向了一旁的毒儒喉頭。

毒儒的異能此刻正附在兵灸的武器之上，自己雖說多少也練過防身之術，可是平常也都是靠異能保護自己，赤手直拳又怎能打得過武鬥派的患？

連後退逃避的間隙也沒有，毒儒只能眼睜睜的看著那抹封喉的白光刺向自己。

噹！

兩個部下忽地從旁竄出，左右交叉奮力架開了患的長劍，劍尖堪堪擦過毒儒耳朵。

劍招已老，患不得不收劍。

「真險，我們竟然擋下了大名鼎鼎的患的劍招！」一個看似只有二十歲的少年不敢相信的看著自己手上的短刀，說。

「我剛剛讓以為自己要死了！」另一個少年也是興奮不已的看著自己雙手，似乎還未能相信自己剛才所做的事。

毒儒畢竟是個B級，他還真沒有想到自己會被兩個連名字都叫不出來的C級局員所救，加上自己剛剛才逃過死神的劍尖，一時間除了「謝謝」也不知道要說甚麼好。

「不用謝！能夠為你擋下劍招是我們的榮幸！」短刀少年回頭對著毒儒笑道。

「你是『風神』思嵐的下屬，能夠與你同處一個戰場就夠讓人興奮了！」另一個少年如是說。

眼前兩個後輩如此景仰自己，毒儒也不禁感到一陣暖流湧上心中，開口道：「你們太客氣了……」

毒儒突然無法再說話了。

他的口腔充滿了濃稠溫熱的鮮血、白花花的腦漿濺在蒼白的臉上、少年們少了半邊頭顱的屍首倒在自己身側。

被腦漿遮蓋的視線之後，毒儒看見兵灸手中的銀棒被患一劍砍開兩截、一踏地，重拳崩開兵灸五米之遠。

「戰場之上，每一分每一秒都足已要命。」患抖落長劍上的鮮血，目無表情的瞪著毒儒。

完全沒有中劍的感覺，毒儒胸口由左至右劃開了一道漂亮的血色線條。

鮮血大噴濺！

正 打獲佢哋

難為正邪定分界

支持裡社會

硬係覺得放電果條友好mk之後一定要殺左佢

掛住吹水抵死

時間在鮮血噴濺之中回到了十分鐘後的現實。

遭到重創的毒儒已經沒有了戰鬥能力，兵灸勉強靠著受身技術御去了部分的衝擊，但現在站起來已經花了所有力氣，就更別提再和患戰鬥下去。

「再來過？不了。和沒有戰鬥能力的人打，我的『滄水』可是會哭喔。」患愛撫著自己手中的「滄水」長劍，陶醉的說。

愛劍如痴，大概就是在說患這種人吧？

「可是，」患忽地臉色大變，殺氣又再暴漲：「讓『滄水』飲血的話，我可是一點也不介意。」

狀態萬全的兵灸也未必可以擋得了患這般全開的殺氣，受創的他單是被殺氣掠過就已經快要暈過去了。

就在這萬分危險、隨時會丟掉性命的瞬間，一直戴在耳朵之內的微型耳機終於響起了撤退的訊號。

在兵灸耳中聽來，這簡直等同天國傳來的救命神諭。

然而問題來了，自己尚有一絲逃命的力氣，但要帶毒儒一起逃走可就難了，單是要逃離患的劍氣範圍就已經是不可能的任務。

「你的表情有一剎那的鬆懈和安心，難不成是找到了可以活命的機會？」患歪頭問道，殺氣只是有增無減：「你現在的體力應該只足夠再出一招罷了、躺在地上的書生就更加不可能有再戰的能力、以你這種粗莽大漢更加不可能想出甚麼神來一筆的妙計。難不成，是上司叫你撤退嗎？」

患一番推論正中紅心，就像是聽到了兵灸耳中撤退訊號一樣神準。

「撤退啊撤退……」患的劍氣又再席捲，其氣之強更是吹動了四周沙石，一時間在場眾人大氣也不敢多喘一下：「能，做，到，嗎？」

頭一次，兵灸雙腿癱軟，完全失去戰意。

患的存在就像是一眼望不見底的深淵、是漆黑深海的無限壓力、是死神吐在脖子上的溫熱氣息——

也是無法可逃的絕望。

自己的異能在這吸血鬼面前一點用處也沒有，原來自己是這麼的渺小，世上也有自己不曾想像過的強者存在。

要死了嗎？

「不！」

五道狂猛的藍白奔雷帶著嘶鳴前飛，其勢頭之猛更是搗破了患用劍氣所築的「劍圍」。

只是患乃何許人也？在雷電觸碰到自己「劍圍」一刻就已經做好了迎戰準備，「滄水」狂舞，白光圓成劍花，五道強悍的奔雷一觸劍身就被如水一樣的劍氣盡數消弭。

「有趣的異能。」患難得露出興奮的表情，正要找出異能的使用者時，眼前除了被自己斬殺的無名小卒之外，就只有滿地碎石瓦礫。

兵灸不見了，奄奄一息的毒儒也不見了，就連偷襲自己的無名異能者也不見蹤影。

也許來襲的人不過是為了分散自己的注意力，目的不過是要拯救兩位同伴逃離戰場。

但在患眼中卻是完全不同的看法——

「我這是，他媽的被小瞧了吧？」

洩憤的一劍，劍氣縱橫。

可憐石牆淪為患發洩對象，石塊悲鳴著爭先恐後的倒下。

下一次，自己絕對不會再對他們留手了。

一個都唔洗死點同讀者交代

有原因嫁

等佢地變勁返黎殺吸血鬼

閃電俠嚟嘅喂

係咪要佢哋認清實力差距要特訓

其中之一

五百米外，思嵐看著「裡社會」各處戰場的情況，再透過通訊設備對自己的下屬發出指令。

打一開始，思嵐就沒有預想到這一戰能夠取得甚麼成果。

姑且不論此行目標的吸血鬼之「王」和妓月堂，「紅公爵」、「殺鯨人」、患、司馬不破等人都是一等一的高手，他們底下的吸血鬼部眾也不是可以小瞧的角色，殲滅他們當中任何一個都不過是「餵火」行動的紅利罷了。

「餵火」行動的本意並不在殲滅。

「『餵火』中的『火』，才是你真正想要的吧？」錢德勒也有自己一副望遠鏡，邊看邊問道思嵐。

「不愧是『炎骨』，有關於火的事情都暪不過你。」思嵐笑道：「不管是真正的『火』，還是虛構的『火』。」

「哼，能夠讓『火』旺盛起來的，還不是都得靠『風』嗎？」錢德勒冷笑一聲，眼中正在看著練子和司馬不破的對戰，說：「我能理解你想要透過這一次的行動來讓SSIF的局員了解到領頭吸血鬼的厲害，這一舉動順利的話可以燃起他們的『復仇之火』。可是在我看來，吸血鬼那邊也有一些火種被點燃起來了呢。」

司馬不破還真有兩把刷子，連爆炸也奈何不了他。不知道自己的火炎可不可以燒死他呢？真想試試看。

「失敗的人想要復仇，常理之內。」思嵐此刻卻是在看患和兵灸的戰鬥，說：「那麼勝利的人呢？他們得到的除了勝利之外，還有甚麼？正是驕傲，驕傲是這世上最可怕的火，碰到它的人不單單是灼傷，隨時會有引火自焚的危機。我把大家給我的兵力都當作了柴薪，就是為了餵養這一把『驕傲之火』。

「失敗很可怕嗎？在我看來，有時候勝利才是最可怕。」

患的劍招的確很強大，單純的肉搏戰要贏過他可不是一件易事。要是自己用上「風神」異能的所有力量，也許有六成把握可以取勝。

思嵐身為「風之怒」小隊的隊長，當然知道部下們的實力水平。兵灸肉搏雖然犀利，可是在患這種等級的高手面前不過是草履蟲一樣的渺小；毒儒的異能潛力很大，但是他太依賴異能了。這一戰大概可以讓他補足自己的短處，提升實力；練子整體實力平均，但是卻沒有持績戰鬥的能耐；雷潮的成長空間極大，如果個性更為謙虛，要當上「五煞」也不無可能。

他們每一個都是思嵐手下有著出色戰績的人，也是思嵐有意要好好培育的新生代，讓他們擔任此次行動的小隊長確是一個很好的機會讓所有人有所成長。

思嵐本就不打算靠他們取得實際戰果，所以她派出一個真正值得期待的人行動。

也就是在「風之怒」隊員中實力最強，備受大家景仰的亨利。

思嵐原來的計劃，就是利用兵灸和練子四人在前後門製造混亂，好讓亨利帶隊從別處潛入，找出吸血鬼之「王」並盡力消滅他。

計劃如果順利的話，整個「餵火」行動將會取得史無前例的成功，思嵐就是一舉爬上「Sephirot」一位也毫不出奇。

行動開始時，亨行確實靠著練子等人製造的混亂進入到了「裡社會」當中，途中雖然有些吸血鬼發現了他，但亨利實力強橫，不過幾次交手就格殺他們，不成影響。

然而計劃永遠趕不上變化，預計的不過是預計，世事永遠不會如人所料。

亨利遇上了一個用盡全力也不能格殺的人，這使得亨利頭一次萌生出「投降」的念頭。

而當思嵐在看見亨利所遇上的對象時，她毫不猶豫就發出了撤退的訊號。

攔在亨利面前的人，正是「Jack the Ripper」的妓月堂。

我又覺得吸血鬼唔會驕傲 個個幾百歲見慣大場面

四一巴下次Check一次D名啱唔啱先啦

你講妓月堂？？我後尾有再檢查過自己一開始寫係簿上面嘅設定名發現「月膛」先係錯，「月堂」係啱

贏過一次，之後再見到就難免輕敵

亨利有咩技，大多人物唔太記得

變熊並有熊一樣嘅力量

今日冇啊

「妓月堂嗎？這是個我一輩子都不願再見到的人，並不是在長他人志氣，滅自己威風，我不過是在就事論事。他的移動速度很快，出招也很快，根本沒能看清。我一輩子和不少吸血鬼交過手，『紅公爵』、患、星宵等等的領頭吸血鬼我也碰過，他們都是以高強的武功和絕倫的速度見稱，可是他們都沒能讓我怕得發抖…偏偏只有…只有…他…抱歉，可以要一根煙嗎？啊…順道…幫我點煙吧，我的手…不知為何…一直在抖？」

節錄自「澄光」十人小隊未作報告的自發性襲擊「妓寨」後，唯一的倖存者，辛特．艾巴的筆錄。

「Jack啊，是個很了不起的吸血鬼喔。『十罪神』中尚在人世的大概也就只有他了吧？你問我他是一個怎樣的人？嗯……平常的他就如同一個典型的英國紳士，有禮，衣著入流，總有一股脫不了的濃濃英國腔。咦？原來你是指他在是一個怎樣的領頭吸血鬼嗎？我只可以告訴你，如非必要，絕對不要與他為敵。」

節錄自為「裡社會」作偵察任務近十年的資深SSIF局員，明龍。

「論地盤，我的確比他多；論手下，我比他要多出五倍；論財力，誰不知道我身家雄厚？可是偏偏，偏偏我如何努力，也比不上J那傢伙？我有哪一點不如他？哪一點？他不過是比我更早成名，有著『十罪神』之名的老鬼罷了，真要打起上來，還不知誰勝誰負呢！他的手術刀是很快，我卻不相信我快不過他！」

以上為SSIF臥底臨死前，從「紅公爵」的「紅兔」中偷錄回來的錄音。

SSIF當中有不少有關於妓月堂的報告任人翻閱，亨利還是一個D級局員的時候就已經看了無數遍這些記錄。

亨利雖然知道自己是站在正義的一方，可是在看過妓月堂的行為以後，他覺得這個吸血鬼並不如「表社會」中所渲染的如此邪惡：單人匹馬做掉了英國惡名昭彰的狼人組織「小仙女」、挑掉了非法販賣人類的狼人組織「三狼會」、暗地裡幹掉私心想出賣「裡社會」的吸血鬼多名，不止一次阻止「裡社會」的吸血鬼發狂到「表社會」殘殺人類等等。

儘管立場不同，可是亨利並不討厭妓月堂，甚至在心底裡是想要親眼見一次妓月堂本人——他的刺青、他的手術刀、他的雙眸。

而現在，亨利的願望在最糟糕的情況之下實現了：妓月堂穿著一身卡其色風衣，手上一雙黑色皮手套、脖子顯眼的撲克圖案刺青。

最重要的是，那雙紅色眸子中所流轉的冰冷殺意。

一切的一切，就如同亨利在記錄中所看見的一樣。

關掉了耳朵中傳來的緊急撤退訊號，高大不輸兵灸的亨利挺直了背，毫不畏懼的看著妓月堂。亨利不是兵灸那種無謀的壯漢，他細心、謹慎、善謀，是個絕對有能力爬上A級的異能者。

可是在妓月堂面前，這些應該都不會有用吧？

「你知道我是誰吧？」妓月堂首先開口，風衣無風擺動。

「我知道，『Jack the Ripper』的妓月堂誰人不知？」即便無用，亨利也隨時警戒著妓月堂突然的一擊，雙手手臂以極緩慢的速度長出硬實的熊毛。

「既然知道，最好現在就離開『裡社會』。」妓月堂從風衣內袋抽出一個鐵瓶，大口喝著苦澀的黑啤：「我敬你也是一條漢子，不要浪費自己的性命。」

「既然你知道我的身份，那你也知道我不能違抗命令。」

「命令沒有你想的那麼重要，命都沒有還談甚麼命令不命令的？」妓月堂皺眉道，收好了鐵瓶。

「怒難從命。」

硬毛長至可以抵擋子彈。

「好吧，要打便打。」

一閃。

消失了！肉眼完全無法追蹤的高速！就是雷潮的最高速也不過如此吧？

噹——！

亨利下巴下縮、把頭收在完全變化成巨熊的雙手後面，靠著連子彈都能擋得了的硬毛才勉強扛下了妓月堂這一記高速斬擊。饒是如此周密的防禦，亨利的手臂還是被切開了一道創口。

「這毛都快和狼人的不相上下了，異能者的能力真是看十次都不會膩。」妓月堂在亨利身後數步，一邊拋玩著手術刀，一邊說。

「還是擋不了你的斬擊啊。」亨利強自苦笑，創口隱隱發疼。

「你大可以覺得自豪，這防禦力都快要比得上『七狼王』的地武了。」妓月堂收起笑容，嚴肅的看著亨利中指的戒指說：「就算你是B級局員，我也不能留你。」

明後兩天停更。
香港人，加油

雖然想叫你繼續出 但都係去養足精神啦你

亨利的創口因為受到高速斬擊，一股灸熱敲打著他的痛覺，但也拜這傷口所賜，亨利現在可是清醒得很。

眼前的對象可不是放水或是保留實力就可以戰勝的傢伙，如果在這兒也不拿出所有實力的話，不論是對敵人還是自己，都是一大侮辱。

「撤退吧，他不是你們可以應付得來的對手。」亨利脫下上衣，露出一身有如熊一樣強壯的身體，對身後的部下說：「我會為你們爭取時間的，可不要浪費我一番苦心啊。」

亨利身後的部下最強不過也就是B級，但是他們自問也比不上亨利，更遑論可以戰勝曾是「十罪神」的妓月堂了。因此所有人也有默契地不發一語，默默的往後退。

他們不說話，深怕自己愚蠢的說話會玷污了亨利捨身的高潔；當然，他們也害怕自己發出的聲音會驚動到全身貫注在亨利身上的妓月堂，從而招來殺身之禍。

「『Jack the Ripper』的妓月堂，多多指教！」亨利一聲咆吼，身子一下子拔升至三米高，深棕色的硬毛鋪滿身體，巨大的熊爪閃爍著噬血的光芒。

這就是亨利的異能「熊武」，可以自由控制身上任何部位變化為熊，而使出全力的亨利則是會如同狼人一樣變異為熊。可是和狼人的變身不同，狼人無論使用多少次「全身變化」都不會失去人性，可是亨利的「全身變化」時間一旦過長，就有極大機會無法變回人類。

並不是所有異能都是零風險的，不少異能本身都有一定程度的局限或是缺點。如何克服這些弱點正是每一個異能者都必須面對的艱深課題。

「和狼人近乎一樣啊，你還好意思稱自己為異能者嗎？」妓月堂身高也有近一米八，可是在三米高的亨利面前就如同是一個嬰兒一樣渺小不堪。
「不要把我們高貴的異能和那種臭狗相比。」亨利剛剛才變化為熊，因此仍然保留了所有人性，對答亦與一般人類無異。

「在我看來都沒有甚麼分別，」妓月堂伸了伸懶腰，冰冷而無生氣的話語貫穿亨利的內心：「不過就是因為知道原來的自己勝不了我，不得不祭出只有力量沒有智慧的獸性罷了，兩者能有甚麼差別？」

「閉嘴！」也許是被妓月堂的話語刺中內的柔軟，亨利熊掌一揮，打向妓月堂。

這一下別說可以打壞一面水泥牆，就是鋼筋都可以打彎。

可是妓月堂不是鋼筋，更不是水泥牆這種級數。

妓月堂，就是妓月堂。

妓月堂右手一伸，就擋下了亨利全力的一記揮擊。

「不可能，我變身為熊後的力量可不是一個吸血鬼可以擋得了的！」亨利一臉不可置信，他這一掌可是把數十個吸血鬼的頭給揮掉。

妓月堂搔了搔臉頰，不以為意的說：「這沒甚麼了不起的，吸血鬼的肌肉力量本就數倍於人類，你這一擊充其量幫我抓抓癢而已。」

「你攻完了嗎？那可輪到我了。」妓月堂左手底翻出一把手術刀，說。

妓月堂剛才說亨利的「熊武」和狼人一樣，只有力量沒有智慧其實並不對。亨利本就有不俗的智商，「熊武」影響之下，其感知危險的野獸本能更是大大提升，所以半吊子的暗殺在亨利面前是毫無作用的。

在強化過的野獸本能之下，亨利從妓月堂身上感覺到了前所未有的恐怖，還有濃重不散的血腥味。

和面對犬迥時的感覺一樣嗎？不，差太遠了。

和麻離的殺氣相比呢？接近，可是麻離並不能使亨利感到恐懼。

那是一種怎樣的感覺呢？

對了，這大概就是「死亡」的感覺了吧？

屌我蠢咗，早兩日幫部mac清資料嘅時候唔小心清走曬save落嘅文⋯⋯⋯⋯⋯

有冇另外backup?

另外back up 就係連登問題其實不大，係以前寫落嘅一啲隨筆同散文無咗可惜啲遮

重寫一次可能仲好 利申 9up

如同所有傳聞一樣，根本看不清妓月堂的刀、不知道用的是甚麼招數、也不知道是甚麼時候出刀。只有突如其來的痛覺襲來時，你才知道自己早已中刀。

啪嗒一聲，亨利熊化後的巨手摔在地上。痛覺此刻完全凌駕於獸性，亨利面色發青「呯」的跪在地上，打他掌握了「熊武」異能之後，他就沒有再受過如此嚴重的傷。即便是和犬迴交戰時也有受到重創，但是基本都是皮肉傷，不算礎事。

可是這次，妓月堂輕描淡寫的一刀就卸了自己的吃飯傢伙，其實力之高之強簡直難以想像。就是自己的上司「風神」思嵐出馬，大概也不可能擋得了他吧？

「看在你會珍惜部下生命，不像你的上司那般無情冷血，我就留你一命，只斷你一臂。」妓月堂用皮手套拭去刀上血跡，說：「我不想做太多無謂的殺生，你走吧。」

若是其他人，和鼎鼎大名的妓月堂交手過後還能留有一命，已經足以吹噓一輩子。可是在亨利耳中聽來，妓月堂完全就不把自己放在眼內，這可不是亨利想要得到的成果。

「換做是其他人，大概會逃得多遠就有多遠吧？」亨利另一隻手撐起自己，咬牙道：「我可和那些沒骨氣的傢伙不同，我才不會接受吸血鬼的施捨！」

運起熊化後的強壯大腿肌，亨利瞬間來到妓月堂面前，剩下的右手揮出數記重拳，每一記都虎虎生風，威力十足，根本沒有傷者應有的弱勢。

亨利心知自己著實是受了重傷，本來是不應該做出如此大動作，一來會造成失血過多，二來也是怕自己一旦變得虛弱會無法駕御獸性，無法再變回人類。

然而亨利也理解到妓月堂是一個就算自己完全墜入獸性，不復變回人類，也不可能戰勝的對手，眼下的自己除了放手一搏，根本就沒有其他機會。

妓月堂輕扶頭上的紳士帽，免得被亨利的拳風吹走，一邊仍遊刃有餘的閃躲著亨利的重拳。

太慢了，亨利的拳頭在妓月堂眼中就像是電視畫面被人惡意延遲一樣，慢得不可思議。每一記重拳都是破綻百出，每一次揮拳都有可趁之機，只要自己有這個念頭，下一秒就可以叫亨利身首分家。

可是，妓月堂從來都不是一個冷血無情的人，儘管他殺人無數，但卻沒有一次是為了惡趣味而殺人。他所殺的，全都是死有餘辜的人。

亨利斷手處的血液因大動作的揮拳而四處飛濺，其眸中也不在是閃爍著人類的智慧，取而代之的是野獸發難的瘋狂。

「是嗎，已經無法控制自己的異能了嗎？異能果真是一把兩刃劍，要順利操控可不是一件易事。」妓月堂踩著優雅的步伐，如同跳著動人華爾茲一般，不單止躲過了亨利的鐵拳，就是斷手的血液也沒有一滴濺上飄動的風衣。

失去理性的亨利甩著涎下的唾液，喉嚨響起惡意的低吼，狠狠的瞪著妓月堂。突地又用手大力敲打腦袋，似乎是殘存的理智想要奪回身體的主動。

「伊……伊…芙…伊芙！」

亨利的一張熊嘴奮力吐出一個女性名字，可是這名字卻不是亨利已知的任何一個親屬。但亨利說出這名字時，眼神竟透然露出一點得意的神色。

相較之下，妓月堂聽到名字後臉色一下子沉了下來，血紅眸子一瞬間盡是苦澀的恨意，還有一絲難以察覺到柔情。

「你為甚麼會知道這個名字？為甚麼？」妓月堂優雅的動作一下子變得粗暴無耐性，犬齒與指甲眨眼間變長，只用單手就把熊化後近七百公斤重的亨利舉起。

「嘿…嘿…吼！」亨利的神智遊走在熊與人之間，無法回答妓月堂的問題。

刀光一閃，亨利僅有的右手也被斬下，從妓月堂身上散發出的殺氣隨時比患的還要來得更為濃烈。

挑釁妓先生究竟係乜心態

話比佢知我有你嘅秘密

Why did you say that name

Bingo!!!!我寫嗰時就係諗住呢幕寫

你講啲隨筆重寫定呢個故？
其實呢個故嘅第一部就快完結，我自己其實唔滿意，所以第二部希望有更好嘅發揮

第二部會唔會停好耐先出

應該就唔會嘅⋯⋯⋯

隨筆啫 我唔係話寫得唔好

唔係話你係我自己個人覺得姐

「吼！」亨利劇痛大叫，但是失去雙手的他幾乎沒有任何還擊之力。

「為甚麼你會知道這個名字？快說！」妓月堂也有點不耐煩了，他把亨利陷在牆上，怒問。

似乎是因為痛覺過於強烈的關係，亨利的理智勉強又掌控了自己的身體，他艱難的笑道：「你…不想…想…自已這樣…活了多年的、老吸血鬼，資料…早就被我們、查得一乾二…淨了！」

妓月堂聽罷亨利的回答，似乎是想到了甚麼，鬆開手自言自語起來：「是嗎？果然是那傢伙…只有他才有可能知道伊芙的存在。那個異能人，真是令人討厭啊…」

亨利一下子跌落在地，獸性又瞬間凌駕理性之上，低吼著卻又不敢向前——畢竟眼前的可是令自己野獸神經鬆繃不懈的危險人物啊！

「別吵！」妓月堂不滿亨利煩人的低吼聲，隨便一腳就把他踢飛開去。

不知幸或不去，失血過多的亨利無法持續他持「熊武」的形態，半死不活的他從三米高的巨熊一下子退變成一般人類。

此刻的他心情確是不好，多年未聽聞的名字再度被人提起，讓妓月堂心煩意亂，不知如何是好。

而這一刻的閃神，就已經足夠讓一個人以神速闖入，救下重傷的亨利。

單論速度，的確足可令人驚嘆的人——雷潮！

明知眼前的吸血鬼是令四大族類都聞風喪膽的妓月堂，雷潮依舊無所畏懼，把全身的異能都用作強化神經與體能，眨眼間就從對街奔至亨利所在的地方，一把抱起虛弱的亨利，拔腿就逃。

雷潮是何等高傲的人？就是他也不願意與妓月堂為敵，寧願把所有的異能通通化作逃跑的能力，也不打算拼死一搏。

拼死？別開玩笑了，妓月堂可不是抱著拼死決心就能打得過的人啊！

妓月堂毫無疑問是走神了，可他始終身經百戰，在雷潮突入的瞬間說已經察覺他的存在與動機。在吸血鬼極為優異的動態視力底下，他甚至看清了雷潮的樣貌。

可是妓月堂沒有打算要出手阻止雷潮救人，一來亨利沒有達到自己此行目的，二來他也已經身負重傷，接下來的人生要再上戰場可以說是無望，但是當個正常人生活下去倒也可以。

不做不必要的殺戮一直是妓月堂的信條之一。

「這小子，挺快的嘛。」妓月堂只是看著雷潮逃跑的方向，淡然的說了一句：「真想知道是星宵比較快，還是這小子比較快。」

畢竟是「雷電」異能的使用者，不過是幾個眨間的時間，雷潮就已經來到了思嵐等人身處的大廈，把亨利放在他遊走戰場拯救回來的同伴身邊。

思嵐著急的來到亨利面前，一臉擔憂的看著亨利的傷勢，問：「你還好嗎？」

「死不了就還好。」亨利露出一個虛弱的笑容，有氣無力的說：「只是…我無法完成任務，而且照這樣子來看，我之後都不可能再完成任何任務了。」

「沒關係，還活著就已經很好了。」思嵐拍拍亨利後背，道：「現在最重要的是療傷，其他的事以後再說。」

思嵐掃視眼前的受了嚴重內傷的兵灸、大出血的毒儒、後背中槍的練子、失去雙手的亨利……思嵐當然知道這次的任務不可能所有成員都可以安然無恙，可是他們受傷的程度卻是超出了自己的想像。

也許，自己的確高估了部下們，也低估了十二領頭吸血鬼的力量。

「你損失慘重呢，思嵐。」錢德勒走到思嵐身旁，道：「可是你不要忘記，我和腐也有不少部下在這場行動中死亡，我們也是大傷元氣。」

「火焰小子說得對，參與行動就必須要有丟掉性命的準備。你的部下們姑且只是受了傷，說不上是甚麼損失。」腐撐著金柺杖，道：「行動到了這一步，還在你的預料之中吧？你的『餵火行動』可是還有好幾步棋還沒有下呢。」

思嵐當然個道錢德勒和腐兩人才是最大損失的一方，作為行動發起人，也理解是次行動的損失都是早已預見的，因此她並沒有喪氣太久，說：「我當然明白，事已至此，行動必須要繼續下去的。」

遠處「裡社會」處處升起黑煙，既像是對異能人損失的嘲諷，也像是吸血鬼們勝利的煙火。

「這次就先給你們一點甜頭，下一次可就不會是這樣的了。」思嵐暗忖。

五百米外強風捲起，煙消雲散。

Live

VG 10

距SSIF發起的「餵火」行動已經過了兩日，「裡社會」各處都受到了不同程度的損傷，吸血鬼眾雖然損失不大，可是在硬件和人手方面的確有一定程度的損失。

在外界的目光看來，這不過是一次「特殊種族調查科」因應吸血鬼襲擊而策劃的活動。可是在「五煞」和十二領頭吸血鬼眼中看來，這次毫無疑問是一場前哨戰。

並不是「共宴」，可是十二領頭吸血鬼卻意外地齊聚一堂，沒有部下，只有「裡社會」十二個最高權力的吸血鬼。

「沒想到一場激戰過後，大家還可以齊聚一堂呢。」妓月堂首先開口，依舊是一口脫不了的英國口音，舉止優雅如昔。

看著眼前的妓月堂，實在讓人難以想像他在對亨利一戰時的暴力舉動。

「不過是數十個雜魚異能人，可以對我們造成甚麼傷害？」「紅公爵」亞當冷言冷語應道。

在「餵火」行動當中，亞當並沒有與思嵐手下的小隊長碰過頭，全程他都只是在應付一些小卒，這也使他感到心煩意亂和異常暴燥。

尤其是當他得知就連「防守派」的司馬不破也可以對上練子和雷潮，這就更加讓他不滿。

「不是喔，他們當中也有幾個有著不可估量的潛力喔。」司馬不破一臉沉醉的回憶和雷潮、練子兩人的戰鬥，道。

「閉上你的嘴，臭人妖。」亞當怒視司馬不破，司馬不破攤手聳肩，沒有回應。

「不破沒有說錯，對上我的也是不錯的異能者，可算是可造之材。」患抱手點頭道。

「真可惡，為甚麼就只有你可以和異能者戰鬥呢？我也很想和他們玩玩啊！」一個外表看上去只有十六、七歲的少年皺眉怒道。

「要是你出場的話，可能根本看不到他們的異能就會結束戰鬥了，星宵。」妓月堂笑道。

「流星」的星宵，十二領頭吸血鬼當中年紀最輕的一位，可卻是名符其實的超級武鬥派，僅僅用了十年時間就成為了十二領頭吸血鬼之一，其實力可想而知。

「嗯嗯，這話倒也沒有說錯。」星宵被妓月堂的話哄得滿意點頭。

「再說，要是十二領頭吸血鬼都出場的話，我們可就沒有了底蘊，對方也比較容易制定應對措施了。」妓月堂神情凝重的道：「事實上，我們現在的確是處於一個相對不利的形勢。」

「不利？你是在開玩笑嗎？我們可是成功打退了異能人啊。」「殺鯨人」開口說。

「釣到一條鯨魚和釣到一百條小魚，哪個價值更大，你不可能不清楚吧？」妓月堂看向「殺鯨人」，說：「這次SSIF的行動有點奇怪，並不像是理論上該有的作風。」

「被你這麼一說，確實有古怪的地方。」一名赤裸上身、黑黝黝的身軀都被有彈性而壯碩的肌肉塞滿、宛若古希臘時期的力士海格力斯一樣完美身材的男子摸摸下巴，說。

「願聞其詳。」司馬不破雙眼放光的看著肌肉男子「盔」，問道。

「如果我們要去攻打『琉璃城』的話，派手下去幹還是自己親自出馬勝算比較高？」名為「盔」的男子問司馬不破。

「當然是我們親自出馬。」

「這就對了，姑且撇除『Sephirot』，這次行動就連『五煞』也沒有出面，只是派幾個手下前來，這樣子真的像是要對我們宣戰、要討伐我們應有的戰力嗎？」盔冷靜的分析說。

司馬不破沉默，盔所說的句句屬實，讓他也察覺到是次戰鬥奇怪的地方。
「沉山」的盔，十二領頭吸血鬼中少數不使用武器，單靠拳頭就打出一片天的武鬥派，與一身肌肉不相稱的冷靜理性性格是他拳頭以外的另一利器。

「看來SSIF是在另外盤算著其他事情，『餵火』行動不過是做給普通人看的行動，正主兒還沒有出場呢。」盔黝黑的雙眼閃爍著睿智的光芒。

吸血鬼的詛咒賜予他的當然不只是三百年無趣的生命，在血與火之間所淬練出來的經驗也是盔睿智的原因。

feel到大戰前夕嘅氣氛

餵火行動都係其中一個大事件

「我也有同感，這也是這一戰我不把所有人都放出戰場的主要原因。我們十二人尚且成名久遠，異能人多少已經做好了準備。但是長壽也有長壽的好處，異能人壽命與一般人類無異，百年以後就會死亡，可我們百年以後不單不會死，當然前提是沒有人成功討伐我們，實力也有飛躍的可能。他們手頭上握有的資料可以對抗百年前的我們，卻不一定可以對抗百年後的我們。」妓月堂搖頭擺腦的說著，腦海中卻不其然的想起亨利被救走前所說的名字：「如果我們心知自己的弱點早已被人掌握，最好趕快把這個弱點消去，我們有永恆的時間，死亡卻是一瞬間的事。」

是啊，死亡只是一瞬間的事，伊芙……

「說到底蘊，」一位左耳耳垂吊了兩顆骰子的俊美男子問道妓月堂：「我們的『王』現在怎麼樣了？」

「安凡嗎？他現在仍在閉關努力中，大概過不了多久就可以成為戰力。」妓月堂的思緒重新回到場上，應道。

「我們真的要一切都押在他身上嗎？他看起來弱得不得了。」俊美男子，又名「賭王」，說道：「『王』的出現可以是一個好兆頭，也可以是禍星。德古拉就是一個好例子，他雖然是『王』，可卻在關鍵時刻失敗了，我們現在淪落至生活在人類為我們劃定的社區當中，德古拉或多或少也得負上責任。」

「賭王」莊閑，人如其名，是一個喜愛賭博而又百賭無敗的男子。雖然有著百年賭博經驗，但卻偏愛出千，「百賭無敗」的來源多少也和他那出神入化的出千技術有關，儘管人人都知道他會出千，可是卻從來沒有人可以當場抓到他出千的證據。

出千看似容易，可要是無一雙巧手，這活兒是幹不了的。

莊閑一雙巧手，不知殺人會否也需出千呢？

「這話說得不太對，德古拉在的時候我們吸血鬼好歹也風光過一段時間，我不認為他的過遠大於他的功。」盔道。

「哼，要不是他不知為何突然開始拒絕飲用人血，使得能力大幅下降，『Sephiroth』和『七狼王』所有人聯手也不一定打得過他。」莊閑手底下忽地變出四張撲克牌的「皇帝」，說。

「已經過去的事就算了，再追究也沒有用。總而言之，德古拉已然死去，安凡就是我們新的『王』，就算你們再怎麼不想接受，也是改變不了的事實。」妓月堂甩出一柄手術刀，把莊閑手上的撲克牌都釘在牆上。

「看他的表現吧，你知道的，我可不喜歡把注都押在沒有把握的牌上。」莊閑沒在意妓月堂的手術刀堪堪擦過自己的耳際，右手又不知如何又順出了數張皇帝，道。

「你們說了一堆不著邊際的事，究竟我們下一步要做些甚麼，有人可以解答過個問題嗎？」綁了三條長至及腰馬尾，末端纏了數柄鋒利倒勾刀的尾利小姐一拍桌子，怒道。

「暴獸」尾利向來不是一個有耐性的女子，只事情稍微變得麻煩，她就會變得暴燥不安。不知幸或不幸，她愈是暴燥不安，攻勢就愈加凌厲。

「等，甚麼也不做，養精蓄銳準備異能人下一波的攻勢。」妓月堂難得的說出一個保守計策。

「等？就只是呆等嗎？」「殺鯨人」疑道。

「我們本身就處於被動，異能人模彷我們襲擊醫院一事已經令到不少醫院不敢再和我們合作。失去了醫院的供血，我們本身的血液存量隨著日子一天一天過去只會有減無增。與其盲目出擊浪費血液，不如盡量保存血液，同時溫存實力。」妓月堂說出一個大家看來都忽略了的事實。

的確，吸血鬼雖然有著強大的身體基能，可是一旦長期不攝取足夠的血液，身體基能自然會弱，如同莊閑方才所提及的德古拉，也是因為拒絕攝取血液而變得虛弱。

等我估下 當年德古拉係好撚勁 一個揪贏全部人聯手 但最後輸係情字 所以安凡第一次係腦到見到年老德古拉 佢先會話比安凡聽 點解德古拉自己會輸 就係愛上咗一個凡人

細聲啲自己知就好啦

文呢？

「要是他們又再一次來襲，而且不要是一些蝦兵蟹將，而是『五煞』傾囊而出？」「殺鯨人」問道。

「短期內他們並不會這樣做。一來這次的行動異能人本身折損也不少，二來要攻進有我們十二領頭吸血鬼都在的『裡社會』本身就不是一件易事，除非有二至三個『Sephiroth』出場，我們失敗的機率也不超過四十個百仙。」莊閑不愧是「賭王」，很快就計算出下次異能人來襲的機率並不高。

「也許我們現在最應該做的就是先確保血液供應充足，這件事交給『三槍陳』來辦應該沒有問題吧？畢竟你在成為吸血鬼前，本身就是黑市中的一方頭領呢。」妓月堂忽然對坐他對面，一直都沉默不語、背上揹了三柄短槍的男子說。

「嗯。」三槍陳點了點頭，簡單回應。

「三槍」的陳懸，又名「三槍陳」。擅使「三槍流」的奇異功夫，沉默寡言的他卻是一個不折不扣的武鬥派。成為吸血鬼前就已經在黑市中長年為吸血鬼提供血液。說來好笑，當初的他選擇成為吸血鬼就只是因為不想要失去吸血鬼這一個大客源，沒想到現在的他卻不再幹黑市了。

「然後，我們要派人到『表社會』當中，查探一下向來支持吸血鬼和人類共存的組織會不會有甚麼大型抗議活動。要是有的話，我們就有為自己抗辯的機會；沒有的話就罷了，反正他們本就沒有義務要幫助我們。」

雖然吸血鬼在「表社會」中被渲染成危險、如同野獸一樣、會生吞活人的可怕物種，可是也有一小部份人不相信這些由政府所捏造的資訊，他們結成組織，為爭取吸血鬼平等地位一直在努力。組織的成員大多都是因為有親朋好友成為了吸血鬼，認清到了吸血鬼並非如同「表社會」的惡意中傷的模樣。雖然他們被「表社會」的人嘲笑為狂人，可是他們卻是整個「表社會」中最清醒的一部份。

「這任務既有趣卻又有點難度，就由我來負責吧！」一名雙手十指都塗上藍色指甲油的妖艷男子嬌聲嗲氣的說道。

「就拜託你了，『藍色指甲』。」妓月堂禮貌一笑，道。

「藍色指甲」的米奇，和司馬不破並稱「變態二人組」。話雖如此，兩人的關係卻不是他人所想的要好，反倒是交惡不斷。武鬥派的米奇殺不死防守派的司馬不破，司馬不破同樣地也殺不死米奇。這兩人於是就打算在「爭艷鬥麗」上分出勝負，據說目前是由「藍色指甲」獲得較多支持。

「最後，我希望在場的所有領頭十二吸血鬼，親自去測試一下我們的『王』現在的實力。」妓月堂故作神秘的說：「想必大家都對不知何處突然冒出的小鬼心懷不滿吧？現在可是一個好機會讓你們見識一下『王』的實力，這不正好可以消除大家的疑慮嗎？」

說到可以見識到安凡真正的實力後，數名武鬥派吸血鬼都不禁揚了揚眉。

數百年的生活磨滅了他們的生命的熱誠，而戰鬥恰巧可以把為他們無趣的無盡生活帶來一點刺激。

「喔？要是我一個不在意把他殺了呢？」亞當冷笑一聲，可是話語裡卻似乎頗為期待。

「畢竟我也是他半個老師，不可能這麼容易就被大家殺死的。」妓月堂應道亞當，卻也在嘲弄亞當沒有足夠的實力，不單打不贏自己，就是自己的學生也不可能殺得了。

「嘿嘿，我老早就想試試德古拉那老鬼有些甚麼招數了。」「殺鯨人」興奮莫名。

「只怕你大意過頭，一個不在意被『王』反殺了呢。」另一個一直不說話，只顧抽煙的女吸血鬼斜眼看向「殺鯨人」，冷冷的說：「反正我們也就只是『王』在投入戰鬥前的熱身運動對象罷了，不必把話修飾到如此。」

「也許吧。」妓月堂微笑聳肩：「反正你們殺不死安凡，他也不會對你們下狠手就是了。就是真下狠手，想必『防守派』的秦小姐也有自信可以躲過吧？」

「煙雨」的秦綰，十二領頭吸血鬼唯二的女性，也是其中一名「防守派」的代表。眼神冷冰，只愛抽煙是她的標誌。

「哼。」秦綰不置可否，自顧自的抽煙。

終於出場

「事不宜遲，我們馬上就去找安凡吧。」妓月堂站起身，一眾領頭吸血鬼也都起身隨他動身前往。

安凡雖然是「王」，可他是接受妓月堂的血液而成為吸血鬼的，因此他在身份上仍然是屬於妓月堂的部下。所以要去見安凡的話，就代表一眾吸血鬼的目的地就是「妓寨」。

作為「妓寨」的主人，妓月堂帶領眾人，推開了一道暗門，一條伸手不見五指的樓梯直通地下，他說：「安凡就在下面，請。」

亞當問道：「我還以為『妓寨』只有三層，原來地下還別有洞天。」

「『妓寨』還有不少秘密是你們不知道的。」妓月堂笑道：「請『紅公爵』進內吧。」

亞當鼻子噴氣，昂首走下樓梯。吸血鬼畢竟是夜視生物，樓梯再暗他們也不當一回事，徑直向下前行。其他領頭吸血鬼們也不以為意，絲毫不擔心妓月堂會不會暗算他們。畢竟在場十一人基本上就是「裡社會」的全部戰力，就算地下有些甚麼陷阱，也不可能奈何得了這十一人。

如同所有黑夜都終將會有盡頭，樓梯也不可能無止盡的延伸下去，在盡頭處一絲光明正正慢慢滲進眾人眼中。

走到光明處後，眾人發現原來是一個佔地有如一個足球場廣闊，燈火通明的地下房間。房間之內並沒有太多無謂的擺設，放眼望去都是一堆或新或舊的冷兵器、數之不盡的黃銅彈殻、木製的殘肢斷臂、寫滿艱澀文字的符咒。

而在這些物事當中，滿身傷痕的安凡狼狽地站在中央，眼神堅定地看著面前的十一頭吸血鬼。

「你們好。」安凡微一點頭，道。

眾鬼也是點了點頭示意，畢竟不認識的對象，總不可能一聲不響就衝上前和人幹架。

空氣中彌漫著尷尬的氣氛，好在妓月堂這時及時出現，這十二個吸血鬼大眼瞪小眼的情況才得以緩解。

「咦？我還以為你們已經開始打起上來，正準備邊喝啤酒邊欣賞呢。」妓月堂手上的確拿著一瓶啤酒，說。

「他們是要來和我打架的？」安凡一臉不可置信的表情問道。

安凡和一眾領頭吸血鬼就只有在「共宴」的時候見過臉，雖說當時大家都對他不抱好感，可是也不至於要圍毆他一人。怎知現在妓先生親自把他們帶到這兒來，就是為了要看自己和他們打架？

「對啊，」妓月堂倒是理所當然的說：「他們有權知道自己即將要跟從的『王』的實力。」

盔是個老實人，他到這兒來的確是為了看清楚部一代吸血鬼之王的能力，於是主動上前，對安凡說：「如果你真的是『王』，請你不要猶豫地使出全部實力。若果你能打敗我，我盔就將決意跟從。」

「這…」安凡一下子不知如何應對盔耿直的態度，不禁看向妓月堂，希望對方為自己打圓場。

妓月堂於是說：「上次『共宴』你們都已經知道安凡有召出木樁的能力了吧？作為吸血鬼，當然知道木樁是除聖水和銀器以外，可以令我們受到致命傷的武器。在場各位都是實力堅強的吸血鬼，安凡卻只是一個剛習得如何使用能力的菜鳥，和各位作戰難免緊張。要是一個不小心能力失控，木樁重創到任何一人，都只會是我們『裡社會』的重大損失。」

盔沉吟不語，妓月堂所說的確言之有理。

「要不這樣，」伴隨一聲清脆的啤酒開瓶聲，妓月堂說：「十招之內，如果眾人都無法放倒安凡的話，就當安凡勝利；反之，則安凡敗。這樣的條件既不會傷到大家，點到即止，又可以在短時間之內逼使安凡盡力而為，公平得很。」

盔聽到妓月堂的條件過後也不反對，說：「我贊成。」

其他吸血鬼要麼贊同，要麼不表態，但似乎都一致同意妓月堂的提議。

講咁耐仲未郁手

硬係覺得男主都會衰係一個字手上—情。

吸血鬼好似勁過異能同狼人好多

其實故事背景係咩國家 西方/東方？
月堂又講英文 但男主又有中文姓

真係冇人推post 新讀者lm

下一篇打了

情呢一個元素後面就會出現，但會唔會敗係佢手上我自己都唔可以肯定

真係勁抽嘅異能人同狼人都未出

半架空世界，主要背景係東方
妓月堂係講中文但有改不了嘅英國口音，男主角有中文姓唔出奇

新讀者留名
雖然一晚睇晒啲文
但係成個故事好精彩
敘事唔會枯燥
對比我自己寫paper既過程真係尷尬不如
希望樓主繼續寫落去唔好爛尾
為左香港停更都冇所謂
樓主加油

多謝你
其實敘事仲有好多不足，我都努力學習同改善緊一齊努力加油！
呢兩日的確因為香港最近發生嘅事感到好痛心好無力，更新速度亦都慢咗但如果我寫嘅野可以令人覺得睇完輕鬆啲的話，我都希望可以多啲更新，當係比啲力量比大家

試下睇埋3124個舊故 你會想做個飛刀手

一齊加油

今晚追埋佢

個個睇完都想做飛刀手，就唔會有人記得41了

打到天下無雙半死咁威喎

行動畢竟比說話要來得實際，盔在說完贊成後，無與倫比的一拳刺出！

如果是一個半月前剛成為吸血鬼的安凡的話，看著這快速絕倫的拳頭大概只會想到自己死定了。可是在這一個月在，他接受了「妓寨」全體幹部的訓練，不論是生理或是心理都有了飛躍的進步！安凡見得拳頭襲來，左右兩臂同時成盾擋在臉前，千鈞一髮之際把盔的鐵拳擋下來。

饒是如此，拳頭的衝擊力仍是把安凡轟得連退數步。

「喔，真的有點本事呢？」盔臉露驚喜之色，這一拳雖然只是試探，但是多少都用了四成力，想不到只是轟得安凡退了數步。

「嘿……」安凡勉強一笑，他雙手被這一拳打得都快要麻痹了，要是直接打在臉上想必要當場昏過去。

「那就再來咯？」盔兩手擺臉前，右膝微微前曲，鬥氣一下子高漲起來。

「這是…泰拳？」安凡這陣子被逼看了不少有關各國武術的資料，認出了盔的姿勢正是泰拳起手勢的一種。

泰拳，堪稱是「最強立技」的同時也有「八肢的藝街」的美稱，因其會使用雙手、雙腿、雙膝和雙肘八點進行攻擊，因此是一種在短距離之內有極大殺傷力的武術。

一般的泰拳也有如此高的評價，由吸血鬼所使出來的話又會有怎樣的威力？

盔和安凡兩人相隔約三米的距離，這點距離對於一般泰拳手來說可能尚且有點麻煩，畢竟短距離內才是泰拳最能發揮的地方。距離一旦拉開，拳頭再硬，碰不到對手也是無用武之地。

可是這對吸血鬼來說，根本不是一回事。

只見盔腳下用力，一眨眼時間都未到的瞬間，盔已然拉近了和安凡之間的距離，左右兩肘如堅硬無匹的蟹鉗一樣朝安凡的太陽穴狠狠夾去。

得知對方擅使泰拳後，安凡當然狗倍提防對手的動作，拜吸血鬼優秀的動態視力所賜，安凡對於盔的肘擊還能做出反應，奮力抬起麻痹的雙手左右同時攔下了盔的肘擊。

「嗯嗯，反射速度和動態視力的確十分優秀。」盔認同的點了點頭，道。

「謝…了…」安凡咬牙道，盔的夾擊力道極大，安凡根本沒有餘力好好回應盔。

「防守是做得不錯，攻擊又如何呢？」盔歪頭問道。

安凡聽出對方是在要求自己做出攻勢，眼見自己和對方現在距離不過只有二、三厘米，雙手既然無暇出擊，那就來一記漂亮的頭錘把對方撞得眼冒金星吧！

心念及此，安凡頭仰後，發力撞向盔的鼻樑！

啪。

這並不是盔鼻樑被撞斷的聲音，而是安凡下巴被盔無情的膝撞所發出的。

原來盔早已預料到安凡會使用頭錘攻擊自己，肘擊的兩手快速擒住安凡的手腕，右腳輕輕一躍，右膝自然而然就撞上了安凡自己送上門的下巴。

失去兩秒意識的安凡手無力垂下，耳邊隱約傳來盔的話語：「撞頭這招不錯，可是這種人人都想到的攻擊有點太無趣了，不及格。」

無意識。黑暗。混亂。安靜。沉默。空白。靜止。白色。混沌。閉眼。

睜眼。

唰的一聲，一雙巨大如黑夜的翅膀展開；十根木樁在緩緩從虛空當中長出，刺鼻的腥臭從樁尖傳來。

「再來。」安凡吐出充滿殺氣的二字，背後的翅膀如同無盡的黑洞一樣吸光了所有希望。

盔沒有應話，因為眼前的安凡不再是剛剛那只懂防守，不構成威脅的乖乖牌了。

眼前是實實在在，轉生而來的吸血鬼之王。

安凡最後嗰下

不敢大意怠慢，鬥氣一瞬流轉全身，左右兩拳與右膝同時撞向安凡，三肢同用誓要讓安凡難以招架。

這一招若是對上尋常對手，必收成效；就是遇上高手，儘管可以抵擋，但是多少仍顯得狼狽。

然而安凡卻不把這招看在眼內，「幻化之翼」裹住安凡全身，盔的拳頭如同打在虛空之上一樣，力道盡數卸走。

「怎麼…！」盔還未來得及吃驚，五根木樁就高速飛來，逼得盔不得不後退，同時把木樁一一擊落。

不再只安於防守，安凡這次主動出擊，一下子拉近與盔的距離。十根木樁在安凡意念的牽動之下如同浮游一般在身旁游走，防守之中卻又隱隱帶有攻擊的勢頭。

安凡一記手刀橫劈，盔肘膝同用，果斷夾擋了安凡的手刀。可是隨後而來的木樁一半卻往盔的要害激射面去，一半封了他的退路。

安凡本身的戰鬥力並不高，就是如今使用出「幻化」之力也不是盔無法抵擋的強大。可是那「虛空之樁」對吸血鬼的強大威懾力與「幻化之翼」近乎無敵的防禦卻是把盔一步步逼進絕境。

然而，盔畢竟是活了三百年的老鬼，就算對上的是吸血鬼之王，多年血戰的經驗多少可以彌補這不對等的能力差別。此刻盔就打算要蹲身橫掃安凡下盤，想要把安凡掃跌在地。

可是「幻化之翼」不愧是有著近乎無敵的防禦力，防得滴水不漏，盔的橫掃根本起不了作用。

「嘿。」

盔當然知道這一記橫掃起不了作用，這一下不過了為了自己的逃脫爭取一些時間；既然後無退路，那就乾脆勇往直前！

果不其然，安凡的注意力都被盔的橫掃吸引到了，木樁的反應慢了半拍，沒能趕得上了如泥鰍般貼地前逃的盔！

饒是如此，盔的臉頰和手腳也都稍稍被木樁擦過，一陣詭異的青煙隨即飄出！

「原來如此…」盔看著手臂的傷口遲遲沒有癒合的跡象，暗道。

吸血鬼的肉體自癒能力極強，一般情況下刀劍可以傷得了吸血鬼，可是他們強大的自癒力可以在短短數分鐘內治好傷口，因而一般武器難以真正對吸血鬼起得了作用。而銀器和聖水則可以重創吸血鬼，甚至殺死他們。而被銀器和聖水傷到的吸血鬼，傷口會冒出銀白色的煙。一些非SSIF的人類執法部門也會利用這一點來判定對方是否吸血鬼。

可是，傷口冒出青煙卻是頭一次看見，傷口怎至沒有癒合的跡象！

要是結實捱了一記木樁攻擊，就是號稱「不死」的司馬不破也沒有自信可以活下來吧？

「真不該做第一個挑戰的。」盔苦笑，可是依舊擺起了泰拳的姿勢。

盔沒有覺得絕望，因為自豪的一雙拳頭仍然在此，自信的拳頭也沒有落敗。只要自己一雙拳仍然緊握，絕望也會被他粉碎！

而且，盔可不是自己一個人。

「既然對方都使出『王』的力量了，你一個人未免太勉強了。」患拔出背上長劍「滄水」，劍氣猛溢。

「早就想打了！十招有那麼難過嗎？」尾利不屑道，辮子末端的倒勾刀已經急不及待想要一嚐吸血鬼之王的鮮血。

「人家就不信我們這麼多人都傷不了這可愛的小子！」米奇十指湧起難以計數的青筋，與藍色的指甲相映卻不成趣，反成詭異。

「看來會是一條大鯨魚呢！」「殺鯨人」摩拳擦掌道，背上的魚叉早就興奮莫名。

「終於輪到我出場了！論速度，就是吸血鬼之王我也有不敗的自信喔！」最年輕的星宵兩手各執一柄匕首，笑道。

「且看你手底下有多大本事。」亞當淡然一說，右手指甲暴長，閃過噬血的光芒。

除去妓月堂，「裡社會」所有武鬥派領頭吸血鬼都向安凡表達出自己想要與之一戰的意欲，地下格鬥室雖大，此刻卻也容不下這七人的殺氣與鬥意。

唔好意思借個位

請各位戰友不要輕敵 提防白色恐怖 分清敵我 求下你地記住 驕兵必敗

正式宣傳 全連登進入緊急狀態

終於追完飛刀手個故
一直睇到有人留言飛刀手
雖然最後結尾好sad
但我諗起你既出文速度仲sad

有個好啲嘅結尾係另一個post到嫁
1日-2日一更=正常發揮
日日都更=我得閑到傻

第一個結尾就係最好嘅結尾
人死左點重寫都救唔番
只要更得密過魔瞳我就心滿意足

你可以當平行世界咁睇個結局
我有時間就會更嫁啦

一日睇到live左

妓月堂饒有趣味地在地下格鬥室的樑上俯看著下方八人的殺氣衝突，興致盎然。身旁四名「防守派」領頭吸血鬼也是看得津津有味，完全沒有參戰的打算。

「咦？我還以為『不死』的司馬不破會有興趣想試試究竟木樁可不可以殺死自己呢？怎想到會和我們坐在一塊觀戰？」妓月堂笑問。

「嘿嘿，人家喜歡的是『危險』，可不是『死亡』喔。木樁這玩意太接近死亡了，人家可玩不起。」司馬不破搔首弄姿地應道。

「就讓底下那群愛打殺的當小白鼠，我們就好好的坐著看『王』究竟有何能耐吧。」莊閑不愧是「賭王」，好賭卻不打沒把握的仗。

話說得輕鬆沒有戰意，可是眼中閃爍的光芒可騙不了人：要是自己也下場的話，戰鬥一定會更加有趣吧！

莊閑話音剛落，格鬥室內就響起一陣震撼的長嘯。患勇武無比，一挺「滄水」使出輕靈飄逸的「靈水劍勢」，劍氣一時如同江河拍岸，一時如同潺潺流水，聲勢可怖卻又有上善若水、包容萬物的壯大；在劍氣的掩護之下，盔也壓低身子欺近到安凡身前，「八肢的藝術」不死不敗，雙拳雙腿密密麻麻攻來！

在兩名領頭吸血鬼的搶攻之下，身為吸血鬼之王的安凡當然也討不了好處。「虛空之樁」如柵欄般豎在身前，擋下劍氣卻又木屑紛飛；「幻化之翼」牢牢裹住全身，硬是捱下了盔密集重拳！

「……」安凡皺眉，縱然心知久守必失，可是一時間卻又無計可施。

「我也來！」「殺鯨人」拔出魚叉，扭動機關，平平無奇的魚叉忽然變作金光璀燦的三叉戟！

「殺鯨人」右手筋肉瞬間糾結，奮力一擲，三叉戟化作金色流光，轟地撞上安凡翼上。安凡沒有料到「殺鯨人」這一投擲力道如此驚人，「幻化之翼」雖然沒有被打破，可是戟上巨力依舊震傷安凡，喉頭一陣腥甜。

可是多虧這一震，安凡暫時脫離了盔綿綿不絕的泰拳攻擊，翅膀一抖就拉開了與盔等三人的距離。「樁之雨！」安凡雙手合什，頭一回使出了自己在受訓期間所練就出來的招數。在安凡能力召喚之下，數十根木樁自虛空所生，果真如雨般從上空落下！

「小招小式。」「紅公爵」亞當根本就不在意由上空落下的木樁，他雙手指甲媲美名刀神劍，把任何落入自己臂展一米內的木樁盡數切得粉碎。

「嘿嘿，感覺自己變成了地鼠呢！」星宵嘿皮笑臉道，數十道殘影穿梭在樁之雨之中，卻連他一根頭髮也沒能擦過。

「我捏！」「藍色指甲」米奇左右手各捏住了一根木樁，一用力，兩根木樁頓時上下一分為二！身法雖及不上星宵的神速，可是米奇仍舊闖進了安凡攻擊範圍之內，伸手就抓向安凡。

「可惡！」頭一次對「妓寨」幹部以外使出招數的安凡對於招數威力尚未拿捏準確，竟然大意讓米奇闖過樁雨接近自己，方才米奇捏碎木樁的抓手非同凡響，安凡竟不敢徒手硬接，只好運起「幻化之翼」飛至半空閃過攻擊。

誰知就才飛起不過一半，腳上就一陣巨力纏上，硬想想把安凡拉下來！安凡低頭一看，發現本來長髮成辮的尾利此刻竟然是一頭精悍的短髮，掛了倒勾刀片的辮子原來是用頭髮所編的鞭子！

「給我下來！」尾利就是拆下長辮，一甩就纏上了安凡腳踝的。此刻更是趁安凡失神，乘機把他硬生生拉下半空。

在上頭觀戰的「防守派」吸血鬼看著安凡似乎只有捱打的份，都不禁奇道：「這就是吸血鬼之王的力量嗎？竟然連普通吸血鬼都敵不過？」

他們這番想法事實上只對了一半。吸血鬼之王雖然擁有其他吸血鬼沒有的「幻化」能力，能力本身雖然強大，可要是對上強大的吸血鬼，這些能力的威懾力自然大打折扣。如果安凡這次對上的不過是七個普通吸血鬼，一招「樁之雨」可能就足以解決他們。

可是這次他對上的卻是吸血鬼眾精英中的精英，七人聯手幾近是「裡社會」整體戰力的一半，對於剛剛才學會使出「幻化」能力的安凡來說，捱打可說是正常不過。要是一出手就把七人都打趴，那才是奇怪。

吸血鬼王嘅絕招係吸血鬼嘅天敵

唔係要點服眾

伏筆就伏筆啦利申 亂噏

其實我都唔係好記得當初點解會揀木樁⋯⋯

新讀者留名
希望樓主真係出快少少 唔夠喉呀我

盡量都1日1篇嫁啦

「再看下去就知道了。」妓月堂依舊看著底下八人，作為「妓寨」主事人同時也是幹部之一，當然也有參與先前的戰鬥訓練，對於安凡的實力自然是清楚得很。

妓月堂知道，如果安凡真的拚命起來，底下七位「武鬥派」不死也得掛上一身彩。這對於馬上就要和異能人展開戰鬥的「裡社會」來說當然不是一件好事。

再說，安凡之所以會捱打，或多或少都是因為他並不了解眼前七人的能力，但對方卻都知道自己有「幻化之翼」和「虛空之樁」的招數，打起上來當然是安凡比較吃虧。

但是現在，七人基本上都展現了自己部分實力，安凡要制定對策也就變得比較容易了。而且在自己所制定的「規條」之下，安凡取得勝利的機會大大增加。

「啊？剛剛盔是比安凡的木樁傷到了吧？可是他卻繼續參戰呢！」妓月堂忽然想起盔被安凡的木樁擦過傷到，照規定他已經算是輸了。

可他也不想主動下場禁止盔，於是他決定叫來一個可以遠距離禁止受傷者繼續作戰的人。

念頭來剛閃過，場上又起變化。安凡本身亦為吸血鬼，當然知道吸血鬼本身的速度是作戰時的一大優勢，領頭吸血鬼的速度自然也不能小覷。特別是患、盔和星宵幾人的速度更是比安凡要來得快，要是不封住他們的速度，自己早晚會敗下陣來。

一念及此，安凡蹲下雙手拍地，施展出第二種招數：「裂地」。

地下格鬥室的地板傳來一陣又一陣的震動，忽地難以計數的木樁從地下一根根的鑽地而出，如同渴求著七人鮮血一般朝他們伸來。

七人都沒有料到原來安凡的木樁除了可以從虛空中長出外，還可以從地下而生，紛紛吃了一大驚。可畢竟是老鬼，很快就又回過神來，各使本領把伸出的木樁擊破。

只一個呼吸的空隙，地下就長滿了尖銳無比的木樁，雖說也有不少被七患等人打破，可是也有不少維持著原狀。

在看過盔被木樁擦過以後冒出的青色焦煙以後，大家心中都明暸這木樁危險得很，就算是被一根木樁穿刺而過，自己數百年的生命都將毀於一瞬。

「這一手不錯嘛，破壞了地形的同時也限制了星宵等人的高速移動；同時也因為木樁對吸血鬼根乎必殺的特性，使得七人出手也都得小心翼翼。」妓月堂拍手笑道，隨即轉頭向不知何時出現在眾人身後的人影問道：「是你教他的吧，道滿？」

被妓月堂這麼一說，四名吸血鬼也是立刻看向妓月堂說話的方向，這才發現一名病懨的少年完全穿透他們的感知，來到眾人身後。

要是他打算取自己性命，剛剛那刻就已經可以辦到了！

「真沒想到Jack底下的道滿有這等級數。」莊閑看著病懨的道滿邊咳邊坐在妓月堂身後，暗忖。

「我不教他，他能想出這種招數嗎？」道滿深吸一口氣，讓大量空氣充斥氣管，舒緩咳嗽。

「呵呵，這倒也沒錯。」妓月堂笑道，對於道滿所指導出來的招數，妓月堂一向都非常有信心。

「叫我來，就是為了問這問題嗎？」道滿問。

「當然不是，我不過想你待會隨便使一些法術，好讓我訂下的規條沒有被破壞。」妓月堂道。

「束縛術之類的？」

「束縛術之類的。」

道滿點了點頭，這點小法術對他來說不過是吸呼一樣自然的事。

「剛剛盔的犯規就罷了，下一個可就得嚴格遵守了喔。」妓月堂大聲的向底下眾說道。

眾人抬頭看向妓月堂，同時也看到在一旁的道滿，他們似乎都知道道滿的能力，竟都微微皺了皺眉。而安凡倒是像見了鬼一樣，竟情不自禁的顫抖起來。

這也難怪，當初在訓練的時候，就數道滿最嚴格和最多苦頭要吃。短短一星期就在安凡心中刻下了無數可怕的烙印。

「小子，趕快比我完事，我遊戲還得破關啊。」道滿雙手指指安凡，安凡竟立刻站直腰板，恭敬點頭稱是！

要是不讓道滿好好破關，自己可就要倒大霉了。

[冇時間喇！] 我屌你班撚屌咪撚再買寶礦力住呀 就嚟連票都冇得投喇！

「抱歉了，這下子我就必需要動真格了！」安凡道，隨手撿起了地上一柄武士刀。

橫刀胸前，巨翼於背，虛空樁出。

這是安凡目前最有自信的起手式，也是這幾星期下來艱苦訓練所得的成果。

「上了！」

首先對付的是尾利，安凡一手扯過尾利的髮鞭，尾利只覺自己被一股巨力拉動，竟然毫無反抗之力地被安凡拉到眼前。然而尾利又豈是泛泛之輩？被安凡扯動後益加暴躁，自己的力量也隨著這股怒火加強，強行扯回握在安凡手上的髮鞭，尾端掛上的倒勾刀馬上就要劃傷安凡的手。

「哼，這下子你就不得不撒手了。」尾利自信的想著，畢竟這刀是倒勾，一刀下去可是連皮帶肉拉開。

可是安凡卻對這倒勾刀毫不在意，任憑刀片劃過手掌，頓時鮮血淋漓。不過才一個呼吸的時間，這傷口竟以肉眼可見的速度快速癒合。

「咦？這刀可是銀⋯！」尾利無法置信地看著安凡的手冒起白煙，下一秒卻又癒合如初。大吃一驚的同時分了神，安凡刀柄狠狠打在尾利氣門上，尾利竟然就這樣昏了過去！

「一個。」

沒有紳士地把尾利好好安置在地，安凡下一秒就出現在米奇面前！

「哼，不管你是用刀還是用木樁，我也一樣可以把他們捏個粉碎！」米奇對於自己的握力極為自負，不過是隨便撿來的武士刀他可不放在眼內，倒是木樁雖要多加留神。

安凡的刀法自南宮百樂身上學來，雖然礙於時限，安凡並未能全部學全，可是臨陣對敵也是夠用的了。只見安凡使開刀法，重重刀光困住了米奇，卻又沒有一招是攻向他本人。

「難道你怕了人家一雙纖纖玉手麼？」米奇眨眼問道，這些刀光雖然不是攻向自己，他也不敢大意，聚精會神留意刀光中會否藏了殺著。

只是好一會兒過去了，米奇仍然沒有看出這些刀光的作用，不自覺有點不耐煩，竟然主動出手向刀光抓去。

「藍色指甲」米奇的雙手號稱可以捏碎世上任何物質，就是鋼鐵在他手內也只會如同軟糖一般任其揉捏，區區一柄刀根本就本不足為懼。

「中計了！」安凡暗道，他一早就知道自己若主動出擊，根本不可能敵得過米奇，所以只好用出困敵的刀法，一步步誘使米奇出動出招。

果不其然，米奇的手一伸出，安凡的刀就主動迎上，刺穿了米奇千錘百煉的手！

「是銀！」米奇吃痛，傷口不單冒出銀白色的煙，更有烤焦的「滋滋」聲作響。

可米奇始終是武鬥派，被銀器所傷倒是家常便飯，和外表毫不般配的勇猛無懼刀身仍穿在手心，燒灼傷口，一把抓碎了武士刀！

「沒武器了，看你還有甚麼能耐！」米奇抖抖傷口，裂成碎片的刀片一一掉出，甚至還在冒著血煙。

「先看看你四周吧。」安凡道。

米奇一扭頭，這才發現自己竟被不知從何而來的木樁包圍得滴水不漏，只要自己一動身就會被木樁刺傷！

「我很欣賞你那和外表不相稱的勇武。」安凡點頭道，右手緩緩抬起，往虛空處一抓，米奇身邊的木樁瞬間從四面八方刺向米奇！

「處女之牢。」

安凡這招從古時酷刑「鐵處女」中得到啟發，也是頭一次施展。威勢頗大，但卻只是堪堪擦過了米奇的皮肉，並沒有真的傷到他。

吸血鬼之王根本係反吸血鬼嘅存在

唔驚銀之餘仲有木樁可以打返佢地轉頭

但對異力/狼人咪gg

睇埋另外兩個武俠故之後
突然覺得3124巴好勤力

有冇諗過仲有一對幾乎無敵嘅翼

冇比較冇傷害
其實係我相對地得閑姐

見到握力就諗起花山薰

琴晚睇 今日就live左

好灰

刃牙睇到第三部就冇睇了（好似，總之原始人出咗就冇睇了），不過花山薰印象好深

咁快啲睇埋我上一個武俠故啦

Diu 一日睇哂六個月嘅料
我都有睇天下無雙
其實文筆真心幾好

大家睇得都幾快
多謝讚賞，但其實有好大嘅改善空間

今日返工冇文睇覺得好傷心
一日睇晒六個月嘅文真係太心急

開始多人了

叫咗你冷靜，就係因為你唔冷靜先咁快睇曬

Challenge accepted:1001之前完曬第一部

幫你推到上個故咁多人又點話

冇辦法啦返工唔想做嘢
今日冇文睇即刻有屎上身

我會唔會係第一個唔想有人推po嘅作者

咁等我今晚就出番返篇幫你定下驚先

下一刻，一道泛著金光的繩索從上方飄至米奇頭上，繩索一觸碰到米奇，立時就縛住了米奇全身，強如米奇竟也動彈不得。

屋樑之下的道滿一手捏了個法訣指住米奇，同時口中唸唸有詞。這一個強大的束縛咒正是由曾為陰陽師的道滿所施下，其威力之強就是領頭十二吸血鬼之一也能束縛。

安凡看了這束縛咒後不禁寒毛直豎，在與道滿訓練期間安凡可沒少被這咒術所束縛折磨，回想起來簡直就是一場惡夢。

只是這回憶惡夢的時間很短，盔的拳頭已經攻到自己面前了！

盔當然知道此刻的安凡已經看過了在場武鬥派的招式，心中多少有了底才膽敢從被動化為主動，並且成功打敗米奇和尾利。可是看過了招式的又豈是只有安凡一人？其他武鬥派也都已經看過了安凡「虛空之樁」和「幻化之翼」的能力，對於兩者強大的攻擊力和防禦力也有了個數，決心要搶回主動權。

反射神經在緗無數的子彈地獄中受到了強化，安凡使了一個快要折斷背脊的鐵板橋才堪堪躲過盔的拳頭。及後翅膀一震飛退，鼓起的強風讓盔也不得不防守。

可是以盔的能耐，這一點風根本就擋不了多久，盔的鐵拳也是虎虎生風，旋開了安凡鼓起的強風，朝他繼續進擊。

盔畢竟是在場所有人中和安凡對恃了最久的人，當然看出了安凡近戰其實並沒有想像中的強大，他太過依賴「幻化」本身的強橫了。

只要盔能夠逼得安凡不得不和他近身對打，盔有自信絕對不敗。

如意算盤打得再響，也比不上臨場發生的變化。

盔的確憑藉鐵拳逼得安凡和他交手，可是他卻有一點算錯了。安凡的格鬥技比他想的來得好多了！

盔的右勾拳威力巨大，要是被直接打上，猛虎也得頭昏腦漲，可是安凡卻是看準時機主動把手掌迎上，感應拳上的力量流向，從而往力量流向的反方向移動；要是碰上了衝破天際的膝撞，則是擊打發力點，令膝撞的力量大大減弱。

其招下人，盔的泰拳再勇猛無匹，竟也佔不了一點便宜！

盔的泰拳當然少有敵手，可是安凡學會的防身術可也不是可以小瞧的。看似有太極的「卸力」絕學，又有不知是何流派的格擋技巧，怪異得很。

踏著詭魅的步伐，無畏盔的強悍，安凡闖進了泰拳的絕對範圍！盔明白到這是一次挑釁，可也止不住怒氣：明知自己是泰拳好手，竟也敢闖進自己的絕對範圍之內？這分明就小瞧自己！

被毛燥的心情影響，盔的出拳數沒有減少，可是當中隨意的招式也不自覺多了起來。而這些毛燥的招數，對於現在的安凡來說，這都是值得進攻的破綻。

抓住了一次盔的失誤，安凡數記直拳打向盔的二頭肌，盔的手臂立明一陣酸麻！

正當盔打算改用踢擊時，束縛住米奇的咒術也降臨到盔的頭上，渾身肌肉的盔也無法掙開！

的確，安凡所學的並不是一門可以叫出名字的流派，但他卻打敗了正統的投拳。可見流派並不是重點，教授的師父才是。

安凡抬頭看了眼妓月堂，妓女堂也是帶有讚許的向安凡微微點了頭。

如果是由前「十罪神」之一的妓月堂所教授技巧的話，的確有可能打敗盔。

學幾日就夠人幾百年打

飛刀仔斬到天下無雙重傷都

打中你一拳當我贏喎，咁都唔贏？

知咩料啦

黎多一篇……只要黎多一篇就好了

樓主呢

天下無雙cd rom 讀者留名

「三個落敗咯，剩下四人可得好好加油喔。」妓月堂在上方以看好戲的心態對下面四人說道。

此刻的他內心可是輕鬆得很，他本就認為安凡有能力可以在自己設下的條件下打敗七名武鬥派領頭吸血鬼。

也許有人會認為，一個訓練不過一個月左右的新生吸血鬼，怎麼可能這麼輕易打敗隨便都三、四百年壽命起跳的老鬼？如果是由普通吸血鬼提供訓練的話，無疑是絕不可能。

然而，妓月堂手底下的四名幹部，每一位都有媲美領頭吸血的實力，特別是百樂和道滿，他們兩人要是有意願，隨時都可以把領頭吸血鬼中的任何一個拉下馬且取而代之。由他們來訓練擁有「幻化」這等異稟天賦的安凡，當然是事半功倍。

再說，妓月堂的「規則」重點本就不在於從物理上「殺死」他們，而是「打敗」他們。要讓他七人都了解到現在的安凡有著非凡的實力，好讓眾人都願意臣服。所以才有了「傷到領頭吸血鬼就當安凡勝利」的條件。畢竟安凡再天賦異稟，師資再怎麼卓越，趕鴨子上架的訓練成效終歸有限。

「不用你說我們也知道！」「殺鯨人」三叉戟頓地，頗有海神之威嚴，挺戟就揉身往安凡刺去。

武士刀被米奇捏碎，安凡一時間也沒有防身武器可以擋下「殺鯨人」的刺戟。尤其是看到了「殺鯨人」戟上捲著的氣勁，更是不敢隨便空手抵擋。

沒有異能人那種動不動就毀天滅地的異能，也沒有狼人刀槍不入的硬毛，吸血鬼在四族之中唯一出色的就不過是自癮能力。可是自癮能力在殺敵上卻沒能佔得多大便宜，因此其乎每一個實力強橫的吸血鬼都有習武。或是習有名有派的傳統武道，如盔的泰拳；又或是自成一家的我流，如米奇可怕的抓力；也有熟臻一種技術並昇華為殺人技的，「殺鯨人」就是當中的佼佼者。

把數百年前在怒濤洶湧的大海中，撲殺鯨魚的粗糙技能，逐步逐步的重新摸索與昇華，漸漸變成了撲殺人類、狼人、異能人、乃至吸血鬼的絕技，「殺鯨人」威名不踁而走。

而這一刺，更是「殺鯨人」把一整顆藍鯨心臟都絞碎的絕紹「鯨心絞」。

「殺鯨人」有自信，這一招就是碰上「七狼王」中狼毛最堅硬的「第七狼王」地武，也可以把他轟出一個大窟窿。

姑且不知地武是否可以擋得了，可是安凡肯定是擋不了的。

這個想法不單在「殺鯨人」腦海中浮現，就是在安凡腦海中也是一樣。

如果是一個月前的自己肯定不行，可是現在的自己，可就難說得很了。

「永夜之繭！」安凡一聲吼叫，「幻化之翼」如同魔神的一雙大手，牢牢的包裹住安凡，漆黑卻又帶有蝙蝠薄膜的翅膀讓安凡在中心也可以清楚看到外頭的動靜。

這一招可說是安凡目前最強的防禦之術，要是擋不了「鯨心絞」，自己可就真的麻煩大了。

「破！」「殺鯨人」也看出了安凡守得密不透風，於是也加重戟上勁力，誓要連人帶翼一併絞爛！

轟——！

黃金三叉戟與「幻化之翼」強烈碰撞，激出一陣陣強大的氣旋。然而氣旋過後，「殺鯨人」的三叉戟卻未有如想像中刺破安凡的防禦，反倒是尷尬地被「幻化之翼」攔了下來。

「這、怎麼可能…！」「殺鯨人」瞪大雙眼，無法相信自己苦練百年的招數竟然被一個新生吸血鬼擋下。

「這招的衝擊力可真強。」安凡就算是在「永夜之繭」保護下，仍然無法卸走所有衝擊，一口鮮血噴出：「可我也贏了，『處女之牢』！」

再一次使出「處女之牢」，剛放出大招的「殺鯨人」一時反應不及，也被擦傷。

道滿的束縛咒如期而至，可是安凡這次卻沒有再主動進攻。

就算是在有利條件之下對決，一人獨戰七名領頭吸血鬼還是有點托大了。可是安凡也清楚知道妓先生有意要讓自己和他們對決，好讓自己有和強者對戰的機會，加強經驗。

此外，剩下的三人實力也不能瞧，就是說他們和剛剛對戰的數人有質的不同也毫不誇大。安凡沒有主動搶攻也是一個明智的選擇。

「年青人，我很看好你，就算是一對多也毫不猶豫的主動搶攻，教人欽佩。」患長劍指地，頗有幾份世外高人的感覺，然而嘴上叼的煙卻和一身古裝毫不般配：「但是，為了要好好試試你的實力，我也不得不拿出一點真本領了。」

「就算你是『王』，也不代表我會手下留情。」亞當的指甲一如既往，鋒利無匹，殺氣如指甲同樣尖銳。

「我倒是不信你可以傷到我啦。」星宵打了個呵欠，他對自己的速度可不是自負這麼簡單，簡士就是不可一世。當然，星宵也是有不可一世的本錢，要不然就不會在短短十年間就榮登十二領頭吸血鬼之位。

推 借個位擺下

【7.21】小妹想請所有人去之前一定要入嚟睇下

「我也不希望傷到各位。」安凡微微喘氣，道。

「哼，這怎麼可能？」亞當不屑道。

患則是沒有回答安凡，像是按捺不了一樣衝出，「靈水劍勢」又出，如水中蛟龍般翻縣，劍氣如龍吼撕裂空氣！

這招是患有見「靈水劍勢」中的劍招並無太多狠辣殺招，於是在「靈水劍勢」的基礎之上所新添的劍招，並不屬於「靈水劍勢」本身的劍路之中。使將開來的確有達到患當初的目的：狠辣、剛猛無儔、刁鑽。

然而危險的不單單是患的長劍，一條人影高速移動，有如化作了一閃即逝的流星，在患的劍招之外游走。隱約可見那流星雙手各握一匕首，嘻皮笑臉地盯著安凡下一動作。只要安凡一個不留神，那匕首就會刺穿他的心臟！

單論攻擊力，患的劍招比安凡的精妙得多；論速度，星宵更是遠遠超出安凡。

這兩人的聯手足可與一名「Sephiroth」對抗！

不可能再有所保留了，安凡心知肚明自己要是不用上目前最強的一招來對付患和星宵的話，自己是必敗無疑。

閉上雙眼，專心感受眼前的危機。

呼氣，感受劍氣切過耳垂的疼痛。

吸氣，匕首上銀的臭味掠過鼻孔。

右手在上，左手在下，十指像是猛獸的利齒，亟欲飲血吃肉。

不，不單單是要飲血吃肉，而是要把一切都吞噬乾淨！骨頭也不淨、血液都不留，舌噬一切的感覺瞬間籠罩場上所有人。

無形的壓力使得患的劍招勢頭老了兩成，星宵的高速身法也不自覺慢了下來。

然後兩手重重闔上！

患和星宵兩人的頭頂忽地降下了雨一樣的木樁，腳下的大地也有木樁穿刺而出，上下夾擊的木樁就像是巨獸的嘴巴想要把兩人都吞進去！不止是有形的物體，就是無形的劍氣在這一招臉前都無法置身事外，縱橫的劍氣被一根又一根的木樁擊潰，消散於虛空之中。

「吞神」，這是目前安凡可以使出的最強招數，也是在與妓月堂兩人對練的時候所學會。

樑上的妓月堂看著使出「吞神」的安凡，不自覺的撓了撓脖子上一道難以察覺的紅痕—–一道被「吞神」所傷的創口。

「！」患雖然察覺到了此招的強悍，可是除了不斷揮劍斬斷木樁之外，竟也無計可施。

然而，他要斬斷的木樁竟似是無窮無盡一般，「滄水」再怎麼鋒利，也難以做到無缺的防禦，終究是被數根木樁擦身而過，道滿的束縛咒也是如期而至。

至於星宵，他的速度果然不是蓋的，就是在鋪天蓋地的木樁之前，他也能夠遊刃有餘的一一躲過。可是他卻忽略了一件事。

除了天上地下而來的木樁，還有從正面衝來的安凡本人！

「你太在意我的『吞神』了。」安凡的身法雖然比星宵要來得慢，可是在木樁的影響之下，安凡還是追上了宛若流星的星宵。

「崩！」

不過是最為簡單的一記直拳，卻是硬生生的打在了星宵還有一絲稚嫩的臉龐之上。儘管比不上盔的重拳，但是也足夠傷到星宵了。

終於，在自己幾近耗盡所有底牌的情況之下，安凡終於打敗了六名領頭吸血鬼，現在的目標就只剩眼前的「紅公爵」亞當了。

不愧是最後一位出手的吸血鬼，從其身上散發出來的壓迫力完全不比妓月堂遜色，難怪外頭都傳他是領頭吸血鬼中實力最接近「十罪神」妓月堂的一位。

除咗冇血有冇可能打得贏全盛嘅王

第一位嘅Sephiroth有可能

「雖然不想這麼說，可是我不得不承認你有著不俗的實力。」亞當看著場上所有被道滿咒術束縛的領頭吸血鬼，淡然的說。

要我像他們這樣子出醜，我可不願意。

「謝了。」安凡氣喘吁吁的說。

安凡的疲勞不單是因為一人獨戰六名頂尖吸血鬼所累積以來的肉體疲勞，更多的是使用了過多「幻化」能力後的精神疲勞。

安凡的「幻化」之力並不是異能者身上的異能，異能是與生俱來的天賦，是與異能人合二為一的能力，是他們自身的一部份。儘管異能大多都有著一定程度的限制和弱點，可是一旦成功克服這些問題，理論上異能是可以無條件無限制地大用特用。

「幻化」某程度上而言與道滿所使用的陰陽術比較接近，但陰陽術使的是咒力，是陰陽師透過自身的訓練、感悟、興天地之力的溝通等等所煉化而來，陰陽師更有各種符咒可從三界之中借取法力，大大增加戰力的同時又減少了自身咒力的消耗。

然而，「幻化」卻是純粹的精神力，雖然可以透過精神訓練來提高精神力，可是承載精神力本身的容器卻是有著一定額度的，不可能像異能一樣大肆使用。

而現在很明顯地，安凡的精神力在使用了多種「幻化」之力後已接近乾枯邊緣，就算肉體仍有能力再戰，精神力跟不上、無法使用「幻化」的話，也難以戰勝亞當。

「我也看出了你現在已然到達極限，剛才的招數怕是不可能使出來了。但是不使出那招也不太有機會勝得了我。」亞當這話可不是自負，在場任何一人都知道亞當說的可是事實：「要不這樣，你只要能躲過了我一招，我就當你贏了，怎麼樣？」

亞當開出的條件比想像中的要來得簡單，安凡竟不自覺的警戒起來，然而上方的妓月堂似乎並不這麼認為，只是向安凡點了點頭，示意沒問題。

「好吧，就躲你一招。」安凡信得過妓月堂，也點了點頭。

事實上，安凡心中還是頗沒有底氣的。其他領頭吸血鬼或多或少都曾經出手，大概知道他們擅長甚麼。可是亞當由始至終都沒有真正出手，只知道他一手「指甲刃」鋒利得可怕。

然而，「指甲刃」其實不過是每個吸血鬼都有的一種基本能力，就是像緗和漢斯這種不擅近身戰的也有這一技能，所以亞當本人高強的地方至今仍未知。

亞當右手五指指甲緩緩長出，十是用肉眼觀看都一感覺到一股寒芒，其鋒利程度遠超一般吸血鬼。安凡見得這指甲刃長出，自然也不敢怠慢，硬是擠逼已經接近乾枯的精神力，強行召喚出了十根木樁和巨翼。單是召喚就已經耗費如此多精神力，能否順利操縱這些木樁和翅膀，安凡心中也沒有把握。

可是已經沒有時間了，亞當身上散發出的壓迫力告訴他，自已已經沒有多餘的時間回復精神力。

只見亞當右手青筋爬滿整個手掌，就像是有難以計數的綠色小蚯蚓一樣，卻又在下一秒全都退回到皮膚之下，亞當以絲毫不亞於星宵的速度，躍至安凡頭上。

區區指甲刃竟然散發出了媲美患的劍氣，這實在教安凡難以置信。

再怎麼難以置信，安凡也只可以防守了！或者說，除了防守之外，安凡別無選擇！

安凡兩手用力一擺，十根木樁如同柵欄一樣擋在自己頭上，再催迫最後的精神力，使出了「永夜之繭」！
本該是吸血鬼硬命武器之一的木樁在亞當面臉就像是老樹上的枯枝，亞當不費吹灰之力就把木樁一根一根切得粉碎！可智他也知道這些木樁不過是前菜，真正的主菜是包裹著安凡的「永夜之繭」。

「去！」亞當一聲清喝，鋒利無匹的指甲刃劈在安凡的翅膀之上。

「嗚…！」幾乎和「殺鯨人」的「鯨心絞」概同威力的劈擊又一次打在安凡的「幻化之翼」上，饒是「幻化之翼」有著近乎無敵的防禦力，安凡也被這一擊打得退了好幾米！

亞當一擊劈不開安凡的翅膀，也沒有撤回，而是繼續加強力道僵持下去；安凡當然也感受到了亞當不打算撤招的念頭，繼續壓搾根本不存在的精神力和亞當抗衡。

強大的氣旋盪開了地上的殘兵敗器，其他六名領頭吸血鬼被道滿的束縛咒所囚，也就只可以硬著頭皮站在這兒抵抗氣旋。

好不容易等到氣旋消散，卻見安凡的「永夜之繭」已經消失，無聲無息的循回到安凡的肩胛骨，而安凡則因為過度使用精神力，站著暈倒了；「紅公爵」亞當則是繼續維持著下劈的威勢，可是指甲刃也己收回，從他臉上帶了半分不知該好笑還是好氣的表情，此戰似乎也有了結果。

妓月堂從樑上躍下，輕飄飄的著地，對一眾領頭吸血鬼朗聲說道：「安凡挺住了『紅公爵』亞當的攻擊，此戰的勝者是安凡！

「安凡以一已之力獨戰『裡社會』七名武鬥派吸血鬼，並取得了最終勝利，他的實力相信大家都有目共睹。」妓月堂微笑問道：「我想，在座眾人對於他成為我們的『王』，應該再無意見了吧？」

道滿的束縛咒雖然束縛了眾人的肉體，可卻沒有禁止他們說話，可是卻也沒有人出聲表示不認同。

安凡的實力確確實實獲得了眾人的認可了！

妓月堂滿意的看著已經暈卻的安凡，暗忖：「你很努力了呢，小子。多虧了你，我又離我的目標近了一大步。」

想滅吸血鬼

好人嚟嫁！

LIVE咗

1001

VG 11

「琉璃城」，是「特殊種族調查科」的總部，是一眾異能人聚集的地方。平常少說也有百多位異能人在這兒辦公，莫說是一般毛頭小賊，即便是擁有國家軍隊級武力的恐怖份子也不敢隨便闖進「琉璃城」，這兒可謂是實實在在的無敵堡壘。再加上，「五煞的風神」長期都駐守在「琉璃城」內，只要來犯的不是「裡社會十二領頭吸血鬼」或是「七狼王」這種等級的外族，「琉璃城」是絕對的牢不可破。

然而，這個堅不可摧的神話似乎正受到挑戰。

首先察覺到有問題的是輪更駐守的「結界班」，深夜十二時在「琉璃城」以東的結界有了入侵的反應。

以「琉璃城」為中心五百米都設下了由擁有空間性異能，如「結界」、「堡壘」、「金湯」等等的異能人所施下的結界，與其說其目的除了是為了防禦，也有索敵的用途。而這個索敵系統在偵察到敵人以武力入侵時會以加倍的力量增強防禦，可說是遇強越強。

任何人，就是「風神」思嵐在進入結界前都必先得展露出由「結界班」施下的秘法，方可獲得許可進入。

然而，這一次入侵「琉璃城」的人卻不是以武力強行突破。而是「融入」到了結界之中，就像是雨滴回歸大海一樣自然而然，不受半點阻礙。

可就算是雨滴回歸大海，也勢必泛起漣漪。這人自然的融入終究是瞞不過結界，被人發覺到了。

一眾深夜當值的局員紛紛嚴陣以待，如果說是有人以武力強行突破結界，他們尚且比較安心，畢竟在場異能人眾多，單是眼花瞭亂的異能就足夠把來者纏死，危險度大大減低；可是來者卻是在幾乎沒有引起巨大動靜的情況之下，輕易的闖入結界，單是這一點就可以知道來者可能也是一個異能人，而且是一個實力比所有當值局員都要來得強的異能人。

幾乎是都定居在「琉璃城」的思嵐當然也有收到消息，有人入侵了總部，可她也不過只是走出了辦公室看看罷了，似乎並不擔心。

思嵐安心的態度不無道理：單看現況，異能人的侵入是最合乎常理的推測。「十二領頭吸血鬼」並沒有異能，根本不可能做到不動聲息的進入結界；「七狼王」和異能人關係不俗，沒有目的進行入侵。

而可以做這樣不動聲息地入侵結界的，思嵐心中倒是有了一個人選，而且這個人選製有可能就是自己今天待到這麼晚的原因。

喀。

喀。

喀。

有節奏的腳步聲從門外的一片黑暗中傳來，大堂內所有異能人都情不自禁的咽了咽口水，儘管他們根本沒有看到來者是誰，可是卻有一服來自本能的警告從大腦深處隨著腳步聲而來。

喀。

喀。

喀。

腳步聲沒有一絲混亂，也沒有半分怯弱，繼續維持自己該有的節奏，走在自己應該走的路上。「他」就走在逆光處，當然可以看到一群異能人抱有極大戒心的看著自己。

「真是的，不過是數年沒有回到總部，『結界班』的秘法就不管用了呢。」「他」輕聲說道，食指微微一抬。

離他尚有十步之謠的大堂正門的玻璃門突地碎滿一地，而正門下的地板也是呈現了淡淡的龜裂紋，一眾異能人局員不禁嚇得倒退一步。

說來奇怪，玻璃縱是破碎，卻不是呈放射式的爆開，而是全都貼貼服服地掉落到了地面。

聲波？壓力？空氣波？高壓水刀？這是怎麼樣的異能？為甚麼眼前的玻璃會這樣碎開？

沒有一個異能人看得出對方使用了怎麼異能，但此刻來自大腦深處的警告卻是得到了真確的印證：眼前的人比自己都要強上太多了。

想睇戰鬥力全開嘅安凡 vs 第一位嘅Sephiroth vs 第一狼王

一路都有類似嘅打算

比武大會咁

話唔定最終大戰就係咁呢好難講嫁

話唔定安凡條女係Sephiroth

但安凡好似唔係幾夠打 佢啲招全部都係針對返吸血鬼 eg木椿 翼

木樁對吸血鬼係100%破防加魔傷，但就算打狼人都一樣有普通物傷
異能人人類肉身，真係中一野都可以死

「不想受傷的都退下吧，我下手有時會不分輕重，這可是我難得的缺點呢。」從這個距離人人都可以聽出來者是一名男子，語氣雖然輕佻，但是內容卻是沒半分花假。

其實男子壓根兒就不需要出手，可是自己難得回到總部，卻被一眾小角色當是敵人一般嚴陣以待，多少也感到有點丟臉和生氣。

走到大門的路程本就只有十來步，男子從黑暗走到光明：碧眼銀髮，清瘦的臉龐也擋不了臉上散發的俊俏氣息，反倒有幾分病懨美，高佻的身形配上瘦長十指，讓人看了不禁奇道他會不會是一個鋼琴家。

可惜，男子並不是鋼琴家，就是再知名的鋼琴家遠遠也比不上男子，無論是地位還是財力。

只是這世上總是有些人不怕死，竟然向男子動用自己的異能，擲出了一團巨大的火焰！這火焰要是真的打一個毫無防備的人身上，可是會瞬間奪走他的生命！

搶攻的男子此刻可能覺得自己是勇敢的化身，然而在男子眼中卻是愚蠢至極。

男子打了一個響指，巨型火球就瞬間熄滅！並不是「風神」思嵐動用異能時所掀起的巨風，更加不是「冷雨」的死死水用水澆滅。

完完全全，看不出眼前的男子究竟是用了何種方法撲滅眼前的火焰球。

「真是的，難道我的名號就這麼不響亮嗎？看到我的樣子以後還有人膽敢出手，真不知是好笑還是好氣。」男子冷哼一聲，右手食指朝天一指，驚人的事情就發生了！

在場所有異能人局員無一例外地雙腳離地，像是氫氣球一般輕飄飄地浮在半空之中！

「這種異能…難道是…！」剛剛擲出火焰球的異能人局員頭上腳下，血液倒沖大腦之下忽地靈光一觸，猜出了眼前男子的身份！

「不許你說。」男子調皮一笑，食指朝下，把欲要開口的局員狼狼摔在地上，地板都因為受不了這般重擊而裂開。

「你們反應太慢了吧？幸好來的人是我，不打算和你們這些小人物斤斤計較，要是是『另外的人』來到被你們這般對待，只怕你們早就身首異處了。」男子一邊說話，右手食指也沒有閑下來，不住搞動空氣，浮在半空中的局員就像是被人丟進了洗衣機內，無法控制的不住打轉。

突然，一陣強風自上方吹來，一把將所有轉動中的局員硬生生停住。

「哎啊？正主兒來到了嗎？」男子饒有興致的抬頭，道。

能夠和男子的異能抗衡的，自然是「風神」的思嵐。

只見思嵐從十七層樓高一躍而下，御風而下的她體態輕盈的降落到男子面前，不卑不亢的道：「好歹也同是局員，就放過他們吧，他們不清楚你是誰絕對不是怪事。」

「看在你的份上，我就饒過他們吧。」男子聳肩說道的同時所有局員都跌倒在地上。

「我明明也用了異能想把他們都扶起的呢……」思嵐眼角瞥向後方跌倒的局員，暗忖。

雖然不是誇強地動用了大量異能，可畢竟是「五煞」等級的，就算只是稍微動用能力也足可托起所有人。然而男子的異能卻是完全無視自己的異能，照樣把所有局員狠狠的摔在地上。可見男子是有意要告訴自己兩人實力的差距。

「『五煞』之一，『風神的思嵐』，不錯的異能，有點實力」男子輕笑道，帶有幾份嘲弄意味。

在知道自己身份為誰以後還敢施展異能和自己對抗的，除去笨蛋，幾不可見。

「十位『Sephiroth』之一，『基礎的艾爾』。」思嵐點點頭道：「只能說名不虛傳吧？」

名為「艾爾」的男子哈哈大笑，大堂其他局員則是一臉茫然。

「Sephiroth」？這名男子竟是傳說中神龍見首不見尾的十位「Sephiroth」之一？而且實力可以說是完全碾壓「風神」思嵐？

其他局員雖然異能沒有艾爾和思嵐強大，可是他們多少都看得出方才思嵐有使用異能和艾爾對抗，可是卻失敗了。由此可見，艾爾的實力是碾壓思嵐的。

「不過是第九位而已，弱得很。」艾爾應道。

其他局員大腦又再次受到衝擊：碾壓「五煞」思嵐的男子，在十位「Sephiroth」之中也只排名第九？那麼在其之上的八人又是何其恐怖而強大的存在？

我覺得打七領主嗰到有啲跳得太唔合理一個半月挑贏，都唔知話係嗰七個領主廢定咩好，接受唔到

或者咁樣諗，唔係要分生死，單純地分輸贏，打中一下就當贏，其實都唔係100%冇勝率
而且七領頭其實冇完全發揮實力

跟據過往經驗 （飛刀佬）

王好快會比二打六秒殺

可惡！既然你地咁樣諗⋯⋯⋯⋯

我就一於咁樣做啦

燕白亦

「真沒想到你願意親身前來，畢竟你都已經有好幾年時間沒有出現在總部。」思嵐道：「你對我的方案很感興趣吧？」

艾爾挑眉說道：「不，你的計劃我一點興趣都沒有，不過是第一位的『那個男人』開口要我來聽聽意見罷了。我真正感興趣的只有新一代的吸血鬼之王，還有舊世代的老不死『Jack the Ripper』而己。」

「你已經知道了他的存在了嗎？」

「我消息也是頗靈通的。」艾爾哈哈大笑，道。

「那麼，請上辦公室詳談吧。」思嵐做了一個「請」的手勢，對艾爾說。

艾爾點點頭，食指朝上一指，整個人就穩穩當當的和思嵐的辦公室飛去。

思嵐看見艾爾的異能後也不禁嘆了口氣，自己雖然可以禦風，可是要做到這般輕易的飛上半空可就要非常精細的控制力了。
然而，對艾爾來說不過像是呼吸一般輕異，天賦的差距真是很人妒忌啊。

「思嵐小姐…請問這位『Sephiroth』的異能是甚麼？」剛剛打算開口說出艾爾異能的局員開口問道，雖然他心中多少也有了個底。

「第九名『Sephiroth』，擁有『基礎』之位的艾爾．阿道夫，其能力是『重力操控』。你們算好運氣的了，要是他真使出全力，你們當中沒有人可以捱過五秒。」思嵐道，然而她內心也暗忖：就算是我，大概也撐不了一分鐘吧？

「咦？我們不是大多都會使用自己的能力作為自己的別名嗎？為甚麼他卻是名為『基礎』而不是『重力』？」另一個女局員奇道。

「的確，大部分異能人都會以自己的異能為別名，可是當中也有一些例外。譬如早前死去的愛德華．豪爾，他也是自稱為『堅盾』，而不是『鐵人』。可是對於『Sephiroth』來說，就算自己的能力為何，都絕對得要繼承自己相應的『Sephiroth』之名，不可有任何改動。」思嵐娓娓道來一般局員不太理解的事情：「當然，他們的繼承的稱號或多或少都會與自己的異能有一定的關係，我也不知是巧合還是故意呢。」

一眾低級局員聽得一愣一愣的，一副有聽沒有懂的感覺，思嵐也就決定不再理會他們，禦風回到自己的辦公室。

剛回到辦公室，就見到艾爾坐在自己的位置上，隨意翻看著桌上的文件，完全不把房間主人思嵐看在眼內。

「啊抱歉，不知道你還會在下面聊多久，就自己先看一點資料了。」艾爾口上說著抱歉，但卻是一個正眼也沒瞅向思嵐。

思嵐脾氣雖然火爆，可是身為「五煞」地位可是比「Sephiroth」低得多，甚至可以說艾爾就是她半個上司，思嵐也就只好拚忍耐著想要一巴掌打在艾爾臉上的衝動。

「那麼，你的『餵火行動』拼上了『五煞」三份一的戰力，可是一個領頭吸血鬼也沒能幹掉嗎？」艾爾看著思嵐有關於「餵火行動」的報告，問。

「是的，但是『餵火行動』的本意並不是……」

「啊啊，我不想要知道你的行動本意是甚麼，我只想知道結果。」艾爾粗魯地打斷了思嵐的發言，說：「而我看見的結果就是『特殊種族調查科』大敗，而『裡社會』卻是大獲全勝。」

思嵐沉默不語，艾爾的話著實沒錯，儘管自己的計劃一開始就沒有打算獲勝，可是在外界看來卻是一次醜陋的失敗。

沒有，世事求遠都不會如你所想。你以為自己這次是在下著一盤巨大的棋局，輸一子不過是為了殺十子的時候，觀棋不知棋中意的旁人只會以為你下了一記錯子，失去了眼前可得的一子。

你說他錯了嗎？不，就短期利益而言，眼掉的一子錯過的確可惜。

可是下棋的人又錯了嗎？不，從長遠來看，失一子而得十子簡直是最理想的效益。

正正是雙方都沒有錯，矛盾才因此而生。

人呢去哂邊

今晚有冇文

有！

我24小時moon post架

「算了，我本來就不認為單憑你們『五煞』可以做掉那十二頭鬼。」艾爾打了個哈欠，說道：「說吧，你的下一步計劃是甚麼。」

「我下一步計劃打算示弱，把那十二頭鬼都引出來進行會談，然後在會談中製造混亂。透過混亂，我們可以得到名正言順消滅吸血鬼的理由了。」思嵐恭敬應道。

「示弱？你要承認我們『特殊種族調查科』錯了嗎？難道你嫌我們還不夠丟臉嗎？」艾爾瞪著思嵐慍道，桌上的物件皆失去重力的牽引而微微上飄。

「『餵火行動』的第一步就是要餵養吸血鬼們的驕傲之火，讓他們輕敵、自大、失去冷靜的判斷。為此，我犧牲了『五煞』三分之一的部下，我自己的部下也受到了無法歸隊的重創；在這樣的慘敗之下，SSIF的局員可以清楚了解到自己和吸血鬼之間的差距，用一次巨大的失敗作柴薪，餵養出局員們對勝利的渴求之火；最後，也是『餵火行動』真正的樣貌，餵養出民怨之火。」

「民怨之火？」艾爾奇道，物件緩緩落回桌面上。

「是的，我們都知道『表社會』雖然極力把吸血鬼們塑造成十惡不赦的壞蛋，可現實是仍有不少人對吸血鬼們有一定的憧憬，認為他們沒有『表社會』所渲染的那樣過份。這一部份人暗地裡成立了一個名為『同族會』的結社組織，為吸血鬼們提供『表社會』的資訊與小量武裝。另外，也有一些鴿派官員認為『表社會』應該和『裡社會』互融，無分彼此。這兩種勢力是我們SSIF無法徹底根除吸血鬼的最大阻力。」思嵐直盯艾爾的雙眼，無畏道：「可是一旦這兩大勢力都和吸血鬼割蓆，不再支持他們的話，剿滅吸血鬼不過是指日可待的事。」

「據我所知，『同族會』可以說是對吸血鬼血統有著近乎痴迷的信仰，認為吸血鬼是優於世上所有物種的一群人，要他們倒戈決不是一件易事；至於鴿派支持兩族共融的官員，大多都是不滿現今政府施政，有打算取而代之的。有傳聞就連副總統也在暗中支持鴿派的行動，目的當然就是要把現在的總統拉下馬讓自己上。簡而言之就是一群酷愛玩權的老頭子，要他們倒戈的話，沒有一定的權力籌碼可是難說得很。」艾爾皺眉，質疑思嵐計劃的可行性。

「任何人都有自己的固有立場，因為他們打心底的認為自己的立場是對自己最有利的。然而，只要眼前的情況變得不再有利，甚至危及他們的生命，事情可就難說得很了。」思嵐微笑道：「如果在一次和平集會當中，有鴿派、『同族會』、甚至普通市民因為吸血鬼的襲擊而死亡，你認為民意和官僚的風向會吹向哪一方？『同族會』又會否繼續盲目支持吸血鬼？『同族會』哪群白痴迷信姑且不談，官僚和市民絕對會強烈譴責吸血鬼的行為，要求『特殊種族調查科』出面解決吸血鬼。」思嵐自信的說：「屆時我們會失去以往綁手綁腳的民意，反而會有一大票出師有名的理由和動機。」

艾爾也不是徒有武力的笨蛋，他當然聽得出思嵐這個計劃可行性極高，但是當中卻有兩個問題是不得不解決的。

「如果連普通平民也受波及的話，你能肯定民意會給你所願的向我們SSIF靠攏嗎？」艾爾問道：「『五煞』儘管比不上『Sephiroth』，但無疑是一大戰力。但是B級以下的局員基本與雜魚無異，他們可以確實剿滅所有領頭吸血鬼嗎？」

「正義不能沒有犧牲，基於大義的犧牲是光榮。我們都知道吸血鬼不是好惹的一族，我們長年以來對他們的壓迫難保不會成為一個炸彈，引爆他們的屈辱和怒氣。與其坐而待斃，倒不如主動出擊，先行解決他們。」思嵐依舊看著艾爾，可是眼神中卻隱隱有一絲瘋狂：「在邪惡面前，我們不能再被無謂的良知和道德所束縛，我會背負所有死去的人命，就算是地獄我也一往無前。」

下一瞬，思嵐的眼神卻又回復平常，甚至有幾分諂媚道：「我當然也知道B級以下的局員不成戰力，所以我才會邀請您前來，希望你可以說服其他『Sephiroth』參與這次的的行動。這下子，異能人的勝算可是大大增加。」

「我明白了，我會好好考慮你的提議。」艾爾起身離開，嘴上雖然不說，但內心似乎是接納了思嵐的意見。

只是艾爾和思嵐擦身而過時，他小聲的在思嵐耳邊說道：「像我們這樣扭曲正義的人，地獄或許都沒有我們的位置呢。」

思嵐轉身看著艾爾開門離開，眼神迷離，口中唸道：「如果世上真有地獄，正義根本不需要被我們扭曲。」

突地一陣敲門聲把思嵐的思緒拉回現實，一個有著中長捲髮的男子探頭問道：「你找我有事嗎？」

「藤蓮，進來吧，我有事要和你商量。」思嵐回到座位上，道。

看著藤蓮，思嵐不禁微微握緊拳頭，她心中的計劃正一步步走向成型。

不是「餵火行動」，「餵火行動」不過是所有事情的前奏。艾爾也好，「Sephiroth」也好，一切都不過是她的棋子。

「我想要和你聊聊有關於『獵火行動』的詳細計劃。」

行動代號，獵火，正式開始。

《吸血的狼嚎》第一部，完。

第一部完得咁快

差唔多嫁啦，唔算快了

咁幾時繼續

幾時開始第二部？

情況理想的話我希望9月就可以出到

9月